【玄幻/愛情/熱血】《原來我係天神個仔》(3)

好開心呢個故可以開到第三個post 廢話唔多講 先出文了

第179章《血皇》

179

「石符祭祀！」石熙無比憤怒的大吼一聲，只見他原本陰柔的臉龐現時已經完完全全的被猙獰可怖之情所取代。

一雙血紅的眼睛，此時顯然極為的心痛，但是片刻之後，石熙搖一搖頭，便是決斷了下來。

只見石熙狠狠的咬破了自己的手指頭，頓時，鮮血直流，而同時，他也從懷中取出了一枚七彩繽紛，晶瑩剔透的石頭出來，然後，他便是將自己手中所滴的血，一滴又一滴的滴落在石頭之上。

瞬間，原本已經純淨透明的石頭，忽然爆發出璀璨奪目的七色光芒，七道粗壯的光柱，照遍整個冰龍殿的每一個角落。

「以身之血，祭血皇之符！」就在石熙的鮮血滴落在石頭之上的同時，石熙的雙眼也完完全全的變為一片血紅，連原本漆黑的眼珠此時也被變為鮮紅，一身白袍，即使身邊無風，便是依舊被吹得「獵獵」在響，此刻的石熙，彷彿變成了另外一個人般，變成了一尊殺神！

周遭的殺意，濃烈得被凝結成肉眼可見的血色薄霧，為此時立於空中的石熙，更添數分神秘之色。

「韋玉清，即使你的修為到達了上位大魔導師，但是你就真的以為，你可以敵得過現在的我嗎？」石熙咧嘴一笑，對韋玉清不屑的說道。

感受著空中石熙那幾乎是暴增的氣勢，韋玉清也是呼吸一窒，因為現在的石熙，終於值得他重視，甚至，他還帶給了韋玉清一種⋯危險的感覺。

「都不知多久，沒有人能帶給我這種感覺了。」

「石熙，今日，就讓老夫與你痛快一戰吧！」韋玉清豪邁一笑，戰意高昂的對石熙說道。

「血皇劍！」

只見石熙內力一催，左手在虛空中一拿，頓時，便是有一柄金紅色，造型誇張，長達兩米的典雅長劍憑空出現在石熙手中。

韋玉清眼角一瞥，眼神頓時變得凝重起來，只因他也看得出，石熙現時手中的那柄寶劍，並不是真實存在的寶劍，而它，卻是一柄，由內力凝固而成的長劍！

選擇魔修，有一個好處，便是可以輕而易舉的運用元素力量，去凝結出一柄兵器出來，即使是一位中階法師，也能夠做到這一點。

但是韋玉清卻是知道，武修一途，也可以以內力凝出兵器，但是內力卻是比元素力量更為狂暴，想要將其凝成一柄兵器，那就必需要武修者對內力的掌握達到爐火純青的地步，沒有上位武聖，那可是絕對辦不到的。

「血皇斬！」

隨即，石熙大喝一聲，同時手中的血皇劍也是同一時間的落下，尖銳的劍尖，在半空中劃下了一道血紅色的巨型裂縫，並且高速的向韋玉清蠶食過去。

說時遲，那時快，不到一刻間，那道巨型的血色裂痕便是已經落在韋玉清的頭頂處，彷彿在下一刻，裂縫便會將韋玉清給吞噬掉一般。

韋玉清見況，心中一靜，便是伸出左手，五指一張，吆喝一聲「冰龍盾」，頓時，一面龍紋冰盾便是出現在他的手上。

「哐啷！」

忽然，一聲響亮清脆的破裂聲，響遍整個大地，廣場上的所有人，皆是目不轉睛的盯著半空中的戰鬥，但是，出乎所有人意料的一幕，卻在此時出現在大家的眼球中。

所有人皆是看到，韋玉清手中冰龍盾，在接觸到由石熙所凝的血色裂縫時，便是應聲破裂，化為漫天冰晶，而與此同時，一道黑影，也是伴隨著那聲破碎聲而飛越廣場的上空。

「嘭！」

一聲沉重的巨響，所有人便是看到了，韋玉清被那道血色裂縫給擊落在地上，他無力的躺在地上，嘴角上的鮮血直流，顯然，韋玉清現時已經受了不輕的傷了。

「韋長老，此石符，乃是遠古時代一名名為血皇的強者所留，他在坐化之前，便是將畢生的修為，皆是封印在這道石符之上。」石熙一臉自信的緩道。

續

「血皇？！」正在慢慢從地上站起來的韋玉清聞言，頓時心中一愕，雖然他沒有聽過血皇的這個名號，但是他卻是知道，能被人以皇字稱呼，那麼這個人，就必定是已經踏入了法皇或武皇之列。

那可是天下間最為強大的皇呀！

但是韋玉清的愕然，也只不過是維持了一陣子，瞬間，他便是回歸平靜，擦一擦嘴角，一雙深邃的眼眸，盯望著半空中的石熙。

「遠古時代的血皇，老夫或會忌憚數分，但是現在的你，又能吸納到他多少力量呢。」韋玉清微笑道。

「手下敗將，還敢如此無禮。」石熙不怒反笑的說道。

也不多說話，韋玉清便是閉上了眼睛，伸出了左右手，一副放棄的狀態。

「還算你識趣，現在交出那名孽子，我給你個痛快！」石熙談道。

但是，石熙的說話卻沒有得到任何回應，只見另外一邊廂的韋玉清，卻是滿頭大汗，口中也是念念有詞。

「熊！」「嘭！」

頓時，一團烈焰和一塊玄冰，忽然便是出現在韋玉清的雙手之上，然後，韋玉清便慢慢的將雙手放在一起，而那兩團截然相反的元素力量，也是開始慢慢的相融起來。

「韋長老，這是在玩火嗎？」

「水火兩種力量本是相剋，一旦融合起來，定然會爆發起來，這絕對會是毀滅性的！」廣場中，皆是有不少竊竊私語。

「哦⋯是相融境嗎？」場中，唯獨龍心一人，卻是完完全全知道韋玉清究竟是在幹什麼。

經過了數刻鐘後，韋玉清經已是大汗淋漓，微微的喘息，顯示出他的疲憊，而且韋玉清的臉容也在此時變得蒼白起來。

一陣子後，韋玉清雙手的玄冰和烈焰，早已慢慢被融合成一團刺眼的白色光芒，即使眾人離韋玉清也有一段頗遠的距離，但是眾人皆是感受到光球中傳來的龐大力量。

「冰火雙龍決！」

到了光球已經被擴闊到人頭般大小的時候，韋玉清便是大喝一聲，一雙清澈透明的眼眸，也在此時睜開，同時，雙手也是結了個手印，頓時，光球便是脫手而出。

當光球離開韋玉清的時候，它便徙然幻化成一頭千米長的白龍，一身光芒四射的龍鱗，令人根本不能直視望向白龍。

「吼！」

伴隨著一聲震耳欲聾的龍吟聲，龐大的白龍便是應聲掠出，速度之快，更是發出了陣陣的破風聲。

看著那迎面而來的白龍，石熙也是一陣失神，只因他也是感受到，那頭白龍身上傳來的力量，絕對是毀天滅地級別，連他也沒有任何可能擋下來，一旦稍有不慎，說不定整個冰龍山，也會因韋玉清這絕世一擊而灰飛煙滅。

「血色霧盾！」

雖然震撼，但是石熙畢竟也是一位絕世高手，當然也不會決然放棄的，於是他便是咬緊牙關，五指一張，以內力召喚出一面血色重盾。

「嘭！」

一聲巨響，眾人皆是看到，炫麗奪目的白龍便是一頭撞向石熙所凝的那面重盾之上。

但是，那面看似穩如盤石的血色重盾，卻在白龍一擊之下，化為泡影，甚至是連一刻鐘也是抵抗不了。

「血色重盾！」

眼見霧盾被破，石熙也是心知不妙，於是，他便是催谷盡體內的所有內力，一次性的召喚出三面重盾出來。

「嘭！」

頓時，白龍也是再次撞向石熙的血盾之上，但是這次，由於是三面盾所合，所以血盾也並未一次給白龍衝散。

感受著手臂上傳來的劇痛，石熙一邊咬著蒼白無比的嘴脣，終於忍不住的大吼道「龍譽天，你要看戲到何時？」

推推推

推

唔係俾個仆街掌門偷雞隊死咗呀

但是韋玉清卻是知道，武修一途，也可以以內力凝出兵器，但是內力卻是比元素力量更為狂暴，想要將其凝成一柄兵器，那就必需要武修者對內力的掌握達到爐火純青的地步，沒有上位武聖，那可是絕對辦不到的。

六脈神劍

手動正評

strong hold正皮一陣

今晚有冇？

評已正
想睇文

冇

聽日盡量睇吓出唔出到 樓豬會盡力的

10分鐘後有文

樓主加油，好好睇！

皮已正

多謝支持

第180章上《出手》

180

「龍譽天，你要看戲到何時？」

石熙的一聲吆喝，頓時，冰龍殿數百道的目光，皆也是瞬間鎖定了那位依舊風度翩翩的昂立在龍祥殿前的冰龍殿殿主，龍譽天。

「這一場打鬥，可只是韋玉清和石熙兩人之間的恩恩怨怨，在公在私之上，龍譽天也沒有插手的可能性呀？」來自木神殿的那位林護少主皺著眉頭，輕聲對身旁的護法說道。

「龍殿主，難道真的會出手？」來自西法天金武門的風門主也在此時不解說道。

正當眾人的目光也是投向龍譽言的時候，只見即使以其頗深的城府，但是卻依舊嘴角一翹，有點不知所措起來。

「這個該死的石熙，怎麼不跟劇本來走的！」龍譽言心中罵道。

就在龍譽言的內心正在掙扎的時候，韋玉清召喚的白龍已經將石熙所喚出的三面血色重盾給瓦解得七七八八。

「龍譽天！」此時的石熙雙眼通紅，再次咆哮道。

「唉！」龍譽天聞言，便是搖頭幽幽嘆息，眼中閃過一抹決斷之色後，身影便是化為一道長虹。

頓時，廣場的下方，再次出現了一股極為龐大的元素波動，轉眼之間，眾人便是發現了，一隻修出的手掌，正在此時輕輕的捉著了石熙的肩膀，來者正是龍譽天！

「元歸冰盾！」

一聲輕微的叫聲，從龍譽天的嘴脣中說出，瞬間，便是看到一股肉眼可見的極寒之氣，從龍譽天的手中源源湧入石熙的身體，然後，那道白霧般的寒氣，便是圍繞著石熙的身體之上，形成一層薄薄的雪霜。

「嘭！」

不久之後，石熙拚著一切內力所凝結出的三面血色重盾，在面對白龍的強烈衝撞下，也並沒有堅持到太久的時間，便是宣告破裂。

但是，正當所有人以為石熙會在毫無防禦下被白龍所沖散的時候，龍譽天寒氣所化，那層不起眼的寒氣護盾，卻是在此時展露鋒芒。

「呀⋯」

石熙一聲悶哼一聲，轉眼間，眾人但是看到白龍穿透了石熙的肉身，一道漆黑的身影，在吐出一大口鮮血之後，便是無力的在半空中倒飛，在空中劃出一道血痕，並且最後重重的摔落在廣場之上。

「龍殿主，居然是出手了？」

「殿主他⋯怎麼會幫助那個石熙的！」

「果然⋯最後還是出了手。」

明眼人皆是看出，龍譽天覆蓋在石熙身上的那層雪霜，看似無用，但是正正就是那層薄雪，在最後關頭起了絕大的作用，為石熙的肉身，吸收了那頭白龍近乎五成的威力，若然沒有那層薄雪，現在的石熙，恐怕就不是摔在廣場上那麼簡單了，而是血肉橫飛至整個冰龍殿了。

瞥了一眼那奄奄一息的躺在地上的石熙之後，韋玉清一雙眸子，便是馬上注視著不遠處，立於石熙旁邊的龍譽天了。

一雙眸子，除了無盡的怒火之外，便是滔天的殺意了。

「龍譽天，你果然還是忍不著的下手了，今天，相信你也等了二十多年了吧。」韋玉清強忍著馬上上前手刃龍譽天的恨意，淡淡道。

「二十多年前，你奪走我的殿主之位，我沒有恨你，但是你同時，卻也要奪走我的清兒，這，就是你對兄弟的手段嗎！」說起清兒，臉容平淡的韋玉清此時皆也是忍不住的咆哮，去到最後，臉容更是有點猙獰。

「龍譽天，二十多年的恩恩怨怨，今天，就讓我們作個了斷了吧！」

「火龍嘯風！」

今晚交住半篇先
樓豬真心頂唔順了 星期日睇吓補唔補到後半

加油
記住proofread 今篇幾多錯字下

正皮推

樓主可摸耳寫韋長老唔洗死

新讀者lm

對唔住了 樓豬打唔切 文聽日補

潛水讀者上水支持

第180章下《出手》

「火龍嘯風！」韋玉清一聲怒喝，右手一拂，頓時，一頭兇猛無比，猙獰可怖的火龍便從韋玉清的白袍中掠出，並且猛然衝向不遠處的龍譽天身上。

將眼前猛衝而來的火龍看在眼中，龍譽天的眼神沒有絲毫波動，但是他的雙手卻並沒有同時停了下來。

反而，龍譽天的兩手更快捷的交叉比劃起來，結成了一個又一個令人眼花撩亂的手印，同時，龍譽天的口中說道「韋玉清，二十多年的恩怨，今日終於能有個了斷了，所以今天，不是你死，就是我亡！」

「冰龍滅世，滅世之息！」

龍譽天吆喝一聲，手印徙然凍結，雙手向上一抬，頓時，整個冰龍山的上天便是被一團團極厚的烏雲印所籠罩，連耀眼的陽光也是一點也不能穿透。

對於冰龍殿的弟子來說，冰龍滅世這一招可是並不陌生，只因在內門爭霸賽中，大師兄龍心也是同樣用著這一招去對付雲落塵，當時更是迫得雲落塵拿出神術這一張底牌方能應付。

但是現在，龍譽天召喚出來的冰龍滅世，卻是比起龍心那一次強上了千百萬倍，兩者之間簡直就是雲泥之別。

「吼！」

隨著一聲震耳欲聾的龍吟聲，烏黑的密雲當中，忽然出現一陣白光，頓時，一口百丈寬的白色龍息便是直接穿透出烏雲，目標直接指定著遠方的韋玉清身上。

韋玉清在看到那口龍息的時候，瞳孔頓時縮小，但是眼神卻沒有太大的波動。

不用一息的時間，龍譽天所施展出的冰龍龍息，便是與韋玉清所召出的火龍迎頭相撞，一白一紅的光影，便在瞬間猛烈的碰撞起來。

「嘭！」

一聲巨響，緊接而來的就是一道閃亮耀眼的光芒，在兩龍的交接處徙然出現，同時令到所有人也是眼中一陣刺痛。

過了一會，煙霧散去，眾人皆是看到一火一冰的龍息已經消散而去，取而代之的，則是兩名一身白袍，三縷青絲的老者，出現在場中，而兩人正正就是剛才出手的韋玉清和龍譽天了。

「上位大魔導師，龍譽天，想不到你也能到達這一步。」韋玉清憑著剛才的一番試探，也是猜出了現在龍譽天的修為，居然是與韋玉清一模一樣，也是處於上位大魔導師的境界。

「難道就只有你才能到達上位大魔導師嗎？韋玉清，你這未免就太過霸道了吧？」龍譽天嗤之以鼻的對著韋玉清說道。

「你能到達上位大魔導師，當然是證明了你的不凡，但是今天，我依舊會親手為自己，當清兒，向你們龍家兩父子，討回一個公道！」韋玉清面對著龍譽天的嘲諷，卻沒有任何的怒意，反而認真的道。

「好！那就讓我看一看，你這二十多年的苦修，究竟有沒有任何的長進！」說罷，龍譽天的身影便是一陣扭曲並且掠出，一隻雪白的手掌，在虛空中劈出，瞬間劃出一道裂痕出來。

「玄冰神掌！」

玄冰神掌這一招，正正就是當日，龍心分別在新生賽和內門爭霸賽中拿了出來去對付楚平天和雲落塵的魔法。

玄冰神掌這一招，可並不屬於神術之列，但是這可是龍譽天窮盡數十年，在聖殿的那顆龍晶中參悟到的一些領悟所演變出來，所以即使玄冰神掌只是位列頂尖高級魔法，但是憑藉著那從遠古神龍中分離的一絲力量，就足以令這一招的威力無限的接近禁咒。

一位上位大魔導師所召喚出來的禁咒，威力絕對是山破天驚級別的！

面對著那數千丈高的巨型冰掌，韋玉清心中也是出現一刻愣然，但是隨即他便是馬上收拾了心神，五指一張，便是把數枚高級回魔丹吞掉，同時口中一聲吆喝「火鳳水龍盾！」

頓時，一面左藍右紅的長盾，便是立即在半空中被展開，當中兩邊更是有著一龍一鳳在飛翔盤旋，眾人看了那長盾一眼，皆是有種「這面盾可以替他們撐下整個天地」的感覺。

「吱！」

說時遲，那時快，龍譽天那隻巨手也是在一瞬之間打在韋玉清盾長盾上，頓時發出一聲水被猛烈蒸發的聲音。

「這就是你的陰陽三重天了吧？」龍譽天瞥了韋玉清一眼，也是知道了韋玉清依靠著那部神秘的功法，就能以兩種元素之力力抗強敵。

「今天就算你有著陰陽三重天，也妄想能活得過明天了吧！」

「龍血秘法！」

仲有冇？

冇了

文...聽日盡出
有機會後日先有

加油 萬事小心

今晚樓豬真心有嘢做
文聽日保證實出到

g持
新po幫推先

出啦

第181章上《水沝淼㵘！》

181

「龍血秘法！」

龍譽天大聲吆喝，同時手中的手印也是不斷的變幻著，良久之後，龍譽天臉色一陣蒼白，並且吐出一口血來，但是他卻是嘴角上揚，一臉陰森恐怖的笑意的盯著不遠處的韋玉清。

「呀！」

龍譽天再次發出撕心裂肺般的吼叫，同時臉上的青筋也在不斷蠕動。

「嘭！」

頓時，台下眾人皆是注意到，一道不知何處而來的強風，突然吹至龍譽天所身處的位置，他一身的長袍，更是在強風吹拂之下獵獵作響。

感受著龍譽天那節節上升的氣勢，韋玉清皆是心中一驚，眼力超然的他，當然也是知道現在龍譽天那氣勢之強，，一大部分也是源於他所使出的秘法，而現在龍譽天的修為，也已經是到達了半步圓滿大魔導師的境界。

不要看少半步圓滿大魔導師，到達了大魔導師之境，要向前邁進一步，沒有數十年的苦修，可是沒有可能辦得到的，雖然現在的龍譽天也只是到達半步圓滿大魔導師的境界，但這比起韋玉清的上位大魔導師，可是強上了不止一籌。

「半步圓滿大魔導師，秘法？！」韋玉清驚訝一聲。

聞言，龍譽天也是得意一笑「猜得對，這就是當年陳殿主留下給我的入門禮物，這一門龍血秘法，可是冰龍殿殿主世世代代口耳相傳，既然你當年放棄了殿主之位，那麼這門龍血秘法，也是注定與你沒緣了！」

說起當年放棄殿主之位，這絕對是大大力的觸動了韋玉清心中的那條筋，因為當年龍譽天可是答應了韋玉清，只要他願意放棄殿主之位，那麼龍譽天便會同時退出他和清兒之間的競爭。

但是意想不到的是，韋玉清生平最好的兄弟，居然會如此不顧兄弟之情，在得到殿主之位後也要強搶走清兒，令到一對苦命鴛鴦，需要慘受二十多年的分離之苦，到最後，他們兩人更是令相見一面，也是一種奢侈。

聽得龍譽天如此調笑的說話，韋玉清也是目眥盡裂，一雙眸子盡是變得通紅。

「龍譽天，你要記住，今天不死不休的局面，可是你一人做成的！」

說罷，韋玉清五指一張，手掌頓時便是出現了數枚金絲丹出來，右手一拂，五枚金絲丹便是同時被韋玉清一次過的吞服，一瞬之間，韋玉清的修為，也是急速上升至上位大魔導師的顛峰，方停止下來。

「鳳冠金剛！」

再次，韋玉清五指一張，頓時，一股舉手投足之間便是可以整座冰龍山毀至平地的火元素，便是突然出現在韋玉清的手上。

「冰龍潛淵！」

同時，韋玉清也是伸出左手，口中念念有詞，瞬間，又是一股寒氣驚人，連空間時間也可以凍結的寒冷元素，也在此時出現在韋玉清的手中。

禁咒！兩個禁咒！

眾人一看韋玉清，皆也是猜出了，能調動整個天地間的元素力量，舉手投足，便能毀山滅河，這除了傳說中的禁咒之外，根本沒有任何法術，可以到達這一步！

而且，現在在韋玉清手心中的，更是足足兩個禁咒！一個禁咒，威力早已足夠毀滅整座冰龍山，兩個禁咒，加起上來的威力，說是能毀滅整個北法天，相信也絕不誇張！因為這個禁咒，可是出自一位上位大魔導師之手！

「龍譽天，若然你能抗得下我這一擊，我任你魚肉，那又如何！」額上滿佈大汗的韋玉清，一邊艱辛萬苦的在平衝左右兩手那毀滅性的力量，一邊笑言。

看著韋玉清一藍一紅的光團，感受著那從不遠處傳來的一寒一熱的龐大力量，即使以龍譽天現在的狀態，但他也不敢怠慢鬆懈，因為身為強者，他也是明白，即使人再強，但是命也只有一條，萬事小心，方可立於世上！

雖然心中小心翼翼，但是龍譽天的口中，卻是依舊一貫狂飆，豪邁一笑，便是說道「韋玉清，不要以為，這個世界上，就只有你一個懂得禁咒！現狂就讓你嘗嘗，我的禁咒了吧！」

「水沝淼㵘！」

樓豬真心盡力了 但係樓豬呢十日要搞嘅嘢真係多到仆街 要抽時間出嚟寫文都幾難 希望大家體諒一下

睇完文就訓

等到

今晚都係冇文 要通做嘢 完全冇時間
星期一出!!!

等你

加油

第181下

「水沝淼㵘！」

龍譽天怒吼一聲，右手的長袍一拂，頓時，天地間風雲變色，山崩地裂，一聲聲「轟轟隆隆」的巨響，響遍整個冰龍山。

「立！」

龍譽天手中的手印再次變幻，忽然間，他原本閉上的眼睛卻在此時打開，精光一閃，同時，龍譽天也是無聲無息的舉起了一根手指頭，並且直指上天。

「轟！」

伴隨著一聲震耳欲聾的雷聲，整個冰龍山，也在此時此刻，被黑暗所籠罩著，但是另人意外的是，籠罩整個山頭的，並不是一般的山頭，而是一座冰山之顛！

現在的龍譽天，居然成功調動了天地之力，將一座重逾千萬噸的冰山，懸浮在冰龍山之上，或許龍譽天只需要心神一念，整座冰山也會在一息之間無情的落下，而下方的所有凡人，皆也會化為飛灰。

韋玉清抬頭望向上方的巨型冰山，心中也是忍不住的一場震撼，只因連他自己，也沒有信心棍達到龍譽天現在的地步「這⋯就是半步大圓滿的實力了嗎？」

「收！」

龍譽天心神一動，頓時整個冰龍殿也是重見天日，但是眾人卻是看到了那座冰山被縮小為一顆黃豆的大小，並且被龍譽天用一根手指頭的舉了起來，雖然冰山已經被縮，但是那種由山岳所帶來的威勢卻是完全沒有消失。

彷彿那座冰山依舊還在眾人的頭頂，只不過是它的體型發生了一點點改變而已。

「韋玉清，受死吧！」

龍譽天放盡喉嚨，無比憤怒的大喝一聲，同時，那座看似玲瓏的冰山，也在此時從龍譽天的手中脫手而出，並且以一種肉眼難以察覺的速度，高速掠向不遠處的韋玉清。

看著那黃豆般的冰山，韋玉清卻沒有絲毫的鬆懈，只因他也是一位絕世高手，當然也是發現到那座小小冰山當中蘊含的能量，究竟有多巨大。

隨著韋玉清的瞳孔不斷縮小，他的雙手也在此時合十，並且將原本分佈在雙手之中的兩個禁咒，在這一刻融合起來。

「將兩個禁咒融合起來，威力絕對不是一加一等於二這麼簡單！就算韋玉清現在只有上位大魔導師的實力，但是眼前這一擊，相信連一位真真正正的法皇也不敢輕易接下呀！」作為全場唯二熟悉陰陽三重天的龍心，皆也是看出了韋玉清現在凝結出來魔法的威力

「鳳舞龍飛！」

不等太多，韋玉清也是眼神一陣凌厲，同時，雙手也是將胸前的白色光球，無情的拋了出去。

說時遲，那時快，由龍譽天所召出的冰山，便是瞬間與韋玉清的鳳舞龍飛碰撞在一起，頓時，整個天地也彷佛在這一刻中，變得暗淡無光。

猶如鮮血般的火焰，就在那驚天動地的碰撞中，染滿了整個天際，寒冷到極致，連周遭空間也能凍結的寒霜，也同時佈滿整個冰龍殿的上空。

「出手！快催動護殿大陣！否則明年今日，便是我們的死忌！」

大長老胡翁，在看到眼前的景象時，也是心頭一震，但是更快的，他卻是對著一旁的其餘八位長老吆喝。

其餘的八位長老聞言，也是聽出了胡翁大長老口中的急切，於是也不敢怠慢，馬上全力催谷盡一身的修為，以大長老之身作為引子，催動整個護殿大陣。

頓時，大長老的身軀便在此時發出璀璨奪目的光芒，同時，一道光柱，也是由他的身體射向遠方的龍祥殿中。

「嘭！」

隨即，一面又一面的古老符文，便在同時從龍祥殿中飛掠而出，在空中，無數的符文，共同編織出一面密不透風的黃白色光盾，將廣場中的數百人結籠罩起來。

「這，就是冰龍殿的護殿大陣了吧！」

「果然是北法天排名第三的強大勢力，這個護殿大陣，精密程度真的是驚為天人，若然使用恰當的話，這個護殿大陣連法皇也能轟殺在其中！」來自其他地域的勢力，一看到由大長老所召出的護殿大陣時，也無一不感到震撼無比。

就在那面光盾剛剛好覆蓋著整個冰龍山的時候，上方一聲熊熊的爆炸聲，便是有著一波又一波的劇烈震盪，充斥整個天地間，震動之強，甚至連來東西法天的一些民眾，也是感受到那從遠方那來的波動。

將目光投向冰龍山，冰龍山的周遭，原本也是滿佈著一棵又一棵的冰樹，當中居住在冰樹林的生靈更是無數，但是在冰龍山之顛所發生的那一場大爆炸，卻是將山下以外近百丈的地方，給炸成粉末，一切生靈，也在須臾之間被消滅，甚至連離冰龍山頗遠，北法天兩大城市之一的白雲城，也受到韋玉清和龍譽天兩人的驚天大戰所波動，原本堅如磐石的城牆，更是在地震中，無辜的被震碎。

冰龍山上，漫天烈火燃燒著整片天際，濃煙更是濃烈到一個令人膽戰心驚的地步，而由大長老所召喚出的護殿大陣，在最近距離的硬生生抵擋了兩位大魔導師的殺招，也無奈的出現了數道裂縫，而且光盾的光度也暗淡了不少。

就在此時，「嘭」「嘭」兩聲，廣場眾人只看到兩道漆黑的人影，猶如流星般劃過天際，然後分別沉重的射進了冰龍山的某一處山頭中。

「兩敗俱傷嗎？想不到父親居然真的能擋下韋玉清這一擊。」龍心眼中的精光一閃，只因他知道，只要龍譽天能擋下韋玉清的絕命一擊，那麼韋玉清也拿他們沒有辦法，而到時候只要龍心把握時機出手當個漁人的話，那麼韋玉清根本沒有任何翻身的機會。

但是，就在龍心的身影直準備飛掠出去尋找韋玉清的位置時，他的目光卻是忽然間望向了後山的聖殿中。

「聖殿，出事了！」

文有了 高潮亦到嚟了

重有無？

今次好似長過平時

好長

水水 同 水水水 同埋 水水水水 分別係點讀

沝同嘴同音，淼同秒同音，水水水水用倉頡打揾唔到個字

隔籬英雄莫欺有一套功法叫做火炎焱燚

有冇金鍂鑫

我都係用速成打出嚟的

Umm 好問題 樓豬會諗一諗

Btw文 一陣出

第182章上《聖殿》

182

「聖殿，出事了！」

有點顫抖的聲音從龍心的口中傳出，頓時，在他一旁的九位長老聞言皆是臉色一變，震驚之色盡顯臉上。

冰龍殿創殿五百年來，聖殿便是一直昂立在後山之中，隨了歷代殿主之外，從來也沒有任何外人親眼見識過聖殿的內部，就連一人之下，萬人之上的大長老胡翁，也沒有見過聖殿！

能夠在面對萬千盜賊、高手眼紅之下，依舊昂立在後山五百年不倒，聖殿的防禦之強，絕對是可見一斑的，但是現在，那只傳在於傳說之中的聖殿，居然出事了，這如何能令龍心等人不驚訝呢？那可是冰龍山的底蘊呀！

「放棄韋玉清，跟我來！」龍心眼神一狠，心中平衡了一下韋玉清和聖殿的重要性後，便是馬上作出了決定，並且對著大長老一眾人說道。

大長老眾人聞言，眼光閃過一抹異樣，但是也不敢違抗龍心的命令，於是十人便是腳踏一步，身影化為十道長虹，直飛向後山之處。

同時，台下廣場的眾人也是看到，大長老和龍心等人的身影，也是以迅雷不及掩耳之勢，掠向冰龍山之顛，那直在冒煙的山頭之中。

「看來我們今天真的沒有白來，先是龍譽天和韋玉清那一場大魔導師之戰，現在更是有著後山的戰鬥，嘖嘖，真是精彩。」

「嗯！這一場可是冰龍殿五百年以來的一場浩劫了吧，先是殿主龍譽天生死未卜，現在更是有後山聖殿的事情，一旦龍譽天之子，龍心處理不當的話，或許今天真的會是冰龍殿覆滅之時。」

「沒錯！今天之事，若然龍心能撐得過去，相信他日後在冰龍殿的聲望，會達到前所未有的高度，而且十大長老中，也會有更加多人對他予以認同，屆時，冰龍殿恐怕又會再出一位，未來無論是修為、心性還是智謀也絲毫不弱於龍譽天的霸主了。」

「那麼，現在的我們，要將這位未來的霸主，給格殺在此嗎？」其中一位由西法天而來的護法，提議的說道，只因在他心中，這種在未來有機會成為第二位龍譽天的天驕，若然不在他羽翼未豐之時將其擊殺的話，恐怕日後，他將會成為眾人眼中的夢魘。

「此舉不當，現在的情況不明，能夠闖得進冰龍殿後山的人，又如何會是庸人，這趟渾水，走不過，最起碼，現在還不是我們等人出手的時候。」其中一位聲勢頗高，來自東法天一門大宗派的大長老斷言道。

⋯⋯

就在眾人也維持現狀，正在廣場中默默監察著冰龍殿遠處後山的情況時，龍心和其餘的九位長老的身影，就已經是到達了聖殿之外。

大長老等人，終於在這一刻，也是知道了那在傳聞中所謂的後山，其實就是指冰龍山的頂峰，那裡的高度，比起龍祥殿的位置，還要高上了百丈之多。

到了後山，修為比較遜色的數位長老，身體皆是不禁擅抖起來，只因這裡的溫度，比起冰龍殿所在的地方，低出了不止一籌。

「前方位置，但是聖殿了。」一身白衣，頭戴面罩的龍心眼神淡淡了看了一眼前方，便是對一旁的胡翁大長老說道。

「聖殿！」

聖殿，只有歷代冰龍殿殿主，方有信物能夠進入，就算地位高如大長老，卻是連看聖殿大門一眼的資格也沒有。

聖殿當中，據知還有著一口金龍池，相傳只要修者進入了金龍池並成功完成洗滌，那麼那位修者無論是修為，還是肉身，也會得到大大提升，說是一步登天也絕不過分。

龍心口中的二字，在這一刻狠狠的砸進大長老等人的心頭，只因傳說中的聖殿，可是冰龍殿人心中最為祟高的地方，相傳那神獸冰龍的龍晶，便是存放在眼前的聖殿當中。

神龍，那可是億萬年來也沒有出現過在魔武大陸，而只是存在於極為古老典籍中的傳說神獸，相傳就算是剛剛出生的神龍，實力也比一位圓滿大魔導師來得更強，而這只存在於天地傳說中神獸所遺留下來的物品，現在，就是儲存在眼前的聖殿當中。

所謂的聖殿，並沒有甚麼金壁輝煌，玉石滿佈的裝飾，相反，聖殿的大門，就只是由兩扇六尺多高的白木門所製成，在風雪肆虐的後山當中，整座聖殿就只是給人一種神秘但又低調的感覺，如果一不留神，或許連聖殿的大門也留意不到。

「這裡⋯就是聖殿？」大長老胡翁喉嚨一乾，有點失態的問道。

「數十載，我為冰龍殿出盡十二分之力，鞠躬盡瘁，現在，我終於可以看到聖殿一眼了，那麼老夫縱然是死，亦是無憾了。」胡翁心想道。

「沒錯！」

得到龍心口中的確定，眾為長老也是心中極為興奮。

「那麼少主，我們還是快點進去吧！一旦耽誤時機，說不定賊人就會逃之夭夭了！」胡翁此時也壓抑不住心中的喜悅期待之情，便是說道。

但是，龍心卻只是說道「不，聖殿的外圍有著數個大陣守護著，那幾個大陣，可是先祖從一座遠古時代的強者遺跡中尋來並且放置於聖殿外圍，若然沒有指定的信物⋯就算十成十圓滿的法皇，也會被轟成碎片。」

頓時，胡翁等人也是有種不祥的預感，於是便續問道「那麼少主你⋯有信物嗎？」

聞言，龍心也是略為有些尷尬的說道「沒有，信物就只有父親才知道在哪，一直未到登基當日，他也不會告訴我。」

「那麼現在的我們，就只能坐在這裏等候？」

「⋯沒錯。」

重有無

無了

又加速升lv

龍心條友仔想做咩

文

今晚冇文 樓豬繼續通宵做嘢
可能要星期一先出到

仲有4個鐘

過咗星期一啦喎

文打咗五百了
比多少少時間樓豬打埋佢 聽日早啲出

文呢

大佬阿人呢

係到吖

第182章下《聖殿》

就在龍心一眾人等，還默默的在等待那在聖殿之中的大賊時。

廣闊無比，雪白無瑕的聖殿之中。

只見一道全身黑衣的身影，手中正拿著一顆拳頭般大小，切割精緻，晶瑩剔透，一直散發著寶藍色耀眼光芒的寶石。

「呢一粒，應該就係小白師姐所講嘅嗰半粒龍晶啦。」那位黑衣人眼神迷離的看著面前的寶石，並且自言自語的喃喃道。

沒有絲毫懸念，現在處於聖殿之中的人，便是雲落塵了。

「只要將呢一粒龍晶交比小白師姐，咁天仔就有救啦。」雲落塵一想到此，眼中的希冀便是越來越濃。

但是隨即，雲落塵把龍晶妥善放在懷中，並且將目光投向聖殿內的一處地方之上，說道「韋師傅當初話可以幫我爭取到一個時辰嘅時間，依家都只不過係過咗半個時辰⋯」

說罷，只見雲落塵的身影一閃，便是消失在聖殿之中。

⋯⋯

過了良久，在聖殿之外等待的龍心眾人，·早已被漫天冰雪所吹得頭暈目眩，每個人的身上，起碼也是鋪上了一尺厚的積雪。

此時的龍心，眼神擔憂的望向不遠處，一直被三大靈陣所包圍著的聖殿。

「胡大長老，你再試多一遍吧，我就不信以你圓滿魔導師的實力，就連第一道靈陣也是闖不過呀！」龍心心中一急，便是瞥了一眼一旁的胡翁大長老，有點不友善的呼喝道。

聞言，胡翁大長老卻是反一反白眼，一邊喘著氣，一邊說道「少主，我已經嘗試了七八次了，但是單單是第一重靈陣，複雜程度便是比起我們冰龍殿的整個護殿大陣來得更強，不是老夫不想闖，而是我真的是力不從心啊。」

「你力不從心？一個大圓滿的魔導師居然也力不從心？那麼那個闖進去的人，難道是個大魔導師嗎？」龍心嘲弄胡翁道。

「的確有這個可能⋯」胡翁被龍心罵得一臉屁，但是礙於龍心的身分，他也只能低頭微聲說道。

「有這個可能？如果一個大魔導師能夠無聲無息的上山而不被我爹發現，那麼你不乾脆說來者是一個貨真價實的法皇？」龍心越聽，心中火氣越重，於是忍不住的開始對胡翁破口大罵起來。

「胡大長老，你的威風真的是越來越大了，現在連我都敢欺騙是不是？今天你欺騙我，那麼你明天又是不是要欺騙我爹？再後天又是不是想坐上冰龍殿殿主之位呢？」此時，龍心的雙眼開始變得血紅，並且有些不顧儀態的在眾長老面前大罵著胡翁。

「唉，少主在經歷了那內門爭霸賽慘痛的經驗之後，真的是越來越不講道理了。」

「對呀，明明以前少主也是溫文爾雅，禮賢下士的呀。」一旁的眾位長老在看到胡翁被罵後，也不禁竊竊私語的談道。

「你們在說些甚麼！」隨即，龍心眼神一狠，便是看著一旁的兩位長老。

「我跟你們說，若是聖殿今天發生了甚麼事情的話，你們十大長老，也可以一起跟著韋玉清共赴黃泉了！我龍心說得出，做得到！」

就在此時，一道淡淡，但是不屬於場內任何一人的聲音，卻是響起「要殺我師傅，唔知你有冇問過我呢個徒弟呢？」

諗咗好耐 究竟應該點樣鋪排先最好

是咪開拖啦？滅門之戰？

開啦 就係諗緊點開先最刺激

拎住龍心個頭番去再殺佢老豆

就打啦

今晚嚟

第183章《殺！》

183

「有冇問過我呢個徒弟呢？」

就在龍心還想進一步訓斥胡翁大長老的時候，一道飄飄然的聲音，卻在此時在漫天風雪中傳出，這道聲音不淡不響，像是千里傳音，但又像是近在咫尺傳來，令人有種奇妙不解的感覺。

而胡翁大長老一眾人聞言，便就已經知道，眼前之人能發出如此玄妙的聲音，那麼此人的修為，就算不是驚世駭俗，但也絕對是高得令人髮指。

但是，他們卻沒有留意到，那人說話後，在他們面前的龍心，身影卻是忽然一抖，面具中露出雙眼的瞳孔，也是猛然一縮，整個人就有如被冰封一般僵硬。

「雲落塵！」

不等胡翁等人反應過來，龍心卻是出乎預料的咆哮了一聲，咆嘯聲中的暴怒，甚至整座冰龍山的人，也是聽得一清二楚。

隨著龍心的大吼，一道若隱若現的黑色身影，也在此時慢慢的在風雪中成型。

來者，正正就是龍心永世不會忘記，就算化成灰也能認得出的雲落塵了。

「那個修為高強的大賊，居然就是韋玉清的徒弟，先前在內門爭霸賽中僅敗於龍心的雲落塵？」

「他先前的修為不是被少主硬生生打落了三個品階的嗎？怎麼現在⋯」

同樣的疑惑，皆也是出現在山下眾人和胡翁等長老的心中，唯獨是龍心的內心，卻是被無盡無休的怒火所掩蓋著。

「踏破鐵鞋無覓處，得來全不費工夫，你這小子不躲在韋玉清身後，現在卻跑來這裡。」

「九長老，馬上出手將此等罪子滅殺！」龍心以迅雷不及掩耳之勢，便是下了命令給九長老了。

雖然九長老在十大長老中名列尾二，但是實力卻是不弱，七品大法師的實力，在江湖中也有行走的資格了，而且說起只需要對付一個兩品大法師的話，這就更加簡單了。

「是！少主！」

而這九長老一直也是龍心的心腹，因此在聽到龍心的命令後，便是猙獰一笑，身影頓時掠向不遠處的黑衣人上。

看到那暴掠而來的身影，雲落塵眼中卻沒有任何波動，反而低頭望了望雙手，低聲道「今日，就由你開刀啦。」

說罷，雲落塵的身影，便是有如一陣空氣般消失在眾人的眼前。

眼見上一秒還在眼前的目標突然消失，九長老也是心中一驚，但是他卻只是認為雲落塵的身影被風雪所掩蓋了，因此他的行動也依舊不止的沖向原先的位置。

就在九長老快到到達雲落塵的位置時，突然間，他的身子，卻在此時停了下來。

在後面的胡翁等人，也是看到一根手指頭般大小的冰刺，卻是在一瞬間直插入九長老的天靈蓋中，無聲無息，連一滴血也沒有濺出來，無人知道冰刺究竟是何時插入，也無人知道究竟是何人所為，但是所有人卻是清楚，這一根冰刺，可是斷絕了九長老的一切生機，此時的九長老，只是一具站立著的屍體！
一位七品大法師，就在此地，無源無故的被人殺掉，速度之快，甚至連修為達大圓滿魔導師的胡翁，也完全看不出來。

「老九！」

一息之間，眾人也終於從九長老隕落在聖殿門前的震撼恢復過來，頓時十大長老的其餘長老，也皆同時撕心裂肺的痛吼起來。

十大長老，由上一屆冰龍九子所成，十人除了韋玉清之外，也是朝夕相處，聚多離少的好兄弟，九人之間的兄弟情誼，根本就不是常人能理解的。

因此在看到九長老在他們面前身隕後，他們也終於忍不住心中的劇痛，一一痛哭起來。

場中，除了龍心之外，其餘長老皆是在痛哭，但是就只有龍心，一雙眸子正在無情的掃視著周遭，想從風雪之中找出雲落塵。

「吭。」

正當龍心眼角剛好掃蕩到一抹異樣的時候，卻是聽到後方傳來一聲悶哼，及後「嘭！」一聲，又是一具冷冰冰的身軀，躺在了地上。

「老十！！」

胡翁橫眼一瞥，便是發覺到十長老的殞落，又是一位兄弟，在自己的眼皮底下慘遭毒手，而自己卻是連對方的身影也看不到。

看了一眼十長老的身軀，又是一根鋒利無比的冰刺直刺頭頂，斷絕一切生機，可見殺人者，毫不留情。

「雲落塵，有本事便出來和我好好的打一場，現在一直偷雞摸狗般，對得著你師父的一番教導嗎？」龍心緊握著拳頭，一臉莊重的吼道。

「龍心，枉你有面同我講唔好偷偷摸摸。」

「當初由梁震英想殺天仔，到唆擺梁伯虎同杜離對我出手，相信呢一切，都係你做出嚟掛。」一道淡淡的聲音，又再次傳出。

「沒錯！當初對你的那個弟弟出手，就是我出的主意，到了後來梁伯虎要將你置之死地，也是我出手唆擺，到了杜離背叛你，也是我用錢和女人，將他給哄服的！不過，那又如何！」龍心目眦欲裂，越說越激動。

「冇點，只不過係今日，你哋冰龍殿嘅高層，全部都會死係呢到！」雲落塵的聲線頓時變得陰森恐怖起來，一字一句，也深深的刻在眾人的心中。

「雲落塵，區區兩品大法師，你這樣也太看得起自己了吧？」龍心同時也被雲落塵剛才的殺意所震懾，但是在嘴皮子上，他卻不能示弱，於是便反駁道。

「有冇呢個能力，你今日，就會知道！」

哇，修練完加上地利可以隨手隊死兩個長老

多啲

人地靈魂修練話晒都就到頂
輕鬆報牛

有文

唔知師父係咪仲以為個徒弟淨係練完第一層

我係師傅會吐血

今次應該差半步就法皇

冇咁快嘛

今晚係咪有文？

文聽晚出 今晚先啱啱搞完assignment

我仲等緊㗎樓主！！！

依家瞓咗未...

第184章上《再殺三人》

184

「有冇呢個能力，你今日，就會知道。」

說罷，原來還在龍心眼前的雲落塵，身影便是慢慢的在風雪中化為一縷空氣，再次消失在眾人眼中。

「背對背，圍圈站好！」此時，再次看到雲落塵消失的胡翁大長老，已經從失去予兩位兄弟的傷痛中走出來，並且立即厲聲道。

連同胡翁，餘下的六位長老便是和龍心一起背對背，圍成了一個一丈長的圓形，八個人十六隻眼睛，正目不轉睛的分別留意著八個方向。

「一旦發現罪子身影，立即呼喊出來，不得有一絲遲疑！」胡翁嚴厲道。

「明白！」聞言，眾位長老和龍心也是馬上答應，因為眾人在看到雲落塵一出手便是雷霆解決了兩位長老，這種實力，絕對值得他們正視。

而且，更重要的是眾人也是看出了胡翁大長老已經動了真怒，心中的怒火早已凝聚到快要爆發的地步，如果在這個節骨眼上觸犯到胡翁，說不定會成為第三個身殞聖殿的人了。

良久，整個聖殿的外面，就只剩下強烈的風聲，和八人的呼吸聲。

就在眾人快要鬆懈的時候，一聲嘰笑聲，卻是在此聲響起。

「可笑！」

「今日你哋咁多個，就一齊同龍譽天陪葬啦！」

「共工神術，冰河籠牢！」

隨著雲落塵的聲音落下，一個由萬年玄冰煉製而成，十多丈大的巨型囚牢便在此時，在眾人的頭頂落下！

「在上面！快召出防禦魔法抵擋！」眼看囚牢快要落下，胡翁心中雖然一驚，便依舊快速的落下命令。

「冰龍盾！」「深海重盾！」

頓時，五花八門又絢麗的魔法，便在眾位長老和龍心的手中出現，一面又一面的巨盾，有如雨傘般掩蓋著眾人。

「嘭！」

說時遲，那時快，眾人的巨盾才剛剛召出，頭頂的籠囚便已經落下，尖端的玄冰柱，猶如熱刀割牛油般穿插到眾人的盾面上。

而就在籠囚落在眾人臉上的時候，他們也是狠狠的咬緊牙關，催盡身體內的每一分魔力，務求能令巨盾堅持多一秒，只因在那籠牢上，眾人也是感受到⋯死亡的威脅。

「噁！」

但是，就在胡翁等人還在苦苦堅持的同時，數聲吐血聲卻也在此時響起，三道血箭猛然被噴出！

「老四，老五，老⋯」

胡翁還沒有完全喊出他們的名字時，他只看到四五六，三位長老，在噴出一大口血後，他們所召喚出的冰盾也是應聲破裂，而碗口般粗的冰柱便是無情的插入他們的腦袋中。

頓時，白色的腦漿便是四溢而起，血肉橫飛，連骨頭也是被碎成小塊，此時場景的血腥程度，比起修羅地獄也是不遑多讓。

「你這個殺千刀！！」

「老四！」

「膽小小輩！有種就當面和老子我正面交鋒！」胡翁看著又是三位兄弟在自己眼前隕滅，心中無盡的怒火已經開始急劇的攻向他心，心血也在滴落。

「啊！」

胡翁大喝一聲，手中的冰龍盾被他無情一舞，瞬間，由雲落塵召喚而成的冰牢卻是整個碎裂，化為漫天冰晶。

胡翁一邊沉重的呼吸著，一雙眸子卻是血紅的盯著遠處剛剛落下的雲落塵，殺意也到達了前所未有的高度「罪子，你殺我五位兄弟，今日我不將你挫骨揚灰，我又如何對得上我的五位兄弟！乖乖納命來！」

「咁我就⋯如你所願！」

等咗幾日得呢到

隔左2日有文未

今晚

今晚今晚

第143章下

「列陣！四方冰龍陣！」

不打算花時間與雲落塵說太多，胡翁反而一言九鼎的向龍心和剩下的兩位長老立下了指令道。

場上剩下的四人，無一不是高手，除了大長老胡翁是大圓滿魔導師外，另外的二長老和三長老，實力也達到上位魔導師！

三人聯手配上龍心這個底蘊深厚的天之驕子，四人列陣，就算是下位大魔導師，雖然不能取勝，但也絕對有著一戰之力！

聞言，龍心等人也是心神領會，便馬上移動自己的位置。

四人現在的位置，又像是圓，又像是方，雖然四人之間各自相距了一段距離，但明眼人卻能看得出，四人之間的連結並不是這麼簡單，就像是冥冥之中，也有著一定關連。

「皓雪劍！」

就在下方的四人還在快速列陣的時候，此時上方的雲落塵，就已經右手一握，頓時，一柄許久沒有露面，但感覺依舊寒氣迫人的皓雪劍便是憑空出現在雲落塵的手中。

手握皓雪劍，雲落塵一雙眸子掃視著下方的四人，話不多說，右手使勁一揮，同時喝道「皓月斬！」

瞬間，一道淺藍色，強勁凌厲的半月型劍氣，便被雲落塵凝出，而隨著雲落塵的劍光一閃，那道劍氣便是無情的從上而下，劈落在下方四人身上。

眼見劍氣來襲，胡翁的眼中卻沒有一絲緊張，反而一陣嘲弄「雕蟲小技！」

「你們三人，隨我一起，召出冰龍盾！」

胡翁一聲令下，便是馬上在手中召喚出一面龍紋冰盾，而同樣的冰盾，也是出現在龍心等其他人的手中。

「喝！」

此時，雲落塵大吼一聲，再將數分魔力灌輸入劍氣當中，而說時遲，那時快，劍氣便是已經準確劈落在四人的冰盾上。

「嘭！」

劍氣和冰盾，兩者之間的強烈對碰，除了發出了一聲震耳欲聾的巨響之外，更是做成了漫天白霧，並籠罩著聖殿的外面。

良久之後，在一陣肅靜過後，聖殿外的白霧也開始慢慢散去，而映入眼簾的，卻是令人極為意外的結果！

只見此時硬生生吃了雲落塵一記逆天劍氣的四人，非旦沒有受到任何傷害，臉色反而變得更神采煥發了。

相反，另一邊廂，只見站在遠處高地的雲落塵卻是臉色一白，到了後來，更是蹌踉數步，並且噴出一口鮮血出來。

隨著雲落塵一口鮮血的噴出，胡翁等人也是馬上鎖定了雲落塵的位置，四道虹光一閃，頓時，四道身影便是立即包圍著雲落塵。

「鏗！」

須臾之間，四柄尖端無比的冰龍劍便是無情的指向位於中央位置的雲落塵。

「罪子！你當時殺我兄弟六人，也想不到現在會落得如斯田地吧！」胡翁看著眼前一手按著胸膛，強忍著劇痛的雲落塵，便不禁咬牙切齒道。

「咳咳咳⋯」聞言，雲落塵卻沒有回答胡翁，反而數聲咳嗽後，又是一片血痰被他吐了出來。

「點解⋯」雲落塵雖不情願，但是卻忍不著不解的問道。

「哈！見你也活不過今天，就讓你死得明白吧！」

「四方冰龍陣乃先祖從聖殿當中獲取的陣法之一，只要四人便能完成陣法，而且這個陣法最為玄妙之處，便是能夠集四人之力，將魔法能量反彈，只要魔法越強，反噬之力越強。」胡翁一臉笑意的看著雲落塵道。

「原來係咁⋯」雲落塵虛弱回應道。

「明白過後，便準備上路吧！你殺了我六位兄弟，我不將你弄得神魂俱滅也對不住我那些兄弟吧！」

「但是現在，我給你一個機會。只要你交出你的所有功法，包括那秘法和那本冰系功法，我便讓你死得痛快！」眼見雲落塵只是個將死之人，因此胡翁也是眼光一閃，顯然是想將雲落塵的底蘊給抽出來。

「事已至此，我都冇得揀啦⋯」雲落塵思索了一會兒，臉色一陣遲疑之色，但最後也是嘆一嘆氣，將右手的皓雪劍散去，並且探在懷中。

胡翁看到雲落塵如此舉動，也是一陣期待，臉上盡是喜悅貪心之色。

「算你識⋯」

但是，胡翁語音未落，卻是看到一旁的龍心忽然眼中精光盡閃，手上的冰龍劍卻是被他舉了起來。

「小心！」

說罷，龍心手中的冰龍劍向橫一揮，頓時，銳利的劍鋒便是直接劈在雲落塵雪白的頸脖上。

「鏗！」

頓時，金光閃耀，一聲金石碰撞聲也是同時響起，眾人明明看到龍心的劍不偏不倚的劈在雲落塵身上，但是卻沒有任何血濺出來。

「金龍真身？！你真的練成了金龍真身？！」此時，龍心撕心裂肺的大吼起來，聲音之響，覆蓋整座冰龍山！

唔夠喉

金龍真身係？

有冇人估到雖然之後會講

小白？

鎮派絕學？

係個鼎入面修煉果個？

同塊鐵片有無關?

精神力應該唔關事

定係冰火煉體果陣學左

文聽日出 已經打咗700字了

I’m ready

文呢？

啱啱打完

第185章上《金龍真身》

185

「金龍真身？」

聽著耳邊龍心的大吼，二三長老皆是對目而視，互相表達出一種「他究竟在說甚麼」的感覺。

但是胡翁大長老聽到龍心的聲音，眸子的瞳孔卻是猛然一縮，一臉震撼恐懼之色頓時出現在他的臉上，而這臉色，比起之前雲落塵手刃他六位兄弟時來得更蒼白。

「是金龍真身？」

為了驗證龍心所說之言的真確性，胡翁橫眼望向雲落塵，卻是看到龍心所凝的冰龍劍，劍鋒正不偏不倚的斬在雲落塵的脖子上，但是雲落塵那一部分的頸子，卻是散發著刺眼的金光，仔細一看，便能看到連金石也能如豆腐般切割的冰龍劍，居然硬生生的被雲落塵那道金光所阻擋得不能前進絲毫，甚至連冰龍劍劍鋒上更是出現了一道微不可見的裂縫。

「龍氣？！看來真的是金龍真身呀！」

胡翁此時感受到從雲落塵而來的一絲真龍之氣，終於能確認出雲落塵現在表現出的，確實是傳說中的金龍真身，於是就算以胡翁的定力，也是不自覺地後退了數步，嘴脣更是輕輕抖動，彷彿有種想現時膜拜下去的感覺。

聖殿之內，除了最誘人的龍晶之外，更是有著一口金龍池的存在，相傳金龍池乃是由當年傷重逃逸至冰龍山的龍族，所斷下的一根龍骨所化，金龍池池水中，每一滴也蘊藏著當年龍骨之中的巨大力量，那怕是一滴池水，當中的力量就已經可以將一位大圓滿的大魔導師給強生生的撐爆。

但是伴隨著巨大力量，金龍池池水也同樣有著洗滌肉身，強身健體之效，只要進入聖殿的人在金龍池待得越久，那麼他所獲得的肉體強化，也會越大。

而在冰龍殿的最高層當中，一直流傳一個傳說，那就是只要能在金龍池中待上半個時辰的話，那麼就有機會被金龍池龍骨中的骨髓能量洗滌肉身，接受龍氣的傳承，進而修成金龍真身！

屆時肉身將會成為真真正正的不朽，單單以肉體的強悍力量，便能直接對抗一位大圓滿魔導師！到了金龍真身被修成完美無瑕的時候，它甚至能挑戰更高的層次！

「冰龍殿創殿五百年來，十九位殿主也是曾經接受過金龍池的洗滌，但是當中的最強者，第七任殿主也只不過能在池中待上三分鐘，就已經被強大無比的力量所衝擊得痛昏過去，但是他的肉體的強度就已非我輩可以匹敵，那麼現在的雲落塵⋯」胡翁一邊看著雲落塵的身體，一邊思索著，但是去到最後，他也是不敢再想像下去。

「妖孽！你⋯怎麼可能能在金龍池待上半個時辰！」胡翁就算多不敢相信，但是也情不自禁的問出口了。

「對比起我以前受過嘅種種屈辱，金龍池嘅痛，根本唔算得係咩！」雲落塵單膝跪在地上，看著從他脖子散發出來的金光，一臉苦笑的說道。

「幹！果然是你這殺千刀搶了我的金龍真身！這原本是屬於我的！！」此時，一旁拿著劍劈向雲落塵的龍心終於回復了心神，頓時咆嘯道。

「你他媽不但搶走了郭子瑜，搶走了韋玉清的傳承，搶走了我的容貌，現在你居然連我的金龍真身也是搶走了！難道你就真的那麼好運嗎？」

「命裡有時終需有，命裡無時莫強求。」雲落塵忽然感慨的想起前世受到的種種折磨，到了現在，一切重頭開始，才剛剛進出一個不被操控的人生，難道這，真的是好運嗎？

「雲落塵，我龍心發誓此生與你不共戴天！」但是聽在龍心耳中，雲落塵的聲音卻是如嘲弄一般。

「來！就算他肉身再強，但也只是剛剛修成金龍真身，根本不成氣侯，我們四人聯手一擊，定能破開他的防禦！」

「屆時，我一定要親手將你的肉一塊一塊的扒下來，並且在你臉前吃下去！」龍心咬緊牙根，不顧一切的說道。

正當龍心的右手剛剛從雲落塵的頸上拿下，並想進行下一擊的時候，卻是發現原本已經被眾人重重包圍的雲落塵早已不知所蹤。

此時，一聲急呼聲從胡翁口中呼出「小心！吸收了金龍池的龍力，除了提升肉體力量外，還能將他的修為提升好幾倍⋯」

胡翁的聲音未落，眾人卻已經看到一身藍袍的雲落塵已經靜靜的站在了三長老的臉前，嘴角上揚的看著三長老，而一雙白皙而修長的手掌，也是按在三長老的胸腔上。

搞完啲嘢再打埋篇文 已經四點了
對唔住大家 次次都咁遲出
樓豬...真係會花多啲心機係寫文㗎啦
希望大家繼續支持

支持

雖然唔知第幾次聽 但都選擇相信樓豬

就係講咗太多次 搞到樓豬都唔好意思講

寫多啲就原諒你啦

+1

希望可好似你考試之前咁爆文

我點都支持樓主
因為真係好好睇

今晚有無

今晚有！

出未

第185下

就在雲落座的手掌按壓在三長老的胸腔上的這一刻，冰龍山聖殿外頓時變得一片寧靜。

四個人八隻眼，包括三長老自己，也是睜著眼睛，猶如看鬼一般的望著突然出現的雲落塵。

「這個混蛋，不是剛剛還臉色蒼白，虛弱無比的跪在地上的嗎？怎麼現在會忽然彈了起來，並且能對三長老出手呢？」這個疑惑，同時出現在四人的心中。

但是，胡翁大長老馬上便是恍然大悟的「吖！」了一聲，「他明知金龍池除了洗滌了他的肉身之外，更是會對修為大有裨益，剛才四方冰龍陣的反噬之力，根本不足以令他重創！」

「這一切，也是他的局！用來降低我們的戒心！」最後一句說話，胡翁卻是放盡喉嚨的大吼道。

「哼！依家先睇得出，未免太遲啦。」雲落塵一臉淡然的看著胡翁，笑道。

「不要！」胡翁大喝。

隨即，雲落塵手心一股強大的冰元素瞬間凝結，頓時，三長老整個身體便是被玄冰所包裹著，變為一座冰雕！

「三弟！」二長老見況，眼中的紅筋暴現，一臉震撼之色的望向那被冰封著，眼神空洞無物的三長老。

「立即出手！不能再有任何保留！若是這樣下去，我們只會被各個擊破！」胡翁怒吼一聲，同樣望向三長老，眼神當中的悲傷任何人也能看到。

「梁伯虎！是時候了！」此時，龍心向著聖殿外一處沒有人的角落大喝一聲。

頓時，草叢微微抖動，八道身影便是從中掠出，仔細看看，便能發現，來者正是冰龍九子中的其餘八人！

「這⋯」剛來到的梁伯虎看了一看龍心的周遭，便發現了十大長老中的其中七位早已隕落於此。

此世間，究竟有誰，能夠擊殺掉七位冰龍殿長老，而且連大長老，二長老和大師兄也對付不了呢？

來者的實力，究竟有多強，才能辦到呢？

「不要鬆懈，現在的雲落塵已經不是當初內門爭霸賽的那個雲落塵了。現在的他，修為起碼有下位魔導師的實力，再加上一些手段和金龍真身賦予的強大肉身，相信連上位魔導師也絕對有一戰之力。」胡翁看得出梁伯虎眼中的驚慌失算，於是便馬上對梁伯虎和其餘冰龍九子說出了現在的情況。

「下位魔導師？」

聞言，不要說是梁伯虎等人，就連龍心也感到極為震撼，初初在內門爭霸賽，雲落塵可是拚盡了一切手段，才能與八品大法師的龍心抗衡一二，但只是過了短短的三個月，雲落塵竟然上升到這個地步？

「一定是金龍池！一定是那原本屬於我的金龍池做成的！」龍心一念至此，便是極為憤慨，只因他在這三個月中，醉心修練，再配上無數的天材地寶，才能勉強到達半步魔導師的境界。

原本配合金龍池的威力，龍心有著絕對的把握能一舉踏入魔導師之境，但是雲落塵，卻在他手中硬生生奪走了原本屬於他的東西，甚至現在的雲落塵，在舉手投足間，便能輕鬆打敗龍心！

這當然是令龍心心中極為不平衡！

「梁伯虎快來！我就不信，就算拿出冰龍現身也不能將他拿下！」龍心咬緊牙關，頭上的青筋暴起，憤怒道。

「好！」梁伯虎馬上答應了下來，並且將冰龍九子的其餘人也召集過來。

「冰龍現世！」面戴面罩的龍心一雙眸子掃視向其他冰龍九子，嘴角上揚的道。

出咗

好少

第二次單挑冰龍

冰龍

今晚有冇

好正 樓主加油！

啲文睇到好頂癮 希望以後出得快啲

1星期出得2次？

聽日盡出請原諒樓豬

聽日盡出

加速！我要睇雲落塵炸到佢地渣都冇！！！

新讀者留名
btw呢個故好似以前高登嘅一個故

各位 係樓豬對大家唔住
聽日！聽日一定出到 仲要保證12點前出到
樓豬係呢到同咁多位鄭重道歉
樓豬今晚真係搞唔掂篇文 仲要聽朝要返早

真係對唔住大家原諒樓豬一次吧（雖然我知已經走咗好多次數）

其實樓主係重讀緊書定係已經做緊野？定係part time?

...

有交帶

倒數4個鐘未有文就發脾氣

我發起爛渣時連華太師都驚呀

讀緊書返Part time

乖 執埋啲字就出 等多陣

12:15

...打多咗少少啫～
依家嚟

第190《大戰冰龍》

190

「冰龍現身！」龍心大吼一聲。

其他的冰龍九子聞言，交換了一下眼神，深呼吸一口氣，便是馬上手結手印，閉上眼睛，抬頭望天。

頓時，八人的額中皆出現了一個藍色的光團，並且緩緩的向上飛。

「化！」

八人同時吆喝一聲，突然，八顆在半空中懸浮著的光團瞬間爆裂並且發出刺眼的光芒。

而還在下方的雲落塵瞇著眼，卻是看半空中的每個光團，皆是被幻化成不同的形象。

有一雙翅膀，一雙爪，一支角⋯

最後經過光團之間數以十萬計的融合和分離後，雲落塵便是看到那八道光團形成一個龐大無比的光影。

一看之下，雲落塵便發現，眼前的光影極為熟悉，越看虎有一種曾經見過的感覺。

良久之後，雲落塵忽然渾身顫抖了一下，只因他終於認出了眼前的光影究竟是在何時見過。

半年前，冰龍山山腰間的一處冰林之中，一道龍影飛過，並且將雲落塵戲弄於股掌之間，令他受盡了折磨，最後更是親手將他擊殺。

作為第一個殺死他的人，這份恩怨，雲落塵絕對是一輩子也會記著，而那道龍影，就算化為飛灰，但是雲落塵也是認得清清楚楚。

當日你給我的屈辱，你刺進我身軀的每一根冰刺，我也記得一清二楚，只因總有一天，我雲落塵會親手十倍奉還！

「冰龍！」雲落塵看著半空中，那足以覆蓋著半個聖殿般大的龍影，不禁咬牙切齒的道。

「化！」

就在此時，一旁的龍心呼喝一聲，雙手陡然給印，同樣地，也是一枚光印出現在他的額頭上。

而龍心的那一枚光團，卻是在眾人的眼前，慢慢的幻化成了兩個水桶般大的球體。

「龍眼！」

梁伯虎等人看到龍心所化的龍眼，無一不震驚的失聲大叫了一聲。

恆古以來，傳說之中一直也有畫龍點睛之說，無論是任何生物，眼睛也是最為重要。

而就在龍心所化的龍眼融入那巨大的龍身時，那碩大無比的龍身便是發生了天翻地覆的轉變。

一片又一片熠熠生輝的龍鱗緩緩的覆蓋著整具龍身，一根尖銳威風的龍角高高的昂立在龍首之上，而一對龍眼，也在此時⋯慢慢睜開。

此時，冰龍的氣息便在一息之間，攀登至頂峰，由原本連中階法師也不到的氣場，猛然被提升至上位魔導師的地步！

遙遠一看，那股強大無比的龍威，也是令雲落塵感受到一陣危險的感覺。

身披龍鱗，頭頂龍角的冰龍，正拍著一雙遮空蔽日的龍翼，俯視著聖殿前方的眾人。

面對著自身帶著龍威的冰龍，就連修為達到了上位魔導師的二長老，也差點忍不住膝蓋一軟的跪了下去。

但是站在一旁的雲落塵，卻是挺著胸膛，毫不動搖的昂立在地上，一雙明亮的眸子，依舊平淡的看著冰龍。

「所謂嘅龍威，原來只不過係精神力嘅一種。」

雲落塵感受著那一絲來自冰龍的自身威壓，不經意的說。

「大長老，我們冰龍九子操控著冰龍，你和二長老一起出手，只要一擊將此子撲殺，那麼此事便會就此結束！」龍心心神操控著冰龍，一邊的對著不遠處的胡翁說道。

只因他也知道，胡翁和二長老的實力超然，比起魔武世界云云修練者也強上了許多，而身為強者，通常也會有著強者的氣度和臉子，如果被人聽到，一位大圓滿魔導師居然要十人聯手，方能擊敗一個下位魔導師的小輩的話，那麼胡翁以後，又如何能在北法天上立足呢？

而龍心的這一席話，正正就是想一舉壓抑著胡翁和二長老那強者的氣度。

只要一舉擊殺，這裡全部都是自己人，又如何能傳出去江湖呢？

歷史，一直也是由勝利者書寫的！

「好！」

胡翁和二長老相視一眼，也是清楚眼前情況的嚴峻，便同時答應道。

⋯⋯

續

而就在冰龍被冰龍九子同時召喚出來的同時，原本坐在大殿廣場的眾人早已按捺不住了，而在聽到後山那天崩地裂般的龍吟聲時，眾人相視一眼，皆也是認為這絕對是出動的最佳時機，若然錯過了今次的機會，恐怕以後也不會有第二次機會了。

「走！」

於是，二十多位來自不同法天，不同門派的江湖高手，也在同一時間，不約而同的化為漫天虹光，一一飛向後山。

⋯⋯

聖殿外。

由龍心所率領的冰龍，早已出擊，在一聲龍吟聲後，巨無霸般的冰龍，用一雙沒有任何眼神的眸子望向雲落塵，隨即，它便展開了血盤大口，那無邊無際的身軀也是以迅雷不及掩耳之勢衝向雲落塵。

雲落塵望向冰龍的一雙龍眼，頓時心頭一震，只因他看到了冰龍現在的龍眸，與當初冰林相遇，抑或是在競技場上的時候，也有著不少差距，好像是那冷冰冰的龍眸中⋯少了一種情感。

但是，面對著這樣冰龍，雲落塵卻沒有絲毫的鬆懈，只因從冰龍那氣息來估算，現在的牠，絕對是實實在在的有著上位魔導師的力量。

「共工神術，玄冰重盾！」

於是，雲落塵便快速的在手中凝出了一面由萬年玄冰所結成的重盾。

說時遲，那時快，冰龍的那根龍角，便是已經硬生生的撞在雲落塵的盾上，強大的衝擊力，令雲落塵五臟六腑也一陣翻騰，喉嚨一甜，一大口鮮血吐出，而同時他的身軀也被冰龍撞得蹌踉的後退了十多步。

雲落塵微微的彎著腰，用手輕輕一擦嘴角上的血跡，一邊強忍著內臟那撕裂般的劇痛，一臉倔強的看向遠處盤旋著的冰龍。

「上位魔導師，果然係唔簡單⋯」對於第一次與上位魔導師戰鬥，雲落塵也不禁嘆一嘆氣，但是心底裡卻是放下了心頭大石，只因在首次的交鋒中，雲落塵雖知上位魔導師之強，但是那種強度，卻並非無可匹敵。

「自從修成下位魔導師，都未真真正正咁用過禁咒，今日就用你哋，試吓神術級別禁咒嘅威力啦！」雲落塵輕鬆一笑。

「共工神術，禁・永寒墳地！」

只見雲落塵用雙手結成了一個奇怪的手印，而口中也是念念有辭，在念了十息之後，雲落塵那深邃的眼眸卻是忽然打開，眼中的瞳孔突然縮小。

「嘭！」

頓時，一根大樹般粗大，但是尖銳無比的冰刺便突然從地上穿出，並且疾如雷電的掠向冰龍。

龍心見況，便馬上操控著冰龍的身軀，右邊的龍爪猛然對著冰刺一拍。

「轟！」

陡然，那刺粗得驚人的冰刺便被冰龍一掌拍碎，成為漫天冰晶，但是龍心的心卻完全沒有一絲喜悅，只因他抬頭一看，卻是看到雖然冰龍的眼眸並沒有任何變化，但是牠的右爪卻早已鮮血直流，而龍爪上的血肉也變得模糊起來。

那根冰刺，究竟是有多強，才能破開一位上位魔導師的護身法盾，並且傷害到以肉身力量著名的龍族呢？

「迅！」

當龍心還沒從震撼中驚醒過來的時候，又是有冰刺從地面穿出，但是這一次，卻是一下子來了兩根！

這一次，看著兩根冰刺的到來，龍心再也不敢盲目的用冰龍的肉身硬接，所以這一次，他便打算以身法躲開冰刺。

「蓬！」

可惜，躲得過初一，卻躲不到十五，就在一根冰刺從冰龍的右翼邊擦過的時候，另一根冰刺卻是實實在在的插在了冰龍的腹部，並且直接破開龍鱗，深深的插入了龍身達一丈之多。

而就在冰刺插入的同時，一旁負責維持著魔力輸出的梁伯虎卻是突然噴出了一大口血，並且向後後退了數步方能勉強穩著腳步，但是他的臉色卻是蒼白得驚人，虛弱得快要隕落一般。

「原來如此！」

雲落塵看著梁伯虎的情況，嘴角上揚，並且立即右手一揚，此次，足足五根冰刺，從地面上穿出！

「罪子！停手！」

胡翁和二長老，此時終於忍不住的出手了。

唉 好耐都未打過個續字
希望今篇大家會鐘意
繼續支持樓豬

算你啦今日出咁多

如果拖咁耐 但係打過少少 樓豬都唔好意思啦

俾心機啦，雖然係辛苦
但係人生最開心應該係哩個時候

打得慢唔緊要，最緊要有文出到

btw 真係巧巧睇

好感動 終於都有返正常量嘅文睇
加油呀樓主

慶祝樓主甩p出多啲啦

今日有無文

今晚冇 聽日盡出 最遲後日12點前

你唔講我都唔知 btw我會盡力的

今晚 可能要夜少少 但係有文

G持 舊po追到而家

幾夜都等

打緊了 今日狀態ok 起碼2000字

第191章《滅世龍吟》

191

「罪子！停手！」

此時，正當五根巨無霸般的冰刺正從地而起的時候，並且矛頭直指那由冰龍九子所召喚出來的冰龍時，胡翁和二長老頓時怒吼一聲，原來那優雅的放在後背的雙手，也同時暴掠而起。

一瞬間，兩道刺眼但一閃即逝的光芒從場中閃起，眾人便閃看到了其中兩根快要完全破土而出的冰刺，卻被硬生生的封鎖在雪地之中，一動不動。

顯然，那兩根冰刺之所以會被無故截停，停，便是出自大長老和二長老之手了。

連肉身強大的冰龍也能破開的冰刺，在揮手間，便被胡翁兩人所截，他們兩人的實力修為之強，絕對是可見一班。

可是，兩人卻沒有忘記，那破土而出的冰刺，可是足足有五根之多，即使他們兩人解決了其中兩根，但是依舊有著三根冰刺，將會直飛向冰龍身上！

「二弟，盡可能封鎖著那根冰刺，另外的，交給我來！」胡翁橫眼一看那三根正越飛越快的冰刺，便馬上對二長老道。

說罷，胡翁手指一彈，頓時，一股微小但肉眼可見的寒氣便在胡翁手中射出，須臾之間，那股寒氣便碰觸上了其中一根被封鎖在地的冰刺上，然後，寒氣便化為一團玄冰，並且硬生生的將那根冰刺給包裹著。

而當那根冰刺被完全冰封後，胡翁的身影便馬上化為一道虹光，而他的身影，也搶在那其餘三根冰刺之前，到達了冰龍的前方。

一人，單獨面對三根比大樹還要粗壯的冰刺。

此等景況，不禁令人對那瘦骨嶙峋，但腰板直直的胡翁心生敬畏。

眾人只見胡翁的眸子，一直緊貼的捕捉著那三根冰刺的動向。

「老夫這一身老骨頭，也不知多少年，沒有這樣好好的動一動了。」胡翁最後閉上眼，感受著身邊的寒風，心中一嘆，說罷，他的身影，便已經有如風雲般，消失在眾人的眼前。

「大長老！」

「大長老究竟想幹甚麼！」

「大哥！」

頓時，場中除了雲落塵之外，眾人也是目定口呆的驚嚇了一下。

只因眾人看到，胡翁大長老的身影，居然正以大步流一星之勢，直接衝向那三根冰刺之中。

而那三根冰刺，卻正以犄角包圍之勢，猛然衝向冰龍！

但是胡翁大長老的身軀，此時卻有如軟若無骨般的摺疊成一顆小黑點，並且毫無顧忌的直入那三根冰刺之間。

「就讓你這黃毛小子，瞧一瞧老夫的禁咒吧！」

說罷，胡翁的身影瞬間在冰刺中央凝聚，隨後，胡翁大吼一聲，腳步也同時大力一踏。

「禁・永古冰河！」

正當胡翁的語音剛剛一落，一道寒氣便是被他體內爆發而出，頓時，他周遭的空間結構，便像是隨著他的氣場所影響，而被一下子凝結起來。

那股寒氣之強，居然連傳說中的空間也能凝固！

連同空間，那三根本來在高速飛行的冰刺，也同樣的被那股寒氣所硬生生的凝固著！

本來儲存在冰刺內的強大衝力，由於冰刺在一息之間被突然截停，便是忽然爆發起來，頓時，那三根在微微顫抖的冰刺上，出現了數道裂痕！

禁咒之威，就是如此強大！

連冰龍九子所召喚出的冰龍也無法正面對抗的冰刺，胡翁大長老憑藉一個禁咒，便是硬生生的截停了三根之多！

雖然雲落塵的一擊被截，但是胡翁的情況卻也不見得太好。

眾人只見他右腳正大踏步的踩在地上，而那股肉眼可見的寒氣，也是源源不絕的從他腳底中傳出，但是，胡翁大長老的臉色已經是變得極為蒼白，而右腳的腳步也已經開始不穩，有點快要軟掉的感覺。

因為眼前那三根冰刺共同進攻的威力，就只有胡翁一人知道，二長老憑上短魔導師的實力，而且配上多種手段，才能勉強的拖著一根冰刺。

續

但是現在胡翁要面對的，卻是足足三根冰刺，威力絕對是以倍數上升的，因此迫於無奈，胡翁也要催谷著體內一切的魔力和水元素，以希望能將禁咒的威力，發揮到最大。

「還看個毛線！快出手！老夫也快要支撐不著了！」胡翁昂立在場中，突然吐出了一口血痰，而同時，一雙眸子，卻是有點氣憤的望向不遠處的冰龍九子。

龍心看到了那由胡翁而來的目光，便馬上從剛才兩個禁咒之間大鬥法的震撼中驚醒過來，機智的他，也知道胡翁大長老的那一手禁咒，絕對不能堅持太久，一旦胡翁放開那三根冰刺的禁錮，那麼冰刺將會長驅直入，並且對冰龍做成致命威脅！

「趁胡大長老和二長老正牽制著雲落塵，我們馬上出手，否則再無機會！」龍心意識到現在的情況究竟有多惡劣，便馬上發出指令。

「我們的神識，當時是由爹親手打入了一絲龍晶力量的！我們所召喚出來的冰龍，可是和我們九人的神識有著緊密連結！所以一旦冰龍身殞，我們也必死無疑！」頓時，其餘的冰龍九子也是立即想起了，當初龍心曾經和他們說過的一番話。

如果今天，雲落塵的確能一手擊斃冰龍的話，那麼明年今日，便是他們九人的死忌！

想到這裡，八人馬上精神一振，連剛才受到嚴重內傷的梁伯虎，也是立刻強忍著體內的劇痛，盡力維持著魔力的輸出。

「要麼不打！要打，便是要拿出我們最強的一招！」

「我要他，一生一世也要記著，得罪任何人惜可，但是得罪我龍心，下場就只有，死！」

「來吧！滅世・龍吟！」

龍心剛剛說罷，他們九人額上的藍色光團，便開始變得更為閃爍起來！

而同時，盤旋在半空中的冰龍，也是突然張開了牠的血盤大口，露出一口尖銳的龍牙。

可是，隨著冰龍打開了牠的嘴巴，出乎意料的，並沒有任何龍息又或是寒氣從龍口中爆出。

「龍心！這一⋯」胡翁見狀，還沒來得及說些甚麼，頓時，一陣「嗡嗡」的尖銳聲便是在他的耳邊響起，同時，一股劇痛，也是猶如一根尖針，從天靈蓋上穿插進大腦一般痛！

同一樣的音波，也在同一時間覆蓋著整個冰龍山，無論是冰龍殿弟子，還是其他法天而來的人員，耳邊也是忽然的響起那刺耳的嗡嗡聲。

「呀！！」

同一時間，無數人也是抵擋不住那股烙印在靈魂上的劇痛而痛昏過去，唯有一些修為高強的人，方能勉強抵抗。

與聖殿下的眾人相比，雲落塵的位置比起他們更接近冰龍，而他所受到的音波攻擊，可謂是最強。

「唔！」

在那音波的侵襲之下，雲落塵腦海中一陣疼痛，連對劇痛也極能忍耐的雲落塵，也是不自覺地悶哼了一聲，雙手也是自然的按捺著兩邊的太陽穴，以希望能稍為舒緩一下痛楚。

在那嗡嗡聲之中，雲落塵卻是隱隱約約的聽到，不遠處的龍心正說道「哈哈哈，哪怕你⋯下位⋯但是在龍吟的⋯這種靈魂上⋯哈哈」

「靈魂？」

好緊火

文聽日出 等樓豬今晚做埋份assignment先

讀咩呢排都有assignment

暑sem reg咗啲垃圾科

點解要折磨自己？

仲未完暑sem

唉 因為之後仲忙

Last一份就完sem了

Sorry 樓豬預錯時間
聽日先出好唔好

倒數兩個半鐘

？

文呢樓豬

樓豬呢

嚟

第192《冰勾》

192

「靈魂？」

在腦袋不斷受著萬針所刺的劇痛時，雲落塵卻是忽然隱隱約約的從龍心那裡聽到了這兩個字！
「唔通呢一道龍吟，係直接對靈魂做成傷害？」雲落塵依舊按壓著太陽穴，腦袋一邊勉強運轉。

如果那一道由冰龍口中所發的龍吟真的是來自靈魂的攻擊的話，那麼便可以解釋，為何冰龍的這一聲龍吟，可以無視護身法盾，大範圍的對雲落塵、胡翁和二長老等高手做成傷害了。

「原來如此⋯」在一個無人看到的地方，雲落塵露出了一排雪白的牙齒，有如潛伏已久的老虎，終於要開始顯露出崢嶸了。

「伯虎！馬上抽身出冰龍，趁此絕世良機，出手擊斃雲落塵！」龍心看了一眼那依舊單膝跪地，痛苦的悶哼著的雲落塵，便轉身對一旁的梁伯虎道。

「好！」

梁伯虎立即答應了一聲，眼中盡是快要報仇雪恨之色，而當他額頭上的光影緩緩散去，身影也在同時消失在其他人的眼前。

「逢！」

雲落塵只感到身邊一陣寒風吹來，頓時便慢慢抬起頭，只見一身藍袍，一臉玉樹臨風的梁伯虎早已站立在他前面。

「雲落塵，半年前，你斷了我父親的四肢，一身修為盡失，最後他更是變得瘋瘋癲癲了。這一切，也是你一手做成的！」

「由那一天起，我便早已對天發誓，我梁伯虎與你，不共戴天！總有一天，我會將你親手殺死，並且拿著你的頭顱，為我父親治心病！」

「當初在內門爭霸賽，我敗於你手，殺不了你。但是現在，你看看自己，就是有如一條狗的跪在地上！來吧！吠一聲給哥聽一下吧！」梁伯虎看著眼前的雲落塵，手中的怨念越來越濃，去到最後，更是青筋暴起，一臉怒氣。

「哼⋯講起狗⋯點都係你老豆嗰時⋯無手無腳咁求饒嘅時候⋯似啲⋯」雲落塵嘴角的鮮血一般流著，一邊笑道。

「你！」

頓時，梁伯虎便被雲落塵的這一句給完完全全的觸怒起來，右手一揮，一柄由冰元素凝結而成，做型浮誇恐怖的冰勾，便是出現在他的手中。

「納命來！」

梁伯虎說罷，一怒之下，手中的冰勾便是向雲落塵的頭顱猛然揮向！

這一擊，就算雲落塵能僥倖不死，但卻絕對不能逃得過終身殘廢的命運！

正在梁伯虎的勾子正要直接勾下雲落塵的頭顱時，那些來自其他法天的核心高手也到達了後山聖殿之外。

眾人也是一邊按壓著太陽穴去舒緩劇痛，一邊震撼無比的看著場中的情況。

只因場內的場景，眾人也是看到七位冰龍殿長老的屍體，正慘絕人寰的躺在地面上。

七大長老，修為最低的，也是九品大法師之輩，放在他們的那些大宗門之中，雖然不是頂尖力量，也絕對算是一等一的中堅好手。

但是，眼前的情況，卻是七人同時隕落於聖殿之外，究竟是何等勢力，才有著這種龐大的實力呢？而冰龍殿，又為何會得罪如此勢力呢？

⋯⋯

「納命來！」

而當梁伯虎大吼一聲的同時，眾人卻是馬上將注意力集中在整個聖殿廣場的中央，只見著一身白衣，猙獰面目的梁伯虎正揮舞著一個大勾子的斬向另外一位身穿冰龍殿服飾的弟子。

究竟是甚麼弟子，值得堂堂冰龍殿第二大弟子親自出手？究竟發生了甚麼事，才會令原本溫文爾雅的梁伯虎，變得如此猙獰可怖呢？

正當眾人正在心中疑惑的時候，一道女子清脆但急切的聲音，也同時響起。

「落塵！」

今篇好似短咗少少
不過樓豬呢兩日幾乎冇乜點瞓過
希望大家體諒吓
過幾日再出嗰篇 會有番正常文量

今篇真心短

四日時間 差唔多啦

又要等唔知幾日了...

休息下啦

聽日或者後日
不過今晚都有可能出

Sorry之後會正常返㗎啦

啱呀 唔講仲以為你每日都俾錢我寫添

想睇主角打7班人, 順手幫埋師傅拖殺埋龍心老豆

樓主真係好識玩 呢啲位先嚟停
好期待主角會一下靈圍攻擊aoe全部暈撚哂

文聽日有 保證刺激

倒數8個半鐘有文

今晚樓豬諗住直落
三點前出文

只有等文

好期待

好期待阿!!!!!!!!!

倒數25分鐘

10分鐘

第193章《靈魂瞳術》

193

「落塵！」

一聲清脆悅耳的甜美喊聲，在血腥腥的戰場上響起，上百個江湖高手在聽到那聲音後，無一不感到心曠神怡。

「這種聲音，才是真真正正的天籟之音呀！」眾人紛紛感歎到，可是場內的眾人，皆也是整個魔武江湖上的好手，心性之穩，也非尋常修者可比，因此很快，眾人便已回復了正常，改為將目光投向場內。

此時，眾人只見一位一身純白長裙，身材窈窕豔麗的身影從遠贏的樹叢中突出，一雙足以傾國傾城的美眸，正急切深情的望向場內的雲落塵。

看到這裡，所有人皆是知道，這位擁用沉魚落雁之容的少女，可已經是名花有主，而且摘下這位少女的，正正就是那位快要被梁伯虎的勾子斬下人頭的少年了。

「好一對苦命鴛鴦呀。」眾人感嘆到，但同時，卻有種暗暗的竊喜。

⋯⋯

可是正當梁伯虎的冰勾只離雲落塵頭顱不到半吋之距，而眾人皆也是認為雲落塵九死一生的時候。

這時，雲落塵一雙深邃有神的眸子，卻是忽然睜開，漆黑的瞳孔，有如黑洞一般吸引著人的心神，同時，一股神秘莫測的力量，從他的眸子中湧出！

而此時，手執冰勾，一臉得意的梁伯虎只是看了雲落塵眼眸一眼，便是馬上被那漆黑的瞳孔所吸引的，頓時只感覺到整個身軀忽然被一種若隱若現，難以捉摸的力量所操控，一整個人，卻是連動一動手指的力量也未能發出！

梁伯虎那尖銳的冰勾，就是這樣，在離雲落塵頭顱不到半吋的地方被硬生生的停了下來，不進一吋，而梁伯虎的身軀，也猶如被凍僵一般的呆立在地上。

「這⋯」

「發生了⋯甚麼事？」

場內的眾人，包括龍心，胡翁，二長老和那些來自其他法天的江湖高手，在看到了眼前的這一幕，也顧不得甚麼高手的形象，無一不是目定口呆，震撼無比。

「梁伯虎，這個把梁世伯打死殘廢的罪人，可是在你面前呀！只要你用力一揮，那麼就算他修為再高，也是會一命嗚呼的！」龍心在不遠處看著那僵硬的梁伯虎，便不忍的大吼道。

明明看著那個不共戴天的仇人快要在自己眼前隕落，但是為何每一次，也是在最後關頭才失敗的呢？

這一點令龍心思來想去，也想不到。

但是，梁伯虎卻是彷佛沒有聽到龍心的大吼一般，兩眼依舊無神的被雲落塵的眸子所吸引著，思想一片空白，絲毫沒有想動手的意慾。

「就拎你嚟試吓，靈魂力嘅強大！」

「魂宮！靈魂瞳術！」

雲落塵大喝一聲，一雙漆黑的眸子，卻是忽然化為一片血紅，瞳孔一縮的望向梁伯虎。

頓時，那目不轉睛的盯著雲落塵雙眼的梁伯虎，便是被那一片血紅所影響著，眾人只見他突然撕心裂肺的吆喝一聲，原本溫文爾雅的臉龐，此時也早已被青筋暴漲的猙獰之色所取代，身軀也在這一刻，緩緩的從雲落塵那邊，轉向冰龍九子的那個方向。

「勒！」

雲落塵此時慢慢的站了起來，並且口中一聲令下，隨著，梁伯虎便是忽然左右扭動了一下頸脖，並且提起了手中的冰勾，一臉掛著森然恐怖的微笑，正望向龍心那邊。

「伯⋯伯虎⋯」

龍心看向那張既熟悉又陌生的臉孔，感受著那股來自梁伯虎的瘋狂殺意，就連他也是不自覺地喃喃了一聲。

「龍心，就等你試吓，被人背叛嘅滋味啦！」

「殺！」

須臾之間，梁伯虎大吼大叫，身影一閃，便是化為一道虹光消失在眾人面前。

「曉東，小心呀！」

續

突然間，遠處的胡翁對著冰龍九子的方向急呼了一聲，於是，場中的眾人皆是立即將目光投向那頭巨型冰龍的身上。

只見，一道森然不顯眼的身影，在沒有任何人察覺到的情況下，俏然到達了冰龍九子中排行第七的杞曉東身後，而梁伯虎手中的冰勾，也是有如死神之鐮一般，高舉在杞曉東的頭上。

但是這個時候，由於梁伯虎的離開，而同時又要保持著對冰龍的輸出，為求不要被強大的魔力反噬，冰龍九子等人無一不也要原地停留的靜坐，務求能毫無顧忌的輸出魔力。

同時，另一邊廂的大長老和二長老，也是要一邊制衡著雲落塵之前所召出的五道冰刺，根本無法馳援！

就算是近在咫尺的冰龍九子，也只能眼睜睜的看著梁伯虎的冰勾，無情的落下！

「唰！」

頓時，一聲硬物碰撞的巨響，眾人便是看到梁伯虎那冰勾，一下子的擊落在杞曉東的頭顱上！瞬間，腦漿混合著鮮血，在場中揮灑，而杞曉東的頭骨，也被那冰勾打碎成萬千碎片，死得不能再死！

杞曉東，冰龍九子第七的年輕好手，身隕！

「不要呀！」

龍心看著梁伯虎親手將杞曉東殺死，頓時目眦欲裂，血筋暴漲，人生最苦，莫過於親眼看著相處了多年的兄弟自傷殘殺，而且自己還是無能為力！

「呢個只不過係一個開端！」

雲落塵說罷，便是隨即揮一揮手，頓時，梁伯虎的身影便是出現在冰龍九子排行第六的陳翠明身後！

「呀！」龍心再次痛斥一聲。

「唰！」

但是，世事無常，又是一聲清跪的爆裂聲，梁伯虎的冰勾再次落下，而又是一位冰龍殿年輕高手，在毫無還手之力的情況下，隕落！

就在冰龍殿全員也被雲落塵死死的控著的同時，梁伯虎的身影便有如處於無人之境般進出，手中的冰勾，也猶如死神鐮刀割麥子一般，無情輕鬆的收割著生命。

在短短的數個呼吸之間，梁伯虎的冰勾早被大量的鮮血所染紅，而身隕在那血紅勾子之下的亡魂，也已經達到了五人之多！

除了龍心，梁伯虎，和排名第八第九的胡忠胡誠之外，其他的冰龍九子，也是一一被梁伯虎所殺！

「冰龍殿，恐怕這一次要變天了。」場外的其他江湖高手在看到了眼前震撼一幕後，無一不暗想道。

「你⋯你這王八蛋，究竟是用了甚麼妖法，伯⋯伯虎他⋯」站在一旁，封鎖著冰刺的二長老也是看著梁伯虎將其他的冰龍九子一一殺害，便不禁失聲痛哭道。

和他一樣，眾人也是想不到，剛才不是梁伯虎將冰勾放在雲落塵的頭上的嗎？怎麼一個照面，梁伯虎便是會對自己的兄弟出手呢？難道這一切，也是一場戲嗎？

「胡大長老，知唔知道點解我會留住胡忠胡誠兩個人唔殺呢？」雲落塵輕輕擦去身上的雪霜，一邊說著，一邊慢慢走向胡翁身旁。

胡翁看著眼前笑容看似暖烘烘的年輕人，卻沒有感受到一絲溫暖，取而代之的，則是一種恐怖的寒意。

「你⋯你⋯」在聽到雲落塵之言後，胡翁的心境不禁一失，身軀也蹌踉的後退了數步，臉色也蒼白起來。

「呢個冰龍殿或者冇乜人知，但係我又點會唔知⋯佢兩個其實係你個仔呢？」雲落塵嘴角上揚，說罷，便是瀟灑轉身，眼神傳出一股波動，隨即，梁伯虎的身影便慢慢移動，並且走向胡忠胡誠兩人。

「靈魂力？！你⋯你竟是魔教中人！」胡翁驚呼一聲，有些失神。

胡翁的閱歷豐富，眼力也是何等毒辣，在看到雲落塵那眼眸的波動後，便是馬上認出，那股是屬於靈魂力的波動。

「喔？」雲落塵有點驚訝，但是也是轉身輕輕一笑，並沒有反駁胡翁之言。

「難怪你的底蘊如此之深，又有禁咒，又有冰系魔法，原來是魔教！」胡翁看著雲落塵的眼光，就有如看著魔鬼一般。

「魔教中人？！難怪能有如此奇特的妖法！」胡翁的這一聲急呼，場外的不少江湖高手也是聽到了，眾人便是馬上明白了，為何雲落塵能夠像是操控著梁伯虎身軀一般的反敗為勝，原來一切，也是來自於魔教的妖法！

「大家！只要能擊殺此魔教中人，便是為江湖立下一等功勞！要名留青史，這一個便是絕佳時機！」胡翁見況，頓時心生一計，便馬上揚聲對場外的眾人說道。

老江湖就是老江湖，簡簡單單的一句話，便是在刺激到眾人的心神，他們在聽到胡翁之言後，眼光也是不停閃爍著。

看到眾人有些蠢蠢欲動，胡翁心中一喜，便馬上續道「只要任何人能斬下此子的頭顱和救下我的兩個孩兒，老夫在此承諾，讓他進入冰龍殿聖殿一次！」

「聖殿？」眾人聞言，也是心中一震，冰龍殿聖殿名震江湖，只因當中可是有著五百年前那殞落在此的神仙的遺留之物，單單是一本來自那位神仙的法典，便是能令冰龍殿在五百年間，成為北法天數一數二的巨型勢力！

誰知道，聖殿裡面，還有沒有其他來自那位神仙之物？

只要得到此物，便能飛黃騰達！一舉晉身江湖之顛！

這可是任何人也無法拒絕的巨大引誘呀！

「大長老這⋯」龍心震撼道。

「閉嘴！」胡翁大吼！

「奉大長老之命，東法天木神殿，林護，前來領教！」

最後3:10先出

遲到

樓豬3點諗住睇波 點知都係打唔切
我唔想的

下一章攻略魔教聖女

睇到1:4訓鳩左

有冇贏到

2:8

哭撚咗

咁要加更振一振士氣先

今晚有文了

第194 《林護》

194

「奉大長老之命，東法天木神殿，林護，前來領教！」

說話者，正是那位來自東法天木神殿的林護少主了。

木神殿，可是東法天數一數二的龐大勢力，身為魔修門派，卻能在以武道為尊的東法天生存那麼長時間，他的實力早已是顯然易見了，或許木神殿的發展速度及潛力比不上冰龍殿，但是木神殿卻是個傳承萬年的老門派，底蘊之深，絕非一個新晉門派能夠媲美的。

而眼前這位林護少主，便是木神殿殿主的其中一位親傳弟子，也同時是未來木神殿殿主的候選人之一。

而當林護的聲音一落，他的身影也在一息之間消失，下一秒鐘，他便是已經出現在那正拿著冰勾走向胡忠胡誠二人的梁伯虎面前了。

「對不起了，梁兄弟。」

林護說罷，嘴角微微上揚，露出一個恐怖的笑容，隨即，他的右手一揚，一掌便是打在了梁伯虎的後心之上。

頓時，梁伯虎整個身軀猛然被林護的那一掌的強大勁力所衝，他的血肉之軀再也抵擋不住排山倒海的力量，便是在所有人的眼前，化為漫天血霧！

一代冰龍殿的第二大弟子，就是如何輕易的，被一位來自東法天的外人給一掌拍散！屍骨無存！

「嘶！」

眾人在看到那慢慢在空氣中飄散的零星血肉，也是忍不住的嚇了一跳，只因就連這些見慣大場面的老江湖，在看到一個原先活生生的人就此被打成血霧後，也是控制不住心中的震撼。

這個能在競爭激烈的木神殿中，一步一步走到未來殿主候選人的青年果然是絕不簡單，下手的確夠狠！

「你？！」

胡翁看著那團血霧，再也忍不住的痛呼一聲，眼球震撼得快要跌出來了。

「我⋯我叫你去營救我的兩個孩兒，你⋯你竟敢將伯虎給一掌打死？而且還是屍骨無存，死得不能再死的那一種？」胡翁怒極的咬著牙根，一字一字的抖出來。

不遠處，林護輕輕拍走手中屬於梁伯虎的血肉，肉笑皮不笑的道「胡大長老，你看不到梁兄弟的魂魄早已被那魔教中人的妖法所惑的話，一旦不下死手，讓梁兄弟逃走了，那也只是會給江湖帶來麻煩，給魔教一個死灰復燃的機會！」

林護的這一句，可謂是一舉將自己置於道德高地，以整個江湖及魔教的存亡作為自己的籌碼，合理化自己一掌打死梁伯虎的行為。

「此次冰龍殿大劫，不但十大長老死了七個，冰龍九子剩下三個，更是連最強的韋玉清和龍譽天也打得生死未卜，相信經過這一次，冰龍殿已經是元氣大傷，高層戰力損失殆盡，日後只要有機會，木神殿便能一舉進攻冰龍殿，屆時，我便是立下了不世大功，殿主之位，也會再無疑問的落入我手中了。」林護心想道。

「冰龍殿⋯沒有了⋯」

「若然太上長老還在於世⋯豈會容你們這些小輩在此⋯」胡翁一邊說著，嘴角一邊流著鮮血，到了最後，更是支撐不住而跌倒在地上。

就算修為高如胡翁，在看到自己的兄弟一位又一位的殞落，而自己的後輩又是被屠殺，自己一手一腳建下的冰龍殿皇朝，就是這樣的在眼前被一朝傾覆，這種滋味，相信是誰也不能支撐下去。

雲落塵看著梁伯虎被林護一掌打散，眼神中卻沒有絲毫的波動，只因梁伯虎在他眼中，也只不過是一具被靈魂瞳術所控制，沒有靈魂的傀儡而已。

在擊斃了梁伯虎後，林護的眸子便是轉為盯向不遠處的雲落塵了，看著雲落塵的眼神，就有如看待獵物一般的兇狠。

「雲落塵是吧？現在乖乖的交出自己的人頭，那麼本少主便給你一個痛快！」林護看著雲落塵，眼中盡是不屑之情，因為在林護眼中，雲落塵只是一個普通的魔教弟子，最多是擁有著和冰龍九子相仿的實力，但是在面對林護自己，卻絕對沒有能力去翻起太大浪花。

「如果先前對胡翁大長老兩人做成的攻擊是來自你之手的話，那麼或許我還會有一絲忌憚，只是憑你一個小小的下位魔導師，有可能做到嗎？」林護一副高高在上的姿態說道。

聞言，雲落塵一笑置之，反則說道「仲有冇人要出手？要嚟就一次過嚟！」

「好一個狂妄小子！就讓老夫出手，好好教訓一下你這個冰龍殿叛徒！」一聲震耳欲聾的吼聲，一道黑色健碩的身影，便是出現狂雲落塵面前。

「是北法天地藏閣的地護法呀！」有人馬上便認出了來者的身份。

「一日為師，終身為父，本門主平生最看不起的，就是那些背叛師門的人了，就讓本門主今日為冰龍殿出手，一舉拿下你這個罪子吧！」又是一道身影從後方掠出。

「是西法天金武門的風門主呀！」

良久之後，雲落塵的面前便已經是出現了十多道身影，每一個人也是魔武江湖上的高手，修為最低的，也達九品大法師之列，當高的卻是有著一位與胡翁大長老修為相仿的大圓滿魔導師。

單單是這個十多人，便已經比得上原先冰龍殿的頂尖戰力了。

「嘖嘖，真係唔知醜，十幾個江湖上嘅好手一齊圍攻一個啱啱廿歲嘅𡃁仔。」

聽著那來自雲落塵的嘲笑，那十多個人也是馬上臉紅耳赤，「你猜我真的想和他們一起打你呀，但是現在你的人頭可是等於一張聖殿的入場券，一旦得之，可是為門派立下一大功呀！為了前途，掉一次臉子也是可以接受的。」眾人心想道。

「不過都好，一次過處理曬好過分開嚟搞。」雲落塵微微一笑，笑容極為神秘。

「太狂妄了！」

「啪！」

突然，雲落塵打了一個響指，頓時，整個聖殿外圍，卻是忽然下起了一場大雪！

「這只是個吸引冰元素的領域小法術！無須擔心！」

「各位一同出手！首先拿下他的人頭，再進行競爭！」

「好！」

頓時，十多位好手，一同出手，絢麗多彩的魔術，一時間照耀整個聖殿。

「嘭！」

但是，就在眾人快要完成召喚魔法時，一陣震盪，卻是突然出現！

輕輕一推

推
唔夠喉呀

想睇多啲

push

文聽日盡出

p牌無力一push

儲下文再返黎

打到三點 個腦都仲係好塞 等樓豬諗多陣 聽日出曬去

聽日長d就好啦

樓主加油

樓主加油
等你

幾點出

失蹤人口

又一個3點了。。。

就黎第二個3點了

其實好明白樓主有時會寫唔切
但係都好希望樓主可以俾少少交帶

樓豬都想交代番個情況 但係真係病到連電話都冇力拎出嚟用

或者咁講 聽日一撚定有文 俾樓豬好好咁唞埋今晚好唔好

樓豬唔好死啊！

。。。

第195章

195

「轟隆！」

就在眾多江湖高手也打算凝聚魔法出手的時候，整個冰龍殿的聖殿，卻在這一刻間忽然震動了一下。

「這⋯」站在一旁，正遙望著遠處即將發生一場大戰的胡翁忽然欲言又止。

而那十多位江湖高手在感覺到地底那傳來的震動，只是相視一眼，卻沒有太過留神。

「不用理會！出手！」那位來自木神殿的林護少主吆喝一聲，催促著其他人一起出手，只因他自己可是對這聖殿的入場卷十分著緊的。

「盤杵束縛！」

林護大吆一聲，同時右手在懷中一彈，頓時，一根小小的樹根便是從林護手中激射而出，並且瞄準著雲落塵的位置！

「金石為開！」

「火烜降世！」

伴隨著林護的大喝，其他的江湖高手也是隨即出手，頓時，冰龍殿的上空便是忽然多出了大量色彩繽紛，絢麗奪目的魔法！

十多位江湖高手共同出手，而且每一位的實力也最少有著九品大法師，當中的魔導師更是多達八位。

這樣的陣容共同出手，威勢絕對是達到天崩地裂的級別，而且對手只是一個小小的下位魔導師，現在的情況，絕對是極為一面倒，而且還是毫無懸念。

「雲落塵，就算你能在冰龍殿鬧得天翻地覆，但是面對著真真正正的江湖高手，你還有甚麼手段呀！哈哈哈！」一旁躺在地上的龍心看著雲落塵獨自一人面對著不遠處猛轟下來的魔法時，也不禁瘋狂的嗔道。

「都算你有自知之明，知道自己唔夠班，不過你自己做唔到嘅事，就唔好覺得我都做唔到。」雲落塵連看也沒有看到龍心一眼，只是輕快的淡道。

說罷，雲落塵也不顧龍心，轉身面向那蜂擁而至的魔法轟炸。

雲落塵一雙深邃的眼眸淡淡的看著遠處的魔法，一手便是伸進懷中拿了一枚高級回魔丹吞服，而另一隻手則是藏在了背後，而且隱約間更能看到一股暗淡的波動。

「這小子⋯究竟想幹甚麼⋯」胡翁冷眼看著那雲淡風輕的面對十多位魔導師的雲落塵，忽然間，心中隱隱有一種感覺，「當初，為什麼要得罪了眼前的這個年輕人呢？」

「落塵⋯」而同樣在外面看著的，還有郭子瑜、林逸、陸福等人，他們在看到雲落塵的身影時，無一不是眼前一亮，只因現在雲落塵給他們帶來的感覺，與三個月前在內門爭霸賽中的表現絕對是天淵之別，士別三日，刮目相待，現在的雲落塵，對於他們來說，實在太過強大了。

「雲落塵，明年今日，便是你的死忌！」林護看著雲落塵，眼中盡顯瘋狂之色，彷彿那張聖殿的入場卷，便是被他握在手中一般，而同時，他體內的所有魔力，也在這一刻間催谷至頂端，顯然，林護是希望藉著這一擊，完完全全的扼殺雲落塵的所有生機！

而就在眾人也認為，將冰龍殿鬧得天翻地覆的雲落塵會被眼前十強位江湖高手轟成渣的時刻，雲落塵卻是嘴角上揚，一個令人猜不透的笑容淡淡的掛在臉上，看得遠處的眾人不寒而慄。

就在此時，雲落塵突然閉上了雙眼，一股不可探測的神識，便是從他腦海中傾射而出，不用一息的時間，雲落塵的神識便早已完整的覆蓋著整個聖殿的外圍。

「噬靈陣！」

靈魂力！一股令人熟悉並且靈魂抖動的力量，從地而起！

須臾之間，眾人所踏的地板上，也是出現一陣暗淡的光芒，一閃一閃，就像無數晶石被埋在地下一般的神秘詭異。

「轟！」

一聲巨響，在聖殿的下方響起，同時，眾人只是看到，一道又一道的紫色光柱，有如觸手一般，正從地下暴現並且掠向那十多位正在出手的江湖高手！

「禁．混沌乾坤！」

緊接著，雲落塵催谷盡體內所有的魔力，咬緊牙關，左手一揚，頓時一道暗黑色的元素便是從雲落塵的手中瞬間被劃出，一擊劃破天際！

除了靈魂力之外，雲落塵現在更是拿出了暗系魔法一途！可見雲落塵對眼前情況的重視！

而當那道被雲落塵劃出的裂縫一出現，那十多道絢麗的魔法也在這一瞬間，突然消散在空氣間，化為漫天風雪，彷彿那一切的魔法也是鏡花水月般虛幻！

那十多位高手看著自己親手所凝的魔法居然在一息之間被滅，無一不目定口呆的站立在場中，震撼的程度，就連那些從地而來的光柱也被他們視之不見。

十多位高手的全力一擊，那種威力絕對是可敵天地的，就連大魔導師也不敢正面面對的攻擊，竟然如此容易的被雲落塵一個少年如此輕鬆的瓦解？

這個世界上，真的會有如此荒誕的事嗎？但是眼前所看到，卻是真真實實的發生了。

而就在那些光柱一根不留的注進了那些高手的身上後，雲落塵卻是忽然一喝，手中陡然結印，頓時，那些高手的胸口中也是有著一團暗紫色的光團微微一閃。

「凝！」

隨著雲落塵的呼聲一落，那十多位江湖高手卻是不約而同的突然按捺著胸口，同時也是忍不住喉嚨一甜，並且噴出一大口血來。

那些高手無一不是感到頭暈目眩，彷彿有著一股強大力量被注入身體當中，而且更重要的是，那種力量就猶如一顆計時炸彈般藏在自己的心脈之下！

「這種⋯就是魔教的手段嗎？」林護一臉震驚的看著自己心口的那團暗光，原本眼中的得意驕傲之色早已消失得無影無蹤。

「我猜就是了⋯昔日我也曾被一個魔教妖孽的妖法所傷，那種頭暈眼花的情況，就有如現在一樣！」當中一位年齡比較大的高手親口說道。

「雲落塵，你果然是魔教妖孽！快拿出解藥來，否則我木神殿和你不死不休！」林護怒道。

「唔通我依家放咗你，你哋就會同我既往不咎？」雲落塵強忍著頭顱的虛弱疲倦，不禁嗔道。

「這⋯」林護聞言，也是結結巴巴的喃道。

那足以成就木神殿殿主的聖殿入場券，可是擺在眼前，還差一步，便能得到這張入場券並且親手斬殺一個魔教妖孽，這種利益，可是對現場所有江湖高手也有著致命誘惑。

要就此罷休？那可是絕無可能的！

其中一位修為較低的江湖人卻是忍不住這一口氣，一口吞下喉嚨中的鮮血，腳步一踏，顯然是想找雲落塵翻賬！

但是他還沒有踏下第二步，下一秒鐘，一道紫色光芒閃耀著，隨即，那位好手便是化為漫天血霧，屍骨無存，神魂俱滅！

「好啦⋯依家就等我哋好好咁傾一傾⋯」雲落塵淡淡道。

型撚到

出多啲

吸人修為

幾時連暗魔法都有咁勁嘅招？定係我miss 左d野？

佢好似不嬲都全齊個喎

其實係之後先會講番 唔係你miss

唔係呀 除咗水火之外 其他都仲係皮毛 暗系係源自之前係冰龍殿所換嘅暗系法典

文 聽日或者後日出

g持今日出！！！

文阿！！

打緊 深夜會出

第196章 《談判》

196

「好啦，依家就等我同大家好好咁傾吓啦。」雲落塵淡淡道。

雲落塵輕輕拍走手上的塵埃，便緩緩的走向林護的身旁。

「當初，唔知係邊個話，明年今日，就係我嘅死忌。」雲落塵將手掌放在林護的胸襟之上，頓時，一團黑紫色的光團便是突然的出現在林護的胸上。

「你！」林護看著眼前那俊逸又囂張的臉龐，不禁怒氣沖沖。

但是還沒來得及有進一步的動作，他便感覺到一股浩瀚無邊的力量快要在他胸膛中爆發一般。

「我係你，我就唔會周圍亂喐啦！」雲落塵嘴上微笑道，但是這個笑容，在林護的眼中就有如惡魔般恐怖。
「雲落塵⋯你究竟給我們投下了甚麼毒藥？」林護見硬闖根本不行，於是便放下面子，轉問道。

「其實都冇乜嘢，你哋當中都有啲人知道。我只不過係將一絲靈魂力打咗入你哋體內，只要你哋乖乖咁聽我講，我可以保證佢唔會爆發。」

「但係如果你哋執意要反抗嘅話，就唔好怪我啦。」雲落塵說著，便將目光投向剛才那位被爆體而亡的好手身上，意思顯然而見。

「靈魂力？」

「果然是魔教中人的靈魂力！」

那十多位江湖高手，連同胡翁也不約而同的嘆道。

十多位老江湖，連同冰龍殿的眾人，今天居然會被一個黃毛小子給收拾得毫無脾氣，這不禁令到眾人也感羞恥。

「說！黃毛小兒，你究竟意欲何為？」當中一位年齡較大的好手說道。

「我想點？當初好似係你哋對我出手先㗎喎？依家又問番我想點？我見你成頭白頭髮，估唔到都係一個咁唔要面嘅人嚟。」雲落塵搖著頭，一臉不屑的看著那位出聲的好手。

頓時，那位年齡較大的好手便是臉紅耳赤，差點被雲落塵給活生生的氣死，幸好他的修為也算不俗，勉強吞下了卡在喉嚨的數口鮮血才能解決。

「你⋯士可殺不可辱！雲落塵，你也身為一位強者，難道真的沒有任何對其他強者的尊重嗎？」那位好手續道。

「我如果冇尊重過你哋嘅話，你依家就唔會係企係到同我講嘢，而係，跪係到！」雲落塵被那位好手我說話逗得又好笑又好氣，於不禁說道。

「你這⋯」而正當那位好手還想作更多辯駁等時候，林護便一聲截下了他的說話。

「雲落塵，說出你的條件吧。」林護淡道，只因他也知道，雲落塵絕對有能力將他們一舉扼殺於此，但是他並沒有這樣做，而只是將他們給威脅著，那便是說明了， 雲落塵有著自己的條件。

「都係林護少主識事。」雲落塵一臉讚嘆的看著林護。

「我要嘅嘢唔多，只要大家乖乖咁攞出自己身上所有值錢嘅嘢，並且同我即刻躝落山，咁我自然就會同大家解除體內的靈魂印記。」雲落塵邊說著，一雙眸子也是遙望著遠方之外的郭子瑜等人並且微微笑著。

「欺人太甚！」聞言，那十多位江湖高手也不禁怒極的大吼道。

他們十多人，無一不是修為高超，閱歷十足，而且更是江湖一些大門派當中位高權重，值得他們隨身攜帶的東西，當然也是他們收藏當中最為價值高和稀有的物品了。

現在雲落塵索價要他們物上所有收藏，那麼就是等於要將他們數十年來的戰利品，一次性的上繳給雲落塵了。

這當然是令他們極為不滿和不可接受了！

「雲落塵，你可知道，我們身上所有的東西，可是代表著些甚麼嗎？」那位來自西法天金武門的風門主道。

「 就算讓你得到我們的所有收藏，但是你能帶著它們，成功的走出冰龍殿嗎？」林護續道。

「我攞唔攞得走佢哋，呢個唔需要咁多位擔心啦，因為我淨係知道，如何大家唔按照我嘅指令做嘢，咁後果就要自負啦。」雲落塵一臉雲淡風輕，不慢不快的緩道。

呢1500字出住先 仲有1500會係星期日傍晚時分出

算你啦有交帶

你睇小樓主了傍晚時分個range好大架

懷疑同樓主唔同時區

唉 弱智嘅樓豬預錯曬啲時間
文今日真係出唔到
但係聽日保證保證會有
跪求各位原諒

唔駛咁嚴重嘅，聽日出番多d 👍

對唔住樓主，手殘㩒錯負皮

文呀

第196下

「口氣真大！果然是魔教中人！」

「你？！」

他們的一眾江湖高手看雲落塵那一臉驕傲，目中無人的雲落塵，不禁氣得上氣不接下氣。

不等那群好手再說話，突然「嘭」的一聲，眾人只看到一陣血霧忽然在聖殿上方離漫著。

顯然，又是一位江湖好手，死在雲落塵的手上了。

「我嘅耐性有限，我再數三聲，如果你哋仲係俾唔到我想要嘅嘢，咁就莫怪我無情啦。」雲落塵轉身望向林護眾人，一臉無情的道。

而此時，眾人看著身旁的一點點血肉碎和聞著空氣中濃郁的血腥氣味，心性就算是穩如林護和金武門的副門主，也忍不著毛骨悚然，雞皮疙瘩。

雲落塵那淡淡的微笑，在氣們眼中就有如從修羅地獄中出現的血修羅般恐怖，血腥，殘忍，彷彿世界一切，也只有殺戮一般。

「我講過，我注入你哋體內嘅係靈魂力，而當靈魂力係你哋嘅體內爆發嘅話，迎嚟嘅唔係普通嘅死亡，而係⋯神魂俱滅，永不超生，再無輪迴嘅死法！」雲落塵的微笑，在這一刻忽然變得森然可怖起來，而他的右手也在後背緩緩的抽出。

「三！」

「雲落塵⋯你⋯可不要胡說⋯」

「二！」

「殺了我們，你知道你要面對的，可是半個魔武世界頂尖勢力不死不休的復仇嗎？」一位好手，打算動之以情的迫使雲落塵停手。

「一！」

但是，當眾人也看到雲落塵就算聽了那位好手的說話之後，眼神也沒有一絲的波動，他們便是知道，雲落塵此時此刻所說的乃是全屬事實，而且他還是鐵下了心要得到他們身上的所有東西，一旦他們不願意的話，雲落塵將會沒有絲毫猶豫的將他們殺死，那怕他們是各個門派的高層人員。

而剛才那一位說話的好手，臉上的自信也在雲落塵數到一的時候，徹底轉為驚慌失措。

誰也沒有想到，一位年不過二十的小子，居然有膽在知道他們的身份後，依舊選擇劫掠他們一眾人。

那十多位好手背後，可是代表著至少十個實力底蘊差不多可以媲美冰龍殿的勢力，當中更是有一些如木神殿般更強大的勢力。

就算是江湖五皇，還是五大天帝，也絕不禁一次性的得罪這些勢力，但是眼前的一個黃毛小兒，卻是有著這份膽識。

就在雲落塵的右手快要握成拳的前一刻，就疹眾人的眼前，數之不盡的天材地寶，也在一刻之間瘋狂的被拋出來！

平日千年也看不到一株一顆的靈丹妙藥，在此時就有如大白菜般被拋出來。

「那是千年血魂蔘！」

「五毒聖丹！」

「萬年雪心蓮！」

一個又一個震撼人心的名字，不斷從旁人的口中說出，甚麼有些名字，就連尋常修者也沒有聽過。

良久之般，數百株天材地寶，便是整齊的排列在雲落塵眼前，這些稀罕珍貴的寶物，看得場外的其他人呼吸也不禁加重起來，但是卻沒有一人敢上前搶奪。

原因無他，那十多位高手，本就已經是他們一夥人當中修為和地位最高的一群，就連他們一起聯手，也在舉手投足間被雲落塵給擊潰，如果他們出手的話，那就只會是不智之舉，自取其辱而已。

雲落塵橫眼望向那些閃爍著光芒，並且排列在地上的天材地寶，雖然面色依舊平淡，但其實雲落塵的心中已經是喜悅無窮了。

還沒等甚麼，雲落塵右手一揮，頓時便是將所有天材地寶給收盡懷內，看得旁人的拳頭也不禁緊緊的握著。

這筆巨額的財富，可以算是雲落塵在魔武世界上的第一桶金，但是在旁人眼中，雲落塵現在就是一個移動金庫！

在拋出所有天材地寶之般後，林護那群的修者也是目中無神，失魂落魄，潦倒不堪的呆立於地上。

只因他們一直以來所收藏的寶物，也在一息之間被人搶走了，這相信是任誰也不能夠接受。

「除咗交出嚟之外，仲有一樣嘢大家好似仲未做⋯」

「躝！」

躝

推推推
樓豬都知次次都遲出文 出得又少真係好仆街
所以都想係到同大家講聲對唔住
但係都希望大家可以繼續支持

主角夠卜，出咗名之後真係配得起子瑜。當然前提係一路贏到落去

鬼叫我2日就live左

一兩個禮拜入一次黎啱啱好 樓主加油

唔係掛
要等咁耐 live左真係生不如死

文依家打緊 聽日或者後日出到

聽日有 依家仲打緊

手足等文等到有幻覺？
定我display壞左

樓主係就係有交帶咗 但係啲交帶完之後嗰日都係冇文

次次等到三點先瞓都係冇文

打完了

啱啱先打完

打到咁夜 辛苦晒樓主
知你好努力 加油

第197章《迫退眾人》

197

「躝！」

雲落塵喉嚨發力，咆哮般的吆喝一聲。

頓時，那十多位好手無一不被雲落塵那突如其來的大吼所嚇，身軀也是不禁的踉蹌的後退了半步。

「你一下子便搶下了我們十多人一生以來所獲，連個解決那道靈魂力的方法也沒有留下就叫我們滾，那麼我們交出東西來有個毛用？既然交出東西還是會有那股靈魂力在身，那麼我不如拚死一博，說不定還能用意想不到之獲呢？」那些好手同時在心中想道。

「而且更重要的是，我們一個二個也是門派當中的中堅分子甚至是高層，連門主也是對我們尊敬有加，但是現在，我們居然被個二十不到的黃毛小子，當著那麼多人面前叫我們滾，這⋯簡直是可忍孰不可忍。」

正當眾人打算拚盡神魂俱滅的代價，也要將雲落塵拉下地獄的時候，雲落塵彷佛看穿了他們的心思，瞬速道「我係你哋身體種下嘅靈魂力，會係你哋離開冰龍山十里之外嘅時候，自動消散。」

「但係如果你哋再行上一步嘅步，我可以保證，你哋十一個人，會即刻變成一堆肉醬！」雲落塵冷冷一笑，彷彿當那正在衝向他的十一位好手完全不存在一般。

聞言，那十一位好手也無一不馬上勒著了雙腳，雙腳猶如被灌下水銀一般定在地上。

「依家再唔走，以後就唔會再有任何機會走！」說罷，雲落塵便舉起了右手，彷彿他的一舉一動，也是捉著他們一眾人的性命一般。

「雲落塵，日後江湖再續恩怨！」

聞言，林護等人相視一眼後，好像是作出了甚麼重大決定後，再放下一句狠話，身影便已經化為十多道長虹，在雲落塵的眼中消失殆盡了。

待他們走後，雲落塵也輕嘆一聲，只因並不是雲落塵不想手刃他們一眾人，而是經歷了多場戰鬥的雲落塵早已虛弱無力得已，剛才的一切強勢，有九成也是裝出來的，而且雲落塵也清楚知道，自己一路以來所招惹到的仇家已經不少了，如果在此地再次徹徹底底的得罪多十多個數一數二的門派，那麼日後雲落塵將要與大半個魔武世界的修者為敵，而屆時，無論雲落塵有昔甚麼底牌，也不會有任何逃生的機會！

而隨著那十多位好手的離開，來自其他法天的江湖人也陸陸續續的開始離開。

他們本來打算藉十多位好手和雲落塵的激烈戰鬥中渾水摸魚，看看能不能趁亂拿到甚麼好處，但是在看到十多位好手被雲落塵數招給擊潰後，他們的念頭也是隨之而消散。

連江湖中的強者也是無疾而終，毫無疑問，他們連為雲落塵做成一點麻煩的實力也沒有，而如果他們出手的話，也只不過是白白的送出自己的性命而已。

於是，身為懂事的江湖人，他們並沒有選擇與雲落塵來個拚死一搏，相反，他們卻選擇了最為明智的做法，那就是拔腳走人了。

不久之後，整個冰龍山上也頓時變得安寧恬靜，只因除了雲落塵和一眾冰龍殿弟子之外，現在的冰龍山已經是人去樓空了。

聖殿之外，除了陣陣肅然的寒風聲之外，就只有一聲兩聲的痛苦低嘶聲。

昔日的十大長老，現在只剩下大長老和二長老二人，昔日名震江湖，年輕一輩的翹楚，冰龍九子，現在也就只剩下了龍心和胡忠胡誠三人，而他們三人在雲落塵眼前，已經不算是什麼的一回事了。

昔日的冰龍殿高層，便是如此的在一日之間給復滅掉一半有多，而這一切的恩果，也是由韋玉清和雲落塵兩人一手造成。

如果龍譽天能預知到這個結果的話，相信無論如何，花盡一切代價，他也不想招惹到雲落塵這個大災星。

「淨低嘅你哋，除咗龍心之外，都會有得選擇，一係俾我封印一絲靈魂力入身，一係，死！」雲落塵看著所有人也離開了後，便轉身看著胡翁道。

「你這個孽子⋯枉費冰龍殿對你的一番裁培，想不到你竟會如此叛逆！」二長老在旁道。

「裁培？唔知二長老所講嘅裁培，係唔係由選拔賽去到內門爭霸賽嘅暗中牽線，龍心對我未婚妻所做嘅事，同埋親手害死我細佬呢？」雲落塵呸的一聲，雙眼盡是不屑的看著二長老。

「一日為師，終身⋯」

「收聲！」雲落塵吆喝。

「再唔揀，就唔好怪我！」

「雲落塵，老夫勸你，得些好意需回手。」胡翁看著雲落塵的懷中，示意這一次他的收穫已經甚豐，不要在此再作無謂之舉了。

「好！」

雲落塵答應一聲後，手中頓時便出現了兩柄由冰而凝成的尖刀，說時遲，那時快，雲落塵早已拋出兩柄飛刀手，並且暴掠向胡忠胡誠兩人。

這一刻，雲落塵的舉動，出乎所有人意料！

「不！」胡翁大喝！

高潮位要嚟了 樓豬已經加快緊進度了

好似又短咗咁⋯⋯

一個禮拜後見

聽日出 唔好咁啦

Sorry

儲下文睇 我爽啲姐你可以照常出

1星期希望出到2篇

我想快啲高潮呀樓主

文 今日已經打咗一半 聽日一次過出

盡量盡量

聽日 最後通牒

都係過多個禮拜先入黎睇算

又真係冇講錯

深知樓豬心

緊係啦 我忠實讀者黎

樓豬 仲有兩個鐘

第198章《有人？》

198

「唰！」

頓時，兩柄晶瑩剔透的飛刀，便是以迅雷不及掩耳之勢，猛然衝向胡忠胡誠！

此時，愛子心切的胡翁看著那兩柄正在空中飛躍的匕首，看得目眦欲裂，心臟跳得快要崩出來般，但是由於胡忠胡誠與胡翁相距甚遠，就算胡翁修為超群，他也沒有辦法能及時救援！

「愛兒！」

胡翁大長老，空有一身高強修為，但是現在也只能眼睜睜的看著兩位寶貝兒子，死在自己眼前！情況就有如先前冰龍殿的長老及冰龍九子一樣！

「難道我胡翁，真的要在一朝一夕之間，看著身邊的親人兄弟，一個又一個的隕落嗎？」胡翁心中想道，此時的他，心早已死！因為在那兩柄利刃之前，胡忠胡誠絕對沒有任何生機！

一切要怪，也是雲落塵把握的時機實在是太過完美，出乎所有人的意料之外。

而胡忠胡誠二人看著那兩柄劃破天際的尖刃，也是萬念俱灰，只因就算是處於顛峰時期的兩人，也沒有一成把握能反應過來，更不要說是現在早已被冰龍反噬成重傷的兩人了。

但是身為一代大長老胡翁的兒子，他們兩人也有著一些底蘊，就算在生死關頭也未見絲毫畏懼。

正當所有人也以為，又再會有兩名冰龍九子身隕在聖殿前方的時候，一絲強大的元素波動，卻是忽然出現！

「轟。」

隨著一聲低沉的轟響，胡忠胡誠也不禁合上了兩眼，打算行上生命中的最後一段道路，共走黃泉。

「父親，再見了。」

「孩兒一生唯一的遺憾，便是沒有在其他人面前叫過你一聲爹，想不到，原來孩兒日後，也沒有任何機會了。」兩人同時在心中嘆道。

「嗚嗚」

可是，過了良久之後，兩人卻沒有感受到任何疼痛的感覺，只是臉上依舊感覺到陣陣由寒風吹來的刺痛。

「難道死亡就是沒有任何感覺的？」兩人不禁想到。

再過了一陣子，他們終於按捺不住心中的好奇，便是緩緩的睜開了雙眼，打算看一看外面的情況。

一睜開眼，他們便是看到那兩柄尖刃，正在他們額頭前方不到一寸之處，正輕輕抖動並懸浮在半空中，彷彿有一隻無形的大手，正拿著那兩柄刀一般。

「這⋯這⋯」

胡家兩兄弟看著前方的景象，不禁心中翻騰躍起，震撼不已，究竟是何等超然的修為，方可以達到如此隔空取物的能力，而且更是捉著了那兩柄飛躍天際的尖刃。

但是，另一旁，雲落塵看著眼前的景況，眼神當中卻沒有任何波動，就有如一切也在他預料之中般。

「出嚟啦，匿埋咁耐，唔攰㗎咩？」忽然，雲落塵轉身對著一處無人角落說道。

「有人？」聞言，大長老和二長老也是震驚的相視一眼，兩人的修為在場中絕對是數一數二，他們的感察也自然是眾人當中的佼佼者。

可是，兩人一直密切的留意著場中的情況，聖殿之外，除了正站在一旁觀戰看熱鬧的弟子之外，就沒有其他人了。

但是現在，雲落塵卻是說那個不顯眼的角落，居然有著其他人的存在，這當然是令大長老整為震撼的地方，震撼之色，更是掩蓋了自己愛兒忽然被救的喜悅。

難道真的是有一位絕頂修為的高手，一直藏在暗角，觀察著眾人，並且在最後關頭救下了自己的兒子嗎？

如果這樣想來，那麼來者十有八九也是站立在自己那邊的修者，否則絕不會在剛才的時刻救下胡忠胡誠兩人。

但是，冰龍殿究竟在何時，有如此重大的機緣去認識到這種級別的強者呢？

種種疑惑，一直在大長老心中揮之不去。

「黃毛小兒，能夠察覺到我的存在，果然真的是魔教中人。」一道蒼老得好像快要逝去的聲音，從那個看似無人的角落傳出。

「真的有人？！」頓時，大長老的臉上也是極為震驚。

「閣下嘅修為真係高，就連我嘅靈魂力，都只係探測到好微弱的波動。」雲落塵眼神空洞的淡道。

「老夫也只是個快要隕落的老人而已，不過老夫在坐化之前，卻是聽到外面傳來的種種噪音，便不禁出來看一看。」

「咁唔知閣下出到嚟，究竟睇到啲咩呢？」雲落塵進一步問道。

「老夫一出來，但是看到⋯老夫的徒子徒孫，被一個魔教之徒，屠殺得一乾二淨。」

那道蒼老的聲音話音一落，一道隱隱約約，虛幻不實的身影，便是慢慢的在那個角落成形。

頓時，眾人也是馬上轉身望向那道身影。

其中，胡大長老的身體，卻在這一刻忽然凝固了下來。

「太上⋯」

文 對唔住咁多位

有人

真係有人

我係嚟支持樓主
希望樓豬可以重拾剛剛寫文嘅熱誠

真 希望唔好每個星期三篇變到得返一篇

高潮係咪到左

識用靈魂力就魔教

好短 睇黎樓主要多啲支持 加油

真我會

知道了

終極大佬現身

喺飛機上一推

文 後日出

第199章《太上長老》

199

「太上⋯長老？」

胡翁看了一眼面前那道淡淡無光的身影，眼神便是頓時經歷了唐突，失望，到最後的震撼。

「真的是你嗎？太上長老？」胡翁說話顫抖，連眼淚也快要滴下來。

而那道身影聽到胡翁的一字一言，則是緩緩轉身，一雙一泓平靜的眸子，靜靜的看著胡翁。

「只是僅僅三十年，難道你這小子早已把老夫忘記得一清二楚了嗎？」那身影一臉和藹可親的笑容，看著胡翁道。

此時，場中的眾人包括龍心等人，無一不是聽得石破天驚，就連冰龍殿殿主龍譽天，在面對胡翁大長老時也要相對敬重，不會有絲毫冒犯，但是眼前的這道身影，卻是將胡翁大長老叫為「小子」，那麼眼前這人的輩份，究竟有多高呢？

「太上長老？我們冰龍殿何時有著太上長老呀？」

「我也沒有聽過呀。」

「我只是聽說過，冰龍殿的上一任大長老可是修為超然於世的修者，修為在圓滿大魔導師停留了多年，可就是未能打破桎梏，一直停滯不前。而就在三十年前，他便是打算集整個冰龍殿之力，閉關以一舉打破桎梏，以求能晉身法皇，但是不久之後，江湖上便是傳出了那位大長老身隕的消息了。」一位知情的弟子道。

「難道說⋯那位大長老⋯其實並沒有死？」

⋯⋯

而就在外面正竊竊私語的時候，胡翁看著太上長老那譽藹的眼光，不禁猶如受盡委屈的小孩看到自己的父母般，一下子便將所有委屈給抒發出來，頓時，只見胡翁雙膝跪在了地上，眼泛淚光，一雙眸子望向散落一地的血肉，便哭道「太上長老，是弟子對不起你，是弟子沒有守好冰龍殿的基業，是弟子令你失望了。」

說罷，胡翁更是放下了面子，在一眾人的面前大哭了起來。

「唉，老夫當初也知道，在不久的將來，將會有一場災難降臨在冰龍殿，但是卻想不到這場災難，居然會來得這麼快，而且更意想不到的是，那一個災星，居然會是個二十不到的少年。」那道身影看了一眼胡翁，便是馬上將目光投向不遠處的雲落塵身上。

「說吧，我冰龍殿，究竟得罪了你甚麼，令到你要下如此毒手。」那道身影不快不慢的說道。

看著眼前的身影，就算雲落塵在靈修道路上有著不俗的修行，但是他卻是看不透這道身影的半點修為，就有如眼前的身影，就只是個毫無修為，而且隨時也快會逝去的老人家一般。

但是給雲落塵千萬個膽子，也不會相信，這個自己只能勉強探測到的老人家，會是個普通人。

於是，雲落塵便是不卑不亢的道「先唔論你哋冰龍九子之一嘅龍心意圖奪妻嘅事，淨係計我師父被龍譽天呃咗嘅呢二十幾年，就已經值得我咁做！」

那道身影看了一眼那坐在地上的龍心，一臉不滿，便是轉為問道「你師父，究竟是何人？居然值得你為他屠盡我冰龍殿。」

「我師父就係，韋玉清！」雲落塵臉上帶著自豪的道。

「是韋小子的徒弟？果然也是如此的奇怪性情。」那道身影一聽到「韋玉清」三字，便是眼光帶點思念的望向遠方，彷彿想起了當初那個天真單純，會為冰龍殿出盡十二分力的小子。

「究竟發生了甚麼事？甚麼龍譽天欺騙韋小子？他們倆不是形影不離的好兄弟來嗎？」說到後面，眾人也隱約看到那位老人的臉色有點不對勁。

過了良久，場中的沒有一人敢在這個風浪位開口說話。

「說！」老人忽然大聲咆哮道。

「冇人講，咁就不如由我嚟講啦！」雲落塵冷眼看著眾人，便冷笑的道，而接著，他也馬上向那位老人一字不漏的說出了韋雲清在二十六年前遇到的所有事。

「混帳，一大堆狗東西！老夫一早說過龍譽天心性冷漠無情，不懂顧全大局，根本不是掌門的人選，但是你們一眾人，看著他將韋小子拉下馬來，卻連一句說話也沒有說過？」說罷，那位老人對著虛空一拂手，頓時，另一邊的二長老便是馬上被擊飛了起來，猶如被人隔空打了一巴掌般。

「這⋯這種修為⋯」眾人看著眼前老人所露出的這一手，也不禁震驚起來。

「真是想不到，我冰龍殿五百年來的大劫，居然是出自自己人手上，而且還是由一派掌門親自將這滅門之災招惹過來，老夫真是佩服！」老人被氣得臉紅耳赤，不禁大聲嘲諷道。

「你們做出這種事來，真的能怪人家如此嗎？難道你們也是只許州官放火，不准百姓點燈的人嗎？」老人續道。

「都係你明辯是非。」雲落塵唯唯諾諾的道，心中也是暗暗想道「終於能夠係冰龍殿入面搵到個正常嘅人」

「雖然我今日不會對你出手，但是⋯」

不等老人說下去，一道如雷貫耳的暴吼聲，便宜是憑空出現。

「誰殺我兒？！」

如無意外 今個禮拜會有多篇

慢慢黎，唔好俾自己壓力。連登仔上網無王管亂講嘢唔洗上心

個故好好睇所以等文嘅折磨更加重

樓主慢慢啦 大家都適應咗你出文嘅節奏
Btw
你想出多啲大家都唔介意嘅

我就未適應到嘅
不過唔好比樓豬太大壓力都岩嘅

樓豬加油
開咗sem 係chur 啲架啦

pish
樓主等你下篇文呀

今晚定聽晚有？

第200章《北天帝》

200

「誰殺我兒？」

隨著那一聲如雷貫耳的大吼聲響遍整個冰龍殿，場中的眾人只覺身邊的空氣一陣沉寂，下一刻，眾人便是看到一位八尺高的壯漢突然出現在場中。

他身披一身紫袍，頭戴金冠，手執一柄晶瑩剔透的寶劍，一貫皇室貴族的風氣，令人望而生畏，而各人的膝頭在那名男子面前，也彷彿軟掉了一般，更恐怖的是，就胡翁大長老在看到他的時候，也有著這種感覺！

強如胡大長老，也有這種感覺，來者的背景，絕對不會簡單。

而隨著那名男子瀟灑的降落在場中，在他身後，也陸陸續續有著十個身披紅袍的年輕男女，緩緩落在場中。

胡翁大長老看著那名紫袍男子，心中卻是震撼不已，只因就算是以他高超的修為，也完全看不出對方的修為高低，而且更恐怖的是，那十名站在男子後方的年輕男女，個個的修為居然也極為不弱，當中的最強者，修為更只是比胡翁自己低了一級而已，實力也是達上位魔導師。

二十多歲的上位魔導師，在魔武世界上並不是沒有可能，只因這個世界上，最為不缺的，便是天才妖才，只要有著無窮無盡的資源，便是可以堆積出一個年輕的魔導師出來。

但是在那男人的身後，可是足足有著十位年輕的魔導師，雖然當中有著六七個也是剛晉升不久的準下位魔導師，但是單單是這份實力的底蘊，就足以令冰龍殿蒙羞了。

堂堂北法天排名第三的大門派之中的第一大弟子，實力居然連人家隨隨便便拿出的十個弟子也比不上，這個天大的笑話，試問又如何能令人信服？

枉殿主之前還想將冰龍殿打做成江湖第一勢力，現在看來這個目標，沒有個一二百年，根本沒有可能達到。

「看來我冰龍殿，一直也是少瞧了天下群雄了。」胡翁在看到眼前的景況，不禁暗嘆道。

可是另一邊廂，其中一個紅袍男子卻是不等冰龍殿那一方開口，他便是已經說道「奉天承運，北天帝詔曰，北法天三皇子琴城青，曾到冰龍殿拜訪，希望能視察民情，但在兩個半月前，三皇子殿下的魂牌卻是破裂。」

聽到這裡，場中所有冰龍殿的弟子和長老的臉，也無一不在此刻被嚇成紫綠色。

雖然之前經胡翁大長老的一番鎮壓之下，新生第一人琴城青身隕魂斷谷一事的消息被封鎖，但是仍然有著不少人知道，琴城青乃是被雲落塵所殺的。

而當時，眾人也只是抱著看戲的心態，當此事為一件普通的鬧劇看待，試問誰又會想到，琴城青可是堂堂北法天的三皇子，一代天帝的親生兒子！

現在，北天帝的兒子死在了冰龍殿，作為始作俑者的雲落塵根本是必死無疑的，但是，如果天帝傾怒下來，說不定整個冰龍殿也會在一朝之間徹底覆滅，沒有一絲懸念。

「如果今天冰龍殿不能給北天帝一個合理的交代和交出兇手的話，那麼冰龍殿，在北法天也沒有存在的意義了。」那位紅袍男子一臉不屑的道，彷彿整個冰龍殿在他眼前，也只是螻蟻一般的存在而已。

「冰龍殿的存在意義，可不是單靠你一人便能定論。」此時，站在草叢旁的白衣老者，便是開口說道。

「你是誰！在本都督臉前，你有說話的資格嗎？」紅袍男子回應道。

「嘿嘿，不知多少年了，老夫還沒有聽過自己沒有資格說話。」

「老夫巫晞，還請北天帝給個說法？」那個叫做巫晞的老人抱拳說道。

「巫晞？多年不見，想不到你還沒有死去，現在居然連法皇的桎梏也打破了，真是令人意外呀。」那位紫袍男子，亦即是北天帝開口回應道。

聞言，眾人也是一陣意外，平日極為難得一見的法皇，現在居然活生生得站在臉前。

「北天帝過獎了，老夫也只是僥倖逃過一劫而已，論修為，老夫可是落後北天帝不止一籌。」巫晞呵呵一笑。

「廢話不多說，不要以為我不知道，殺我孩兒的兇手，便是他！」北天帝一雙深邃的眼眸頓時目不轉睛的盯著場中的雲落塵，同時，一股屬於法皇的強大威勢，也是隨之而傾射到雲落塵身上。

須臾之間，雲落塵只覺一股重如山的浩瀚力量，忽然出現在自己的肩膀上，頓時，雲落塵傾盡一身的力量和靈魂力頑強抵抗，但同時，他也是喉嚨一甜，噴出一口鮮血，而膝蓋也是慢慢的彎曲下來，隱隱有跪倒在地的趨勢。

法皇的力量，便是如絲恐怖，單單一股威勢，便是可以殺人於無形。

「只要巫兄願意交出人來，朕保證北法天皇室，不會為難冰龍殿半分。」北天帝道。

「若然我執意不交呢？」巫晞反問道。

「朕知道如果朕與巫晞出手相鬥，沒有半個月是沒有可能能分出勝負的。」

「所以朕一早就已經籌備好一切了。」

「郭兄，是你的時候了。」

係文 好彩都仲趕得切係星期日凌晨出

我係你孫女婿呀，手下留情

孫女婿?
仆街,相隔太耐冇睇唔記得晒

今日有冇？

就黎1星期都無2篇

唔係唔係 只不過係星期頭忙咗少少 五六日會盡補的

唉 算喇 日日咁等同期待有文真係好折磨 等樓主出完先再返嚟睇了

文聽日出

傻豬黎 如果鍾意玄幻介紹你睇三魂行 同遊戲之道 係楓成作嘅
然後再追下啲準時出文/有舊故嘅人 例如墨說

至於呢邊 真係間唔中醒起先㩒入黎 會開心啲

有交帶係好事黎但交帶完經常性做唔到

我開始明點解你一開頭直接潛

加油

新讀者 兩日追曬第一同第二個po
太好追了

第201章《郭孔波》

201

「郭兄，是你的時候了。」

北天帝說了一聲後，眾人只覺原本已經極為沉重的空氣，在此刻再度變得凝重起來。

「轟！」

忽然間，一聲音爆聲在冰龍山的上空暴響，眾人只看到一道黑影，在場中出現並且不斷擴大。

忽然間，一道藍袍白髮的老人，伴隨著漫天冰晶，從天降臨冰龍山！

眾人看了那老人一眼，只覺眼睛一陣刺痛，彷彿突然被凍傷了一般，但是卻同時發現，眼前的老人雖然甚為蒼老，一雙深邃的眼眸，卻是無情的掃視著四周，猶如場內的所有人，也難以落入他老人家的眼中。

一切人，也不值得他的重視。

這，可是一種睥睨天下眾生的霸氣，卻非盲目的自大。

「琴墨天，你知道請老夫出山的代價究竟有多大嗎？而且我看，這裡的人，除了你和那位巫兄弟之外，根本沒有其他人，值得老夫出手。」那位老者一個轉身，露出一臉俊美青秀的臉龐，並且緩緩說道。

「這一層，朕當然知道，這一次要你暴雪冰皇郭孔波出山，當然是有利益才會叫你來。」北天帝琴墨天沉道。

原來，被琴墨天叫來的，便是江湖五皇之一，名震江湖的暴雪冰皇，郭孔波，同時亦即是郭子瑜的親爺爺！

「哦？」郭孔波有點好奇的哦了一聲。

「跟據朕的情況，在你背後的大殿當中，可是有著遠古神龍所留下的物品，其中的神典，功法，丹藥，兵器絕對是多不勝數。」

「而且更重要的是，那裡可是有著由遠古神龍遺留下來的靈魂記憶，又稱為⋯龍晶！」瑜墨天道。

另一邊廂，郭孔波在聽到「龍晶」二字時，一雙眼眸在此刻再也忍不著，原本平淡的眼光，忽然變得熾熱起來。

但是，身為江湖的絕世強者，郭孔波也當然有著極佳的心性，一刻之後，他便已經收起眼神中的熾熱，反而雙眼一瞇的道「有龍晶這一回事，我當然信你，但是為何你要將這個消息告訴我了？據我所知，你琴墨天可不是個如此大方的人喔。」

「你也是知道，先祖起初早已定下天道，江湖皇室，生生世世也是河水不犯井水，如今冰龍殿的人害死了朕的兒子，朕當然有權將冰龍殿滅門，但是裡面的一事一物，朕卻無權觸控。」

「江湖事江湖了，朕今次叫你出手，第一當然就是想借你之手，替我拿走冰龍殿的一切財物，而第二便是，單靠朕一人，朕沒有十成十把握，能闖入大殿！」琴墨天道。

「事成之後，朕可以向你保證，一切戰利品，五五分帳。」琴墨天續道。

「好！」

而另一邊廂，郭孔波思索和考慮了良久之後，也是微微點頭的答應了下來。

看著北法天兩大強者在面前達成了這種不講道理的強盜條約，身為冰龍殿身份最高的巫晞也是氣得牙顫顫，同時也未能適應如此突發的狀況。

「枉你們兩人，一人為皇，一人為帝，想不到在利益面前，也會狼狽為奸，欺負弱小！」巫晞怒極的道。

「世事萬物，向來是有能者居之，要怪，就只怪你們冰龍殿沒有實力去守護好了吧。」琴墨天笑道。

「巫兄，只要你乖乖的交出聖殿的一切寶藏，朕也能向你保證，朕絕對不會傷及冰龍殿一人，而且朕更能保你冰龍殿在未來百年內，可以安逸舒適的發展，甚至朕還可以每年為你們送上數十名天才弟子，任你們裁培。」琴墨天拍一拍胸口，保證道。

聞言，巫晞原來想立即拒絕，但是在聽到如此豐厚吸引的條件後，就連巫晞也忍不住低頭沉思。

「你講嘅龍晶，係唔係呢一粒？」

遲咗好多 對唔住大家 如無意外 今個禮拜可以出番多一兩篇的

睇完好似冇睇咁

樓主加油
我撐你 留名
推

都唔知睇咗啲乜

主角攞死

唔明 幾好睇啊 主線幾突出

順便一推
「神說要有正皮 便有了正皮」

樓主加油！推上熱門！逼樓主出po！

上熱門瘋狂加更

集氣！子瑜萬歲！！！
子瑜我婆！！！

加油！
行けええええええええええええええええええ

我愛樓主！！！

正常劇情推進 但等咗成個禮拜得幾句對話 係真係唔知睇咗啲咩嘅

我一次過追曬所以無問題

文 依家打緊聽日或者六日出

係樓豬錯 但係下個星期樓豬已經要mid term
真係好難兼顧

樓豬都知自己衰 我都唔知講咩好
但係要平衡咁多樣嘢 真係好難
呢一排真係對唔住大家
比少少時間樓豬 劇情真係會高速推進

樓主宜家讀緊大學?

加油啦，好彩呢排多好睇日更故追，得閒先入下黎

樓豬加油
好好睇個故

第202章《出手》

202

「你講嘅龍晶，係唔係呢一粒？」

突然，場內一道冷靜的聲音傳了出來。

眾人只見剛剛還站在巫晞旁邊的雲落塵一步踏出，一雙深不可測的眸子，正毫無忌憚的直視著郭孔波和琴墨天兩人，而同時，雲落塵的手中更是正拿著一顆繁華炫目，璀璨奪目的寶藍晶石。

與此同時，眾人也隱隱感受到，一股強大的威壓，正籠罩著整個冰龍山，而顯然，那股威壓，正正就是來自雲落塵手中的那顆晶石！

行家一出手，便知有沒有，郭孔波和琴墨天這兩位北法天絕頂高手只是看了一眼，便已經能分析出，眼前的這顆晶石，絕非凡品，當中更有很大可能，是那顆傳說中的龍晶！

頓時，剛才還一臉不屑的郭孔波和琴墨天兩人的眼光，突然變得熾熱貪婪起來，而兩人的拳頭，更是在無意間緊握了起來。

「小子，你便是殺害朕孩兒的兇手了吧？」琴墨天喉嚨一乾的說了一聲，顯然，就算是身為北法天的絕強之一，但他也是無法抵抗龍晶的引誘。

「冇錯！」雲落塵眼也不眨，想也不想便馬上答道。

「好膽，殺朕孩兒，居然敢如此理直氣壯，若論北法天膽子最大的人，你，絕對是榜上有名。」此時，一股來自法皇的高強威勢，頓時以浩瀚無邊之勢，猛然衝向雲落塵。

威力強大的氣勢，令雲落塵難以喘氣，同時，他也感受到身體四肢，也彷彿有種不屬於自己的感覺。

強忍了那股威勢一陣子後，雲落塵也是無奈的吐出一口血來，只因真真正正的法皇，對他來說實在是太過強大了。

「交它出來，朕給你一個痛快！」琴墨天沉聲道。

「哼⋯一個為咗力量，連個仔都可以放棄嘅人，居然都配做一天之主，我真係大開眼界。」雲落塵不顧嘴角不斷流出的鮮血，強忍著全身劇痛的道。

聞言，場中的眾人聽出了雲落塵言中之意，因此也是一同嘩然。

「難道這一切，也是北天帝的一番計劃？就連當初琴城青初來冰龍殿的時候，一盡就已經盡在北天帝之手？難道自己的親生子女，在北天帝眼中，也只是一枚棋子而已？」眾人思來想去，越想便越覺眼前的北天帝越來越恐怖，一個願意為了力量而放棄自己孩子的人，絕對是冷血之極！

此時，連站在場內只是冷冷的看著一切的郭孔波也不禁隱隱有些側目而視。

「你胡說甚麼！」北天帝聞言，也顧不得形象的大聲咆哮道，同時身上的威勢也加強了數分。

「我講緊啲咩，相信北天帝自己心中有數⋯」雲落塵緩緩道。

但是雲落塵還沒有說完，眾人只見場中的一陣殘影突然閃爍，同時「轟！」和一聲痛呼聲響起。

所有人皆是看到，原本還是站在場中的雲落塵，身軀突然卻是有如炮彈一樣向後倒飛，在一息之間便是取消在場內，並且牢牢的被嵌入遠處的一面山谷中。

「嘩！」

看到眼前的這一幕，眾人也是極為震驚，只因誰也想不到，堂堂北法天之主，北法天絕世強者，居然會自降身分的親手攻擊一位二十不到的小輩，而且那位小輩更是站在另外一位法皇的身旁，這毫無疑問，是正在下巫晞的臉子！

同時，琴墨天也是想透露出，就算巫晞也同為法皇，但是在他北天帝臉前，巫晞卻是連身旁的人也保不住！

這絕對是一種狠狠的羞辱！

「琴墨天，枉你身為北天帝，現在居然淪落到要對一位小輩出如此毒手？」一旁的巫晞自覺臉子受損，但是卻不敢過分動怒，便是咬著牙，暴著青筋的道。

「他殺了朕的孩兒，就算朕要將他五馬分屍，你也無權過問！」琴墨天理直氣壯的道。

「巫兄，你年紀也不少了，朕還是勸你不要亂說話了，否則下一秒鐘，你或許會步上那小子的後塵。」琴墨天續道。

「老夫一身老骨頭，也沒有關係了。」巫晞帶著眷戀的看著身後的冰龍殿，眼神也緩緩的變得堅決起來，彷彿是突然作出了某種重大的決定一般。

「雖然那小子將老夫的冰龍殿翻成廢墟，但是這一切，也是冰龍殿欠他兩師徒的，老夫絕不怪責他們。」

「但是他們兩人，直到現在，卻依舊是我們冰龍殿的人，只要老夫尚有一口氣，也不會讓你傷及他們一根汗毛！」巫晞站穩了馬步，同時身邊的元素也慢慢開始凝聚。

「好！又是個不識抬舉之輩！」北天帝大聲一笑，雙手也是緩緩開始行動。

「水壓噴射！」北天帝隨手一揮，頓時，一道兩丈高的水柱便是憑空出現，並且以迅雷不及掩耳之勢，猛衝向巫晞。

看著眼前的巨大水柱，巫晞卻是連看也來不及，便已經被水柱所擊中，身軀也有如雲落塵一般，被硬生生的擊後數十步。

兩者之間的差距，在這一刻表露無遺！

不過巫晞也不是省油的燈，就算被北天帝突如其來的偷襲擊中，但他依舊能保持戰鬥狀態。

巫晞輕手擦去嘴角的鮮血，但是當他才剛抬起頭，他就已經看到北天帝的身影出現在他的頭頂之上！

「禁錮水牢！」

琴墨天冷笑一聲，同時手中一個水球送到巫晞的頭頂上，頓時，巫晞的整個身軀，便是被琴墨天的水球升到半空之中，並且動彈不得！

但是，就在琴墨天想再作出再一步行動的時候，他只感到，一股毀滅性的熱火，直在他的右方突然出現。

當中，更是有一股隱隱的危機感。

「放⋯下他。」突然，一股沙啞的聲音，也是隨之而來。

有文了 又搞到咁夜

推咁短既

得罪講句，冇心寫，平衡唔到寫野同日常生活嘅真係唔應該開故黎寫。

等睇嘅人辛苦，寫嘅又辛苦。

呢個真。寫好八成先慢慢出都無妨。仲要有時間俾你修改。最重要嘅係自己開心

樓主慢慢寫
我哋都慣咗你出文速度
遍文嘅質素先係最重要

係
一係 一次過寫曬先出故
咁就可以每日出
如果唔係咁樣真係好易跟甩劇情
又要望番前面先知道發生乜事
而且好無癮

不過樓主啲文又真係好J
如果好似趕數咁為出而出咁就唔好啦
都係跟返自己進度好啲
我會等你樓主

Btw 我都想睇翻羊先生個故

羊先生應該生咗隊足球隊出黎無時間寫文

我勸你都係唔好代表全部人 呢家就算一個禮拜入一次黎都得三分一篇 明要mid term嘅 不過係真係睇得辛苦囉

明嘅 但係我絕對唔係冇心寫 而係抽唔到時間好似以前咁一星期三四篇

樓主又唔洗灰
好似我咁開左sem睇故既時間都係好少
所以月更都未驚過 不過係驚你棄故姐

千祈唔好棄 好中意呢個故

真

樓豬 加油！支持！！！！

樓豬真係唔會棄故 但係出文就可能會係禮拜五六日出
樓豬會盡力一星期兩篇的

加油比心機

支持，繼續加油！

加油呀樓豬

唔洗擔心
有幾長出幾長

打場交都打成個月

每一篇都出一個勁啲嘅新角色出嚟打

Gchi

第203章《山洞大能》

203

「放⋯下他。」突然，一道沙啞平淡的聲音，在場中飄然響起。

這道聲音，對於場內的所有人來說，也是極為陌生，當中更是包括了江湖閱歷甚廣的郭孔波和琴墨天二人。

雖然二人從沒有聽過那道聲音，但是他們也是聽出了聲音之中的平靜，就有如暴風雨的前夕般恐佈，而且當中蘊含的，可是如火山爆發般的暴怒！

於是，琴墨天立即放下巫晞的水球，轉身將目光投向聲音的來源。

不久，琴墨天便發現了聲音的來源，居然是來自剛才自己親手用雲落塵身軀所開拓出來的山洞，而且山洞處更是出現一片又一片丹紅的漣漪，漣漪之中，還是帶著一股無形的熾熱。

那股熾熱的勁度，更是令修為甚高的郭孔波和琴墨天二人忍不住的側目，眼前的火紅，彷彿可以將一切給熔毀，當中更是包括他們兩人！

「這是⋯」琴墨天忍不住喉嚨一乾，聲音有些沙啞的道。

「我也不知道⋯」郭孔波也是有些震撼的道，因為不知多少年來，也沒有這一種危險的感覺了。

「轟！」

此時，場內數十道目光，也不約而同的望向山洞處，眾人也只是不斷聽到轟隆轟隆的巨響，彷彿是巨人的腳步聲一般嚇人。

「相隔半年多，想不到本座又有機會降臨於此。」山洞處，那一道平淡的聲音再次傳出。

「本座北天帝琴墨天，未知閣下高姓大名？」琴墨天眼神一陣沉重，同時收起了臉上的不屑並說道。

「琴墨天？沒有聽過！」那位身處山洞之中的大能原屑道。

「至於本座的名號，你，沒有資格知道。」那位大能續道。

那位大能的一句說話，便是把向來心性極穩重的琴墨天給氣得跳腳。

試問整個北法天，有人的名字是連北天帝也沒有資格知道的嗎？所有人一出生，也必須要從北法天注冊處那邊辦好手續，方能獲得北法天人民的資格，又即是說，任何人的姓名，也必須要經北天帝的過目，方可成為公民。

但是眼前之人，居然說北天帝沒有資格知道他的姓名，這等口氣，絕非常人可為！

「你再說一次？」北天帝咬牙切齒的道，眼神的兇狠，彷彿要將山洞裡的人給硬生生的吃了一般。

睇到嚟到 大家應該準備屌樓豬了 但係樓豬今日炒單車跌爆咗部電話 搞咗一輪先搞掂
所以文會係聽日繼續補番 求各位原諒

你唔好人屌你你就縮啦 錯在你錯在他人都要昂首面對呀屌你

講故台嘅人只會滿意日更
當啲業餘人士唔洗返工只係作文
不過有時應承過幾時出文又走數
就會好想屌柒樓主
依家出咗少少收住貨先

應該係之前禁術出出下斷左嗰個

屌說話唔係咁講 我真係一個禮拜左右入一次黎 都係得咁一篇都冇 講兩句好正常姐

人冇事就好啦不過

聽日出長啲就ok

唔係縮 而係之前承諾咗五六日會出 但係最尾變咗得800字 我自己都唔滿意啦
自己安排錯曬啲時間 做錯就要認㗎啦

打緊打緊

等你等你

第203章下

「我看你，也沒有這個資格再讓本座再說多一次。」那位大能再次說道。

「好！ 好！」琴墨天不怒反笑，但是他背後那一雙緊握著的拳頭，早已說明了他心中的怒火。

「崴兒，帶同你的九位師弟妹，去將那人的頭顱拿來！」琴墨天轉身，對著他後方，那一位實力達上位魔導師的紅袍年輕人說道。

「遵命！」那位被喚作崴兒的年輕人點了一下頭。

隨即，他馬上揚手吩咐那站在他一旁的其餘九位紅袍男女。

「那⋯不會是北天帝的二孩子，當朝的二太子琴崴吧？」站在一旁，落寞萬分的胡翁大長老道。

「應該是了吧⋯想不到只是數年不見，這個年輕人就已經追上你我的步伐了」一旁的二長老附和著。

而就在胡翁大長老等人還在討論的時候，琴崴就早已帶領著他的九位師弟妹，手提劍刃，踏著步飛快的趕往的山洞處。

「膽小之輩，敢辱我父皇，還不出來受死！」琴崴邊跑邊吆喝道。

「看來本座今天不出手，汝不會死心。」那位山洞大能道。

「我的老兄弟，出來吧！」

「烈炎焰槍！」

眾人只見山洞中的火紅光芒頓時增強了不止一籌，顯得極為刺眼，猶如一個小太陽忽然降世而出一般。

感受著遠處忽然傳來的熾熱溫度，琴崴等人的皮膚也一陣灼痛，同時，一股來自死亡的威脅也隨之而來。

「半月斬！」

但是，他們十人還沒來及看清楚山洞處的狀況時，洞內卻是突然出現一道熔漿般的半月槍氣，並且那道槍氣正是以迅雷不及掩耳之勢，猛然沖向他們十人處。

「轟！」

說時遲，那時快，那道槍氣便是在眾人的眼前無情的落入琴崴等人之中，槍氣一觸及他們的身軀，更是在須臾之間忽然爆炸！

頓時，琴崴那一群人的身軀就有如仙女散花般在空中四散，並且重重的摔在地上。

十人之中，多達八人也被山洞大能的這一擊給擊中！

除了琴崴和他的一位師妹之外，無一例外！

見狀，琴崴也是迅速收起了心中的震撼之情，並馬上走往其中一位受害人的身邊。

琴崴走到了他身旁，便立即小心翼翼的將手指放在那人的鼻孔處，感受到那人微弱的呼吸後，他才重重的鬆下一口氣。

可是，當他隨著那人的身體而向下望及的時候，卻是發現那人的身軀，有多達八成的皮膚被嚴重燒焦，當中更是有陣陣的烤肉味緩緩傳出。

顯然，雖然眼前之人一息尚存，但是離死亡也不會太遠就算能救得回來，成為植物人也是必然之數。

那十人當中，修為最高，當屬琴崴，修為早達上位大魔導師，而其他人等，修為也一律達下位魔導師，修為最遜的，也有半步魔導師之力。

究竟是何人，能夠一舉將八位下位魔導師給一舉覆滅？

難道那位大能，又是一位修為達大魔導師的老江湖？

平日一個難見的大魔導師和法皇，怎麼現在就有如街邊大白菜般出現呢？

看著周遭師兄弟正不斷輾轉反側的在慘叫，琴崴也是忍不著眼眶泛紅，但是，他卻沒有一絲退後，反而默默的站了起來，手中的元素力量也在不停凝聚。

「你⋯出來受死吧！」

文 呢個星期應該會再有一篇（盡力兩篇）

火神出手主角受罪

竟然呢個鐘數有文

竟然係火神下凡祝融
仲諗住會有啲規條係
神唔可以干涉人界 除咗某啲特定情況 之類嘅嘢
定其實係 火神有其他徒弟嚟救師弟？
好似水神咁 佢都有冰龍做大弟子
又或者係小白叫啲fd 嚟救命

火神祝融下凡

新讀者留名
想講樓豬進步好大
琴日開始追 追到呢個post
由一開始文筆唔通順 （純粹真係無聊扮工先搵野睇）
到而家每一章都算係幾流暢
中學開始已經好鍾意睇呢種玄幻魔法小說
（唐門系列！樓豬有冇睇過？）
越睇得多越覺得好多小說都係罐頭野
但呢個故比到新鮮感又幾特別
加油
(追故時見到好多ching屌唔出文希望唔會成為一份子

突然好多人物走出嚟

好亂

話咁快又一個星期

文聽日一次過出

樓主可唔可以加速？

推 等緊樓主

出文未？

等樓主

第204章《終章·啟》

204

「你⋯出來受死吧！」

琴崴一邊按捺著心中的痛心和絕望，伸手指向遠處的山洞說道。

他之所以在面對一位實力比他強上千倍萬倍的對手卻依舊不怕，那是因為他十分清楚他的身份。

身為堂堂北法天二皇子，身份顯赫，更是皇位的競選人之一，將來有可能會成為一代天帝，所以在這關頭上，雖然他的內心也更為害怕，但是他依舊需要勇敢的向前面對！

「潮汐幻滅！」琴崴手法一變，口中念念有詞，馬上便是使出了秘法，將自己的修為在一刻之間提升至大圓滿魔導師之境，皇家秘法，便是如此強力！

「禁・海皇之怒！」

琴崴立即將周遭的一切水元素給吸納為己用，同時又將自己體內的魔力催谷列極致，顯然，現在的琴崴，正是召喚出禁咒來！

在數秒後，一頂金燦燦的皇冠，便是出現在琴崴的頭頂處，正閃閃爍爍的旋轉著。

琴崴緩緩的抬了起頭，把上方的皇冠給取了下來，並且擺放在自己的頭顱上，頓時，他的身體突然出現了翻天覆地的變化。

眾人只見原來還閃一身紅袍的琴崴，須臾之間便已披上了一件由水珠凝結而成的高貴長袍，手中也憑空出現了一柄金黃色的法杖，上面更是鑲嵌了一顆光彩奪目的藍寶石。

此時此刻，琴崴就有如一位海之君主般，皇者之威佈滿整個冰龍殿，他腰板直直的站在場上，一言不發。

便是，眾人看著琴崴，卻只覺得自己體內的水元素正蠢蠢欲動，彷彿下一刻便想向琴崴臣服一般。

「海皇虎！」

「海皇熊！」

隨著琴崴的兩聲微喝，一熊一虎忽然便在琴崴的身邊凝聚了起來，只見那一熊一虎足足有近醒四丈高，臉上的猙獰可怖和那強大的威勢，早已說明了兩者的不凡。

「獻上山洞那位大能的頭顱給我！」

頓時，那一熊一虎彷佛能聽得懂人話一般，在琴崴聲音一落後，兩獸便馬上發動了蹄子，並且飛掠向山洞。

「轟轟轟」

兩頭重達數十噸的兇獸正以飛pkn的速頭向前直沖，向這威勢，就算是千軍萬馬，相信也沒有能耐能停得下牠們！

但是，正當兩獸快要將山洞給撞成爛泥之時，眾人卻見一道火紅身影突然暴掠而出，一個優雅的前空翻，便是完美的越過了兩獸，並且更是緩緩的落在地上，動作敏捷流暢，行雲流水。

同時，那道身影手中一拿，便是凝出了兩道火熊熊的火箭，用力一拋，兩道火箭便猛然飛向那兩頭失去目標的兇獸。

「沙沙」

須臾之間，沙沙兩聲，兩頭兇獸的屁股也同時被那飛快的火箭給擊中，並且頓時化為漫天水霧！

兩頭神聖兇獸，便是如此被眼前的這位大能給揮手解決掉！

「海皇狐！海皇鷗！海皇豹！海皇獅！」琴崴看著眼前的兩獸被對方舉手投足間解決掉，心中一急，揮手一喝，隨即，又是四頭兇獸出現在琴崴的前方。

「夠了。」那位大能的聲音飄然在場中響起，頓時，眾人也再一次跟失了那位大能的身影。

「澎！」

忽然，一道火紅身影再次在場中出現，便是這一次，他的身影卻是出現在半空之中，他雙手十字型的向橫一揮，四道火刺徙然形成。

「去！」那位大能輕呼一聲，雙手一撥，頓時，那四根火刺便馬上向下衝刺，分別暴掠向四獸那邊！

「轟轟轟轟」

又是四聲爆炸聲，剛被召喚出來的四獸，便是立即被一片火海所包圍，慘叫聲不絕，不過三息之後，原本兇猛的四頭野獸，就已經步上了剛才熊虎的後塵，也是「吱吱」的化為水蒸氣。

「你！」琴崴眼見自己所召喚出來的所獅兇獸，也被那位大能一一殲滅，也是看得眼紅。

但是，在一舉擊潰四獸後，那位大能卻沒有落在地上，反而他卻是懸浮在半空之中，踏空如地一般。

此時，眾人也終於能夠看清楚那位神秘人的臉貌，只見那位大能身高六尺，手執一柄紅色的長槍，一頭紅髮，頭戴紫金冠，一身火紅色的鎧甲，鎧甲之上，更有一朵又一朵的黑色火焰浮現。

同時，那位大能的一雙眸子而是猶如兩個小太陽一般的在發出刺眼的紅光，照得眾人根本看不出他的臉孔來。

就是這樣，這位大能便是猶如天神一般站立在虛空中，一雙眸子正掃視著場下的眾人，在他眼中，所有人包括琴墨天和郭孔波，也只是比螻蟻強了一點而已。

「憑空而立，這可是只有打破天地桎梏，立地成仙方可辦到的事，難道這位大能，真的是來自天上仙境？」郭孔波看著空中的火人，不禁結結巴巴的道。

「怎麼可能⋯天上神仙，怎麼會在個山洞裡！」琴墨天擦一擦眼睛，看來他也不敢相信眼前所看到的景況。

「來吧！郭兄，你我二人可是堂堂法皇，聯手上來看不定就連天上神仙也能有一戰之力！」琴墨天眸子看著遠處的火人，眼神當中更是忽然多了一絲貪婪。

「如果能殺死眼前之人，說不定會獲得極大的利益，神仙所學的法術，方為神術，冰龍殿在短短五百年就連成為一方霸主，靠的就是一本小小神術！」

「如果我今天再獲一本神術，其他天帝又如何能與我匹敵！再者，一代天帝真真正正的屠神，這絕對會是名留青史！我的名聲，也會真真切切的到達顛峰！」琴墨天心中想到。

「這⋯」郭孔波聞言，眼中一陣遲疑。

「你不是一直想找到你的那個孫女嗎？只要你助我一臂之力，我便告訴你她的所在！」琴墨天瞥了瞥郭孔波，微笑道。

聽到孫女二字，郭孔波心頭一緊「你知道她在哪？」

琴墨天眼光隱匿的飄向遠處的草叢中，但是很快便已收起了目光，並說道「當然！」

想來想去，思索了甚久的郭孔波也是忽然點了點頭，首肯了琴墨天這個瘋狂的屠神計劃。

同時，和林逸等人站在草叢處看熱鬧的郭子瑜在聽到琴墨天之言後，絕美的臉蛋頓時蒼白了起來，纖纖玉手也在微微抖顫，一雙美目，正深深的望向空中的那道火紅身影。

⋯⋯

「來吧！一起上吧！」空中的大能此時展開了雙手，表示歡迎。

「狂妄！」琴墨天怒喝一聲，手執著一柄晶瑩剔透的長劍，腳步一踏，身影便向上急飛了起來，同時，郭孔波也開始了動作。

兩大法皇，此時也不約而同的展開了攻勢！

「海神斬！」

「寒冷結界！」

看著迎面而來的兩道攻勢，大能的眼中也是一陣熾熱，手中的烈炎焰槍也是被他提起來。

「烈焰龍捲！」

星期六日會出下篇文 只要捱埋下個星期就可以恢復番正常速度
希望大家體諒

加速啊
一係唔好出 一係一次過出曬
咁樣真係好無癮lor

紙言幾時出返等到唔耐煩結果自己走咗過嚟睇

星期六日？？

第205章《敗法皇》

205

「海神斬！」

「寒冷結界！」

此時，北法天的兩大高手也不約而同的採取了主動，兩人同時也暗暗運起了輕功，大腳一踏，身影沖向半空之中。

琴墨天手執一柄熠熠發光，炫彩惹眼的長劍，強烈的光芒狂劍尖著閃出，琴墨天手中的這柄寶劍，名為鎮海劍，傳說中是遠古時代中，一位海皇在一統整個魔武大陸的海域後，以海底中的萬年玄鐵，並且花費數十年時間所打造而成的一柄寶劍，據說鎮海劍隨手一揮，也可達到地動山搖的威力。

另一邊廂的郭孔波，則五指成掌，手中出現一陣漣漪，一股無量的浩瀚力量也同時充斥在整個空間當中。

顯然，兩大法皇也是想一擊得手，速戰速決的將眼前的這位仙人結解決掉。

頓時，絢麗奪目的劍氣，寒氣迫人的冰霜力量，便和那位大能心中所凝的一道火焰龍捲風結絞結在一起！

半空之中，肉眼也能看到，三道七彩繽紛的強大力量，正互不相識的戰鬥中，猶如猛獸相爭般，但是隱約可見，那一股紅色的力量越戰越勇，相反，另一邊的海藍色彩則是處於下風。

那位大能看著眼前的景況，也是眼前一亮，不禁笑道「想不到凡間芸芸眾生，也會出現這樣強者。」

可是同時，他手中的火龍捲卻是忽然被增強了數分，而最令人感到不可思議的，乃是他的左手突然從後背抽出，又是一道火龍捲出現在他手中！

一道火龍捲，就已經足以能抵兩大法皇兼且不落下風，那麼最多一道火龍捲的話，兩大法皇，會真真正正的落敗嗎？

「逢！」

說時遲，那時快，那位大能左手的那道火龍捲就已經被他用力一拋，並且飛掠向郭孔波和琴墨天方向。

看著那近在咫尺之間的火龍捲，琴墨天此ain的眼前終於出現了一絲懼色，原來還以為只要兩大法皇聯手，再配以全力以赴的話，與遠處的那位大能也尚有一戰之力。

但是他現在才發現，剛才自己的想法究竟有多麼的天真，對方隨手一揮的魔法，自己就已經極難對付了！

仙凡之間，永遠也是世界上一道不可踏足的巨縫！

再強的凡人，也沒有可能能夠打敗真正的神仙！

「轟！」

隨著兩道火此捲同時出擊，半直中忽然出現一個高達十多丈的巨型火球，在熾熱的氣溫下，兩道飄揚著黑煙的身影，也在此時狼狽不堪的從半中落地，兩人同時蹌踉的後退了數十步，也勉強的穩著了腳步。

毫無疑問，從空中掉下來的兩人，正是郭孔波和琴墨天二人，兩個在世人眼中不可高攀，修為超然於世的強者聯手之下，竟然也被狼狽的打了下來，而且一身的衣裳也被燒成一條條的布條，臉龐更是烏黑黑的。

究竟是甚麼人，僅僅一擊，就能夠將兩大法皇打成如此，眾人思來想去，也想不到魔武大陸中有這一號人物呀！

想到這裡，眾人也不禁抬起頭，目不轉睛的望向那在空中停留著的身影。

難道魔武世界，就此變天？

「難道我在他面前，就是如此不堪一擊嗎？」琴墨天低下頭，緊握著拳頭，眼中盡是不甘之情。

「沒錯！趁我還沒有改變主意之前，立即帶同你的人滾開！否則，你們就再沒有機會了！」上方那灿若星辰的大能道。

聽到這裡，郭孔波和琴墨天身軀也是微微一抖，特別是琴墨天，自已身為北天帝，在北法天中可算是一方皇帝，一道聖旨落下，天下莫敢不從，但是現在，居然被人叫著滾開，這種恥辱，也是令一代天帝羞恥得耳朵火紅紅。

「不知閣下，難道我們真的不能好好的談談嗎？」琴墨天沉聲道，此時他的語氣無比尊敬，起初的囂張早已消失得無影無蹤。

「三！」

可是，那位大能卻完全不買琴墨天的帳，聲音一落，彷彿打了北天帝一巴掌一般。

「你！」聞言，一旁的琴崴也是怒火攻心，沉不住氣的大吼道。

「崴兒！」琴墨天臉色一寒，厲聲喝道。

「二！」那位大能再次從背上取出烈焰炎槍，舌頭舔一舔嘴脣。

「一！」

「崴兒，帶同維兒，我們走！」看著那位大能那堅定的眼光，琴墨天的臉色一陣鐵青，在思索了一陣子後便揮一揮手，帶同琴崴和另外一個少女退出。

原本帶著十位高手，威風凜凜地空降冰龍山的琴墨天，現在居然如此恥辱的退場，而且剩下的就只有兩人！

其實，並不是琴墨天軟弱，而是在和對方交手過後，他才知道對方的恐怖之處，大丈夫能屈能伸，退一時風浪去換取一條性命，這可是超值的交易！

但是，正當琴墨天正離開的時候，一道音爆聲卻是忽然從後方傳來，聲音之大，彷彿空氣也被撕破般！

「老東西，終於找到你了！」

「小心呀！」

一聲怒吼聲傳出。

而正立於半空中的大能，還沒來得及轉身看一看甚麼事，便覺胸膛一陣寒氣傳出，低頭一看，便發現一隻白皙的手，貫穿了自己的胸膛，並在胸骨處穿出。

看了看那隻手，大能手中的烈焰炎槍也掉了下來，在空中化為一堆精純的火元素，而他臉上原本刺眼的光芒也同時衰弱了不止一分。

究竟是甚麼人，能夠將這個打敗兩大法皇的大能給打穿！而且還是一拳轟穿胸口的那一種！難道天上的神仙，也不約而同的雲集冰龍山嗎？

但是很快，又是一聲嬌喝，一道香風飄過，眾人便是看到一位身穿藍色戰甲，極為性感的美女從後方飛越過來，橫手一掌，來勢兇猛的沖向那位大能的身後。

仲有幾篇 冰龍山就會告一段落
而下一篇文亦都會係星期五/六出
完咗mid term 之後嘅文一定會密啲

新一集又有新人物出場

pish

hi巴打原來你都有追呢個故?我係osu post果邊架

我今日都mid term完了

希望今晚有文睇啦

第206章《白小白再現》

206

立於半空中的大能低頭看著那穿透了自己胸口的拳頭，頓時，全身的火光也在一刻之間猛然減退起來，沒有了火光的遮掩，卻是露出了一張幼雛又蒼白的臉龐，而且這一張臉，場中的所有人也是熟悉無比。

這人，正正就是將冰龍殿鬧得天翻地覆的雲落塵！

原本修為只有下位魔導師的雲落塵，為何會在轉眼間就能擁用那麼強大的力量？強大得能在舉手投足間打敗兩大法皇？這還是人來的嗎？

此時，無數的疑問和震撼皆是出現在眾人心中，當中以琴墨天和郭孔波最為濃烈。

「難道我們二人聯心，就是敗於一個下位魔導師，而且二十不到的少年手上嗎？此事一旦傳了出去，那一定會是北法天的第一大笑話，絕對會成為百姓茶餘飯後的笑談啊！」兩大法皇一想至此，臉上也是出現一陣滾燙。

「這⋯」林逸和陸福等一眾人看到雲落塵的臉龐時，也是一陣震撼，這，真的是那個初到冰龍殿，我們所認識的雲落塵師弟嗎？

而站在林逸一旁的郭子瑜，在看到那被一拳穿心的雲落塵後，嬌軀微微一抖，腦海中一陣暈。

⋯⋯

半空中。

被人突然偷襲的雲落塵臉色已經是蒼白無色，顯然他身上的力量早已被壓楂得一乾二淨，而原本還在他身上熊熊燃燒的熱焰，也是熄滅得七七八八了。

還沒來得及轉身看看是何人來襲，雲蒼塵的身影就已經開始急速向下飛墜。

剛才的雲落塵只是納用了祝融寶典中的絕頂禁術，祝融附身來短暫的獲得強大力量，甚至能像仙人般御空飛行，但是被一舉偷襲後，雲落塵再也不能維持著祝融變身的狀態，而且全身無力重傷，無奈之下，身軀便在高空中直墜。

眼前的視線極為模糊，耳邊聽著急速的風吹聲，感受著飛墜的感覺和生命力的不斷流逝，雲落塵也不禁暗暗想道「唔通我⋯就咁就死？」

而正當雲落塵還在不甘和遺憾的感嘆時，一陣熟悉的香風突然飄至，同時，一張令雲落塵意想不到的臉孔出現在他的眼前。

來者擁用一頭雪白的銀髮，杏面桃腮，盛顏仙姿，臉上雖然盡是急切之情，但卻絲毫沒有影響到她的美貌，雙眉一蹙，更顯美態。

能擁用此般美貌，而且還能在半空中停留的人，此世之中相信除了雲落塵的師姐，白小白之外就沒有其他人了。

白小白纖腰輕輕一扭，雙手微微用力，便將急速下墜的雲落塵給穩穩接著，而且還將那龐大的衝擊力給卸去。

雲落塵得悉安全後，強行抵抗著心頭的疲憊，勉強睜大雙眼看著白小白的道「師⋯姐，你嚟啦？」

白小白看了一看雲落塵胸口的巨型傷口，美眸滿佈淚水，嬌軀一抖，便將雲落塵整個身軀給緊緊擁入懷中，聲音抖顫的道「是，是，師組來了。」

感受著那柔軟溫熱的感覺，雲落塵自覺鼻血也快要噴出來了，咳吐數聲後，他便急急穩著了心神，但同時一陣強烈的睡意侵來。

「不要睡呀師弟！醒一醒吧！」白小白繼續將雲落塵擁入懷中，但是在看到雲落塵那快要合上的睫毛時，她心中一急，便馬上搖曳著雲落塵，聲音既急切又沙啞的道。

「我知⋯」雲落塵被白小白搖得頓時睜大了雙眼，瞪眼道。

於是乎，白小白便立即檢查了一下雲落塵的身體，良久之後才悻悻道「這一拳雖然兇猛，直穿胸口，但是幸好最為重要的心脈卻沒有被打中，以你擁有鳳凰不死神晶的血脈力量來說，相信只要休養一段時間就可以重新修練了！」

「嗯！」雲落塵聞言，也是心中一喜。

「你快點服下這枚丹藥吧！」白小白婉然一笑，柔聲的對雲落塵說道，同時她玉手一揚，頓時一層薄薄的淺藍法盾覆蓋著雲落塵的位置「一會兒師姐還有事要處理，你就在這裡好好休養吧！」

「真是想不到，被天界稱為冰清玉潔，最為驕傲的鳳凰，現在居然會和凡界男子做出如此親暱的行為，如果被天上天那些貴族子弟看到，又不知會翻出多大的浪花了。」

「嘖嘖，不過本座身為你的半個師兄，我絕對不會看著你自甘墮落的，就讓本座今日替天行道，將你這頭被污染的鳳凰給生擒吧。」一道陰聲柔氣的聲音突然從白小白的不遠處出現，抬頭一看，便看到一位器宇軒昂，英姿颯爽的中年人正笑意吟吟的道，一雙眸子，卻是在白小白的嬌軀上游走，絲毫不掩飾眼神中的淫邪。

「你！」白小白聞言，便抬起頭來，眼神無比冰冷的盯著冰龍，同時周遭的殺意極為濃烈。

「呵呵，我記得那個小子，他就是昔日在冰林當中，為你擋刀的那個傻小子嘛，剛才在他身上感受到祝融老頭的氣息，他不會是祝融那老頭的神殿傳承人嗎？」冰龍將目光投向白小白懷中的雲落塵，舔了舔舌頭，眼神極為貪婪。

「冰龍，小心你的言行，否則就不要怪我心狠手辣！」白小白冷道。

「嘻嘻嘻，想不到在凡界也能遇到神殿傳承人，真是踏破鐵鞋無覓處，得來全不費工，恐怕今天又會有個神殿傳承人要死在我手上了。」冰龍陰森森道。

「要殺他，就從我的屍體上踏過去吧！不過，你終於敢承認，你就是那個一直在獵殺神殿傳承人的兇手了！而且師父們的失蹤也是與你有關的吧！」白小白蹙眉道。

「那又如何，你根本沒有實質的證據，而且就算你有，你又能拿我怎樣？」冰龍哈哈一笑。

「那就死吧！」白小白說罷，身影向上旋轉，白裙翩翩飛舞，在半空中化為一頭美麗動人的冰霜鳳凰，而另一邊廂，那一位中年人也是馬上一躍，化為一頭冰霜巨龍並在空中飛翔，頓時，一鳳一龍便是在半空中開始近身肉搏起來，兩頭神獸之間的戰鬥，舉手投足之間也是震耳欲聾的巨響。

眾人抬頭望向半空中的龍鳳，也是無比震撼，同時又不斷懷疑自己是不是在發夢，怎麼今天來到冰龍殿，居然會上演一場又一場的大鬥法，先是韋玉清和龍譽天之間的戰鬥，再來雲落塵力抵兩大法皇的顛峰打鬥，現在居然還有那只存在於傳說中龍鳳之戰，這個世界上真的會有如此奇幻之說嗎？

⋯⋯

而就在半空中的大戰正在如火如荼的進行中時，琴墨天則看了看空中的大戰，再望向那正在回復實力但卻虛弱無比的雲落塵，眼神極為狠毒，嘴角也是不自覺的向上揚。

「郭兄，不要說我不厚道了，你的孫女正正就在此冰龍山之上！」琴墨天轉身，望向後方的郭孔波道。

「啊！她⋯」郭孔波驚呼一聲。

但是，琴墨天卻立即續道「不過，你的孫女卻與你的兒子一樣，沒有遵從父母之命，媒妁之言，因為她可是承認了與那個叫雲落塵的小子在一起！」

頓時，郭孔波馬上將目光也是投向雲落塵身上。

文 下個星期二再有
mid term已完 樓豬一定會出密啲

有啦有啦

小白終於出返嚟 掛住佢

第207章《相認》
207

「轟轟轟」

一聲又一聲沉實在的拳打腳踢聲在半空中爆烈而出，顯然一龍一鳳的戰鬥早已白熱化，而且兩大神獸也各不相讓，做成的威力相當驚人。

但是，在地面上，卻是一片暗湧。

「你說甚麼？我的那個不肖孫女，真的是和那個名為雲落塵的臭小子在一起了？」郭孔波一雙深邃的眼眸，嚴肅認真的望向一旁的琴墨天。

「千真萬確，這可是我兒從冰龍殿中帶回來的消息，不信的話，那就看看吧。」琴墨天說罷，一陣強大的法皇氣場頓時降臨在場中，同時琴墨天右手一伸，一道強大的吸力從他手掌發出，直指遠處草叢中的郭子瑜。

須臾之間，郭子瑜雙手不自及的握一握她那雪白的脖子，便是被琴墨天那道吸力給強行拉到了場中。

「郭兄，你看一看這個是不是你的孫女吧。」琴墨天笑道。

郭孔波橫眼一瞥，雖然他從來沒有見過自己的孫女，但是他一眼便是看出了郭子瑜體內的冰霜力量，而且她的一雙美眸長得和他的親生父親一模一樣，因此郭孔波基本上已經確認了眼前的這位妙齡少女，正正就是自己的那位孫女。

另一邊廂，郭子瑜嬌軀微抖的跪倒在地上，美目委屈兮兮的看著眼前的郭孔波，她一早便已悉知郭孔波可是他的爺爺，但是礙於父親的問題，她根本不敢上前相認，因為她始終也不知道郭孔波對她的態度究竟如何。

郭孔波向郭子瑜上前走了數步，低頭看向她，臉上帶著和煦的微笑，同時也向她伸出了手，聲音前所未有的溫柔道「孩子，你就是我兒郭富城之女，我的孫女郭子瑜？」

「嗯。」郭子瑜有些愕然的點點頭，但是卻不敢去碰郭孔波的手。

「唉，上一輩的恩恩怨怨，與下一代絕無關係，過去的就讓他過去吧，來吧！」郭孔波微笑道。

郭子瑜遲疑了一陣子，便捉著了郭孔波的手，站了起來。

「果然是我郭孔波的孫女！」郭孔波這才仔細的看了看郭子瑜的臉龐，不禁笑道，說得郭子瑜臉頰紅丹丹。

「來吧，快叫聲爺爺。」

「爺爺」郭子瑜乖乖的道。

「乖，乖，好吧，我們快點回家吧，這裡的事情早已與我倆爺孫無關，你的父母還在家中等著你呀。」郭孔波道。

「父親他，回了家？」郭子瑜猶豫了一陣，問道。

「對，我們兩父子早已冰釋前嫌，你的母親也早被釋放出來了，所以我們還是快一點回家團聚吧。」郭孔波一臉寵溺的看著郭子瑜，可以看得出，他的確十分喜歡他的這位孫女。

「好呀！但是⋯爺爺你可以帶同落⋯塵一起走嗎？」郭子瑜嫣然巧笑，同時問道。

「不！此子極為不祥，你看看，他才剛來到冰龍殿半年，就已經把冰龍殿捅穿了一個大洞，先殺北法天三皇子，再謀同他師傅將冰龍殿的高層屠得七七八八，現在更是引來了天外飛仙前來。」

「我不想郭家步冰龍殿後塵，所以我是絕對不會讓他進我郭家。」郭孔波眼神一狠，不可置否的道。

「他殺琴城青，可是為了救我呀！當初的琴城青可是想將我⋯」郭子瑜驚慌的試圖解釋道。

「不要再說了，看來你這小丫頭真的是動心了。」

「琴家的行事作風，你爺爺我一清二楚，更何況日後你爺爺我會親手保護你！誰若敢傷你，亦即是和老夫作對！」郭孔波續道。

「如果落塵不走，那麼我也不走了！」郭子瑜一臉倔強，絕不屈服的模樣。

「瑜兒，不要胡鬧！」郭孔波語氣強厲了不少。

「我⋯」

續

正當郭子瑜正打算繼續反駁的時候，一道聲音卻是從她的後方傳出。

「小瑜，聽你爺爺講，快啲走啦。」說話的人，正是雲落塵，只見此時的他已經勉強站了起來，胸口的那個透明窿洞也已經結成了血痂。

「落塵⋯你⋯」郭子瑜在看到雲落塵那誇張得很的傷口時，兩眼的淚水瞬間如瀑布流出，失聲的喊道。

而就在郭子瑜想立即跑回雲落塵的身邊時，郭孔波卻是一手將她拉著，不讓她回去。

「落塵⋯難道你不要我了嗎？」郭子瑜此刻終於崩潰了起來。

「我又點會呢⋯」雲落塵聞言，也是心中一疼，於是他強忍著衝上前抱緊郭子瑜的衝動，繼續裝作冷靜的道「你爺爺講得冇錯，你跟住我真係會好危險。」

「但是你⋯」

「放心啦，我一定無事！」

「相信我！等我有朝一日夠強大嘅時候，我一定會親自拜訪郭家，係你爺爺手上將你搶番翻嚟！」雲落塵信誓旦旦的說道。

郭子瑜瞬間臉蛋一紅，臉上盡是說不出的嬌羞和喜悅，但同時依舊仍有一絲不捨，「這可是你說的，那麼我就在家裡⋯等著你來的一日」郭子瑜想了一陣子，柔聲道。

「你這小子，真是不怕風大了舌頭。」郭孔波看著郭子瑜那紅丹丹的臉蛋，不禁無語的道。

「咁就拜託前輩你，幫我好好咁照顧小瑜啦。」雲落塵最後向郭孔波托付道。

而郭孔波則頭也不回的帶著郭子瑜轉身離開，而在他們的身影快將要消失在眾人眼前的時候，一道聲音卻是在空中緩緩傳來「不用你說，我也會。」

雲落塵望向郭子瑜剛消失的方向，心中若有所失般惆悵落幕，相信連他也想不到，和郭子瑜只是短短的相處了半年不到，而兩人又要再次面臨分離之苦。

但是很快，雲落塵就已經盡力回復心中的平穩，因為他也知道，接下來將會有更多難關正等待著他的來臨。

「呵呵，真是對難捨難離的愛侶呀，只是可惜了郭兄的孫女，年齡輕輕就要成為寡婦了。」一旁的琴墨天見郭孔波已走，便立即開口嘲笑著雲落塵。

「堂堂北法天北天帝，估唔到仲成個小朋友咁嘈喧巴閉。」雲落塵目光一寒，冷冰冰的道。

「你？！」琴墨天臉色鐵青，咬一咬牙，「口材的確是不錯，但是在受傷之後，你這小子真的能拿出剛才的力量出來嗎？」

老江湖就是老江湖，在江湖打滾多年的琴墨天只是看了一眼，就已經一口咬定雲落塵現在的實力只有起初的下位魔導師之境，甚至在受到足以致命的重傷後，雲落塵能否使出魔法也成問題。

雲落塵忽然吐了一塊血塊，仔細一看，那可是一塊內臟碎片，但是他也只是輕輕看了一眼，便道「你唔使擔心，就算我要死，我都一定會拖埋你一齊上路！」

雲落塵此言一出，眾人皆是一驚，放在之前，眾人或會當雲落塵是口出狂言，但是在他使出了祝融變身後，大家也早已認定了，眼前的少年可是絕對有能力辦到！

「海漩爆！」

琴墨天冷笑一聲，右手一揚，頓時一道漩渦便是飛掠向雲落塵的方向，並且重重的摔在雲落塵的法盾之上。

「轟！」

一陣水花四濺，來自法皇的一擊，除了在法盾上濺起了數道漣漪外，卻沒有使成甚麼實質的傷害，只因這道法盾，可是來自次神小白之手！或許任琴墨天打個十年半載，他也無法將法盾砸破！

人神之隔，可不是單靠人力就能拉近！

眼見法盾完好無缺，琴墨天卻沒有太過震驚，只因小白的實力，大家也是有目共睹，反而，琴墨天卻是將目光投向遠處草叢上的一眾冰龍殿弟子。

「好呀！雲落塵，你既然不願出來，我也不強求了，你就乖乖的躲在那女人的法盾之中，繼續當你的儒夫吧！」琴墨天眼神兇狠的對著雲落塵道。

聲音一落，琴墨天的身影頓時消失在眾人眼前，須臾之間，他又再次回到原地，但是不同的卻是，他的手中正拿著一顆血淋淋的人頭。

雲落塵看著那顆頭顱，便已經認出那個是與自己同屆的冰龍殿新生之一，而看著那位新生空洞的雙眼，相信他連自己怎麼死亡也不清楚。

「你！」雲落塵一個瞪眼，眼神血紅的盯著到墨天。

他雖然恨透冰龍殿，可是雲落塵真正的恨的，乃是龍譽天父子和一眾助紂為虐的長老，但卻是不恨一眾無辜的冰龍殿弟子！因為他們對龍心等人的行為，一無所知！

「交出龍晶！否則每半分鐘，我就會殺一個人！」到墨天隨手扔走那顆人頭在地上，平平淡淡的對雲落塵道「我就不信，你在這個冰龍殿上沒有一個朋友！」

「你個垃圾！」雲落塵卻沒有沖出法盾，因為他也知道現在衝出的話與送死無異，而且還是對局勢毫無幫助。

過了一陣子，琴墨天見雲落塵沒有反應，便再次從草叢中拉出了一人，此時一看，那個幸運兒正是雲落塵的朋友之一，陸福！

「福哥！」雲落塵看得心切。

「塵弟！」

「哦，看來這一次沒有找錯人了。」琴墨天看著手中的陸福，不禁笑道。

「我給了三秒的時間，如果還是交不出龍晶，那麼你的朋友，將會成為一具冰冷的屍體。」琴墨天此時發出了最後通牒。

「三！」

「二！」

「有老夫在此，誰人敢傷我冰龍殿弟子！」

此時，身上受了不少傷的巫晞勉強的站了起來，一臉倔強的對著琴墨天道。

有文了 好耐都未試過分兩篇出
下篇將會係禮拜五/六出

聽日出咁我一星期後入返嚟

新讀者正皮留名推

第208章上《二元合一》

208

「有老夫在此，誰人敢傷我冰龍殿弟子！」

此時，早已受傷不輕的巫晞一手按壓著胸口，勉強的站了起來，雖然受了傷，但是他的一雙眼眸，卻是有如寶石一般明亮。

「又是你這老東西⋯」琴墨天搖了搖頭，露出了一抹猙獰的笑容，而他的右手也隱隱的從後背中抽出。

「小心！」雲落塵將一切看得真切，便馬上開口喊道。

說時遲，那時快，琴墨天的右手已經以迅雷不及掩耳之勢推出，同時手中的一股強大的水元素也是順勢飛掠而出，直接指向巫晞！

「海皇嘯！」

由於琴墨天這一招實在是太過出其不意，眾人還沒有看清楚琴墨天的舉動時，眼前的一條巨型的水柱就已經暴射而出。

「冰龍盾⋯」

巫晞雖然反應迅速，但是還是遲了一步，下意識所召喚出的冰龍盾還沒有完成凝結時，那道水柱就已經沖襲過來。

「轟！」一聲巨響，雲落塵只看到巫晞那蒼老又瘦弱的身軀，在水柱之下被瞬間沖走身軀被推至十多二十米後，方才停止去勢。

於是雲落塵立即望向巫晞的方向，只見他老人家正大字型的躺在地上，遙眼一看，他的身躺正微微的抖動著，而他的腹部更是被剖開，一片血淋淋當中，更是隱約看到地上散落了一些內臟的碎片，慘不忍睹。

「你有冇無恥啲？一代天帝，堂堂北法天第一高手，估唔到都會做埋偷襲呢啲下作行為！」雲落塵怒不可遏的大喊道。

雖然他只是認識了巫晞不到一天，但是僅僅數小時的相處，他卻是清楚知道這位修為達法皇的老人家，看似老眼昏花，但其實巫晞的一雙眸子，可謂是冰龍殿唯二雪亮的。

所以當雲落塵看到巫晞受琴墨天偷襲時，生氣得跳腳。

「歷史向來也是由勝利者所書寫的，你說如果我今天屠盡冰龍殿所有人，那麼又有誰，知道此事呢？」琴墨天眼中盡是輕蔑之情，因為在他眼中，今天早已勝卷在握了。

「既然你不交出龍晶，那麼我也不留手了。」琴墨天說罷，身影一踏，轉眼間便是出現在巫晞前方，頓時五指成掌，帶著一股海皇之威直指巫晞的頭顱！

「祝融變身！」

就在琴墨天的掌擊快要擊中巫晞的頭部時，遠處的一聲吆喝，同時間，一隻流淌著熔岩的手，就是這樣握著了琴墨天的手。

眼見必中的一擊被阻，琴墨天一陣愕然，抬頭望向雲落塵，嘴角卻是緩緩些上揚「終於捨得出來了嗎？」

琴墨天陰森森一笑，又是一掌直接打向雲落塵，看來今天琴墨天為了龍晶，早已不顧甚麼高手情操了。

眼見至此，雲落塵馬上眸一雙肉掌嘗試接向琴墨天的攻擊，誰知早已使出了祝融變身的融落塵卻只覺手掌傳來火辣辣的感覺，甚至連他的身軀也被擊退了數步！

「果然如此，受傷後的你，早已不是我的對手了。」琴墨天一笑，同時氣也不喘便又是數掌劈向雲落塵。

「轟轟轟轟轟」

琴墨天連續五掌皆是擊向雲落塵的胸膛，而雲落塵則是狼狽不堪的防守，但是畢竟兩者之間的戰鬥經驗實在相差太遠，因此雲落塵也是被琴墨天重重的擊中了當中三掌，身軀也是踉蹌的後退了數步。

雲落塵左手按壓著剛才的傷口，口中噴出一大口鮮血，氣息再降一層！

聽日或者後日會出埋下篇 因為下篇基本上就係冰龍殿嘅結局篇 所以要多少少時間改吓

第208章 中《二元歸一》

「落塵！你沒事嗎？」剛才被琴墨天一手抓著的陸福，在脫離危險後，馬上大喝的向雲落塵問道。

而此時的雲落塵還沒來得及回覆，卻只感到五臟六腑在身體內正翻起滔天巨浪來，仔細的感受一下，雲落塵就已經知道自己在此刻的時候，或許已有多個內臟被打成碎片！

當中除了最為重要的心脈之外，脾肺腎恐怕早已被冰龍和琴墨天剛才的攻擊所打碎！若非在聖殿中修成金龍真身的強大肉身，雲落塵此刻或許早已成了一堆碎肉。

於是雲落塵馬上從懷中再次取出了數枚由白小白所給的丹藥，吞嚥下去，務求能以強大的藥力，支撐著身體再次進行戰鬥！前世今生經歷過萬千苦難的雲落塵，早已摩練成了一顆強大堅定的本心！

「我冇事！」在喘了數聲後，雲落塵虛弱不堪的道，那細微無力的聲線，給不到人半份說服力。

「既然無礙，那就再吃我一掌吧！」

「海皇神掌！」琴墨天猙獰一笑，將體內的魔力和水元素催谷到極致，右手更是出現一陣金光，刺眼的光芒令人不禁轉身回避，而雲落塵則在琴墨天的手中，感受到一股強大得恐怖的力量。

顯然，琴墨天現在正使出他的絕學，務求一擊將雲落塵擊倒，以獲得那枚可貴的龍晶。

再一次，雲落塵感受到死亡的氣息，正在場中瀰漫著，若是自己被這一擊擊中的話，恐怕就算以金龍真身硬接，但也沒有辦法逃出鬼門關。

就在琴墨天右手的金光最為璀燦的時候，一道巨大的身型卻是從天而降，直接昂然站立在雲落塵和琴墨天中間。

「轟！」

說時遲，那時快，琴墨天的海皇神掌便是在轉眼間擊在那道巨大身影上，正當大家以為琴墨天這一擊又要將冰龍殿給毁成一堆廢土時，卻只見立於中間的，是一頭由冰霜凝結而成，美麗又野性的鳳凰，而她卻是用了根手指，便是將琴墨天的最強一招給接著了。

「你！」

看著志在必得的一擊在最後關頭被阻，琴墨天一陣羞臊，但是在看到那道眼光不屑的高傲鳳凰，並在衡量雙方的實力後，琴墨天也是強忍著心中的不悅，停了手來。

可是，白小白卻沒有打算放過這位打得雲落塵重傷的北天帝，她只是輕輕一扭動自己的手指，被白小白捉著的琴墨天便是發出一陣撕心裂肺的慘叫，只見琴墨天此時的手指，手腕，和手肘被扭曲成一個恐怖的角度，彷彿整隻手臂轉了一個大圈般。

「嘭！」白小白一眼也沒有看過琴墨天，玉腿一伸，重重的踢在琴墨天的腹部上，頓時他的身影便是飛躍了數十米，橫腰折斷了多條木頭後，方才止著了去勢。

想不到在世人眼中至高無上，無人可敵的北天帝，在白小白眼中竟然是一巴掌能打死數十個的角色！

可是，就在琴墨天被踢飛的那一瞬間，又一道人影從天而降，立於白小白的前方，一雙貪婪又淫邪的目光看著剛才化為人身的白小白。

「師妹，再打下去對你絕無好處，不如這樣吧，你加入我們，我保證會好好對待你！」冰龍一臉儒生般的柔和道。

「滾！對於你這種欺師滅祖的混蛋，我可是生不出半分好感出來！」白小白咬緊銀牙，一雙美目怒視著冰龍。

「你！」冰龍眼見自己再一次被拒絕，本來還打算怒髮衝冠，但是他的目光掃視到站在白小白後方，正發動祝融變身的雲落塵，便瞬間冷靜了下來，續道「如果你加入我，你我將會成為這個宇宙的大主宰，接管萬千世界，而且我也能向你保證，我不會傷及你的那個師弟。」

冰龍一番說話說得令人熱血沸騰，但是這可是激不起白小白得半分興趣，反而在聽到後半句的時候，白小白的目光再次冰冷了起來。

「既然你決心裂傷害我師弟，那就不要怪我了。」白小白放下一番狠話，腳步一踏，漂亮的背影，帶著一陣清香，直襲冰龍！

「共工神術・冰河籠牢！」

香小香玉手一揮，隨手就是一個高級神術拋至冰龍身上，頓時一座冰牢便是在冰龍上空直降！

「看來不暴露我的真正實力，你是不會死心的。」冰龍看著從天而降的冰牢，眸子中並沒有出現一絲慌亂，反而更顯精神。

「玉石俱焚！」

冰龍大喝一聲，同時伸出了一根手指，須臾之間，一股足以毁天滅地的威能出現在他的指尖上，轉眼間便是爆發成一道粗達數十丈的金色光柱，垂直飛向天中的冰牢。

頓時，看似牢不可破的冰牢，就是這樣的在眾人眼中，以肉眼可見的速度融化並且化為蒸氣。

「這是？」白小白也是迷惘了一陣。

不過五息之間，那巨大的冰牢就已經消失得無影無蹤，反而那道光柱再進一步，在半空中忽然折射向雲落塵的方向！

「禁・永古冰河！」

白小白見況，美目中的瞳孔猛然收縮，便立即催盡體內的浩瀚的神力，化為一條冰河，頓時便是將她前方的空間凝結！

可是，就算空間被凝結，來自冰龍的那道光柱卻是完全漠視了一切的空間規則，直接洞穿了白小白的那道冰河。

「甚麼？！」白小白看著自己所凝的冰河居然完全被冰龍漠視，而那道光柱更是毫無忌憚的射向雲落塵！

眼見至此，白小白馬上運起了輕功，打算以肉身為雲落塵硬吃了這一記！

但是，就在白小白快要到達的時候，根然被一道全身也瀰漫著火焰的人所推走，美目一視，她便發現那人正是化為祝融的雲落塵。

「落塵！快走！」白小白急呼道。

「小白師姐，避唔到嘅嘢就只可以硬食！」雲落塵沖著白小白淡淡一笑，隨即便是轉身望向那道光柱。

「今日就算死，我都拖埋你上路！」

「共工變身！」

文已出
下篇星期五或六出

樓主幾時出密啲？唔夠喉

說好了的midterm完了出密啲

星期六都過咗囉喎

慣左，你預星期日晚星期一凌晨應該有文

一日唔一定係24個鐘

大家畀多少少耐性啦

依家出

吓 咁樓豬慣咗打到凌晨三四點先出 如果令到大家誤會嘅話
係到講聲唔好意思

俾我啦
俾我啦
俾晒我啦

第208章下

「共工變身！」

雲落塵大喝一聲，馬上發動《共工寶典》中的終極神術，那就是共工變身了，可是此時的雲落塵卻沒有退去舊有的祝融變身！

換句話說，雲落塵正在用韋玉清所授的《陰陽三重天》，同時使出兩種魔法！而且還是兩種神術！

經九幽晶球的訓練下，雲落塵此時的靈魂境界早已到達玄級中階，單單以靈魂力量，雲落塵就已經可敵上位魔導師！

[靈魂修為：黃玄地天]

而在《陰陽三重天》中，雲落塵的境界也正式踏入了共生境，那即是說明了雲落塵此時已經有了同時使出兩種魔法的力量！

但是由於這兩種魔法乃是至高無上的神術，而且還是超越了禁咒的那種魔法，再加上雲落塵修練《陰陽三重天》的時間太短，還沒有熟練，因此雲落塵在使出這兩種變身的時候，臉上的汗珠也在不停滴下。

「這是？！」

遠處的冰龍看到這一幕，也是震撼無比，因為就算強如次神的他，也沒有能力做到同時使出兩種魔法，只因這向來也是天地規則，就連神明也不能改變！

可是眼前的小子居然拿出了這一手來，而且看著那小子半紅半藍的身影，冰龍也是感覺到一股熟悉的力量降臨於此。

那是他曾經的師傅，共工的到臨！

只見此時的雲落塵左半身盡是浮動著火紅色的熊熊烈火，而另一半身則是滿佈寒氣的玄冰，一火一冰，最熱最冷在同一身軀上出現，這景況令人極為驚訝。

可是，雲落塵卻沒有止於這裡，反而在這個緊急關頭，他展開了最為令人不解和冒險的一步！

眾人只是看到兩面人般的雲落塵，竟然開始了兩種元素之間的融合！

水火向來不容，這一直也是永恆不變的天地規則之一，只要有一絲水元素和火元素溝和，也能夠做成毁天滅地的破壞！

而融落塵現在打算將兩種元素結合，在眾人眼中無礙是尋死的行為，而且還是攤上了整個冰龍山的自爆！

「呀！」雲落塵臉上佈滿了黃豆般大小的汗珠，向來忍耐力極強的他也忍不住低聲沉喊了數聲，而那身體上的水火元素也開始不停融合，化為一片乳白色的光芒。

若然韋玉清能在此看到這一幕，定然會是最為震撼的人，因為只有他知道雲落塵究竟是在做什麼，也只有他才會知道，雲落塵在學習《陰陽三重天》短短三個月，居然就已經能勉強到達三重天之中的第二重天，亦即是相融境！

能在短短三個月，便追上了韋玉清的十多拿光陰，這等悟性，說是天才也只是低估了雲落塵。

馬上，雲落塵身上的水火元素早已消失殆盡，取而代之的，則是他全身上下，每一部分也是散發著乳白色的柔和光芒，此時雲落塵就有如天使降臨凡間般璀璨奪目。

而同時，來自冰龍的那道巨大光柱也隨即到達雲落塵身前，只見雲落塵臉上不旦沒有一絲懼怯，反而盡是不屑，而他只是輕輕打開了雪白發光的五指，單靠一巴掌，便是將光柱那巨大的能量化為灰燼。

連空間規則也能漠視的光柱，居然就是這樣在雲落塵手中被抹掉，這令冰龍和白小白皆是臉色一陣煞白，究竟眼前的這個小子，是吃甚麼長大的，單靠凡間肉體，居然能夠能抗次神的最強一擊？

不過，在白小白的臉上，更多的卻是欣慰和喜悅，連自己也沒有信手能接下來的一擊，居然就此被雲落塵化解，這也是說明了雲落塵已經長大了不少。

可是，白小白的喜悅沒有持續太久，很快她絕美的臉龐便是再次蓋上了一層雪霜，看著依舊發光的雲落塵，認真說道「落塵，我知道師傅們早已將他們的整本寶典傳承給你，而當中的最後一招，亦即是你現在正發動的這一招，雖然威力極強，能給予你無窮無盡的力量，但是你一定要答應師姐，日後就算遇到甚麼事情，也再不要使用這一招了。」

還在沉醉於自己所爆發巨量力量的雲落塵聞言，臉上一陣不解，問道「點解呀師姐？」

「只因你每一次使用這一招，那就代表師傅們的力量會暫時注入你的身體，而師傅們的力量早已超脫凡間的桎梏，霸道無比，所以當它們每一次進入你身體的時候，就⋯就會將你的靈魂削弱⋯到最後，你將會成為一具行屍走肉，沒有靈魂的軀殼，師姐⋯師姐不想你變成那樣。」白小白語重心長的說道，同時一雙美目也是閃爍著淚光，只因她也知道，若非為了拯救自己，雲落塵又怎會冒險使出共工變身。

「我明啦，師姐。」雲落塵聽到白小白的提醒，馬上從剛才的沉醉中抽離，回復一貫冷靜，再感激了抱了一抱白小白。

感受著身軀中的嬌軟和豐滿感覺，雲落塵也是心中一動，但是當他還想說些甚麼的時候，不遠處的冰龍就已經開口說道「小子，接下本座的一技玉石俱焚，說明了你的不凡，但是接下來，才是真真正正的戰鬥！」

聽晚都會有文 呢場戰鬥終於都完了

感受著身軀中的嬌軟和豐滿感覺，雲落塵也是心中一動

打到咁都仲咁咸濕

主角有八種屬
每個屬都識融合咁咪好似火影咁
百鳩幾種屬

所有屬性融合曬
宇宙大爆炸

第209章 《終局》上

209

「小子，接下本座的一技玉石俱焚，說明了你的不凡，但是接下來，才是真真正正的戰鬥！」

冰龍冷冷的一番說話，打斷了雲落塵和白小白短暫的噓寒問暖，於是雲落塵拍了拍白小白的香肩，一雙熠熠生輝，閃爍著乳白色光芒的眸子深情的看著白小白國色天香的臉蛋，手指柔情的刮了刮她的瓊鼻，柔聲道「小白師姐，今日呢一場大戰之後，可能又唔知幾時先可以再見啦。」

在雲落塵心中，一會兒和冰龍的大戰，將會是他人生當中最激烈的一場戰鬥，或許今日一別，便是生死之別。

「不！師姐要陪你一起戰鬥！」聽出了雲落塵話語中的悲壯之色，白小白臉色一變，嚴肅的說道。

「唔得！」雲落塵望向白小白那破裂了不少的戰甲，便是知道此時的白小白絕不是冰龍的對手，於是續道「我知道，依家嘅你唔係冰龍嘅對手。」

見白小白依舊昂立在場中，雲落塵便加強了一些語氣，有少許嚴厲的道「你睇吓，呢到仲有好多我關心嘅人，冇咗你，佢哋一定走唔出冰龍山⋯⋯而且楚平天佢仲係師姐你嗰邊，但係俾我嘅時間已經唔多，只有師姐你可以救到佢哋！」

「我⋯」此時的白小白嬌軀微抖，蛾眉一蹙，雲落塵一看，便知白小白多多少少也被說動了，於是他便信誓旦旦道「放心啦師姐，係未正式同你見到師傅之前，我係唔會死嘅！」

聞言，白小白當然知道雲落塵為何要帶她一起拜見祝融和共工二人，頓時她絕美的臉蛋上出現了一片緋紅，現在的她哪有半分女戰神的模樣，只有一個乖乖媳婦的形象。

「那⋯那好吧。」難得地，白小白艱難地同意了雲落塵的安排，因為白小白也懂得審視大局，那些為了愛人無辜犧牲的女人才是最愚笨的。

「你要小心，冰龍他不知修習了甚麼法術，現時的他和當初冰林之時相差極遠，而且他擁有多枚神龍骨丹和龍語魔法，再加上龍族向來聞名於世的強大肉體和生命力，你要打敗他可謂一點不易。」白小白絕非想打擊雲落塵，而是希望雲落塵能更仔細的清楚對手。

「多謝你呀，師姐！」雲落塵聞言，臉上之色更謹慎，同時他亦在懷中抽取了一物，並且交給白小白。

白小白接了過來，一感覺到手掌中傳來的強大冰霜力量和陣陣的龍威，白小白便是清楚此物是甚麼，於是她馬上便將那顆龍晶拋進自己的空間之中，交接之快，連不遠處的冰龍也只是能感應到一絲熟悉的力量，那道波動便已消失不見，因此沒有為意。

「放心吧！」白小白一雙粉拳拍了拍雲落塵的胸膛，便轉身走向林逸等人的方向。

「你們就是林逸，陸福和鄭秀鳳了吧？」白小白笑著向林逸三人問道。

三人一看到剛才在半空中戰鬥的女戰神突然出現在自己眼前，再看看雲落塵的身影，他們便是大概知道了事情的大概了。

「是！」

「那就好了，我師弟已經將你們交給了我，你們就放心跟著我吧。」白小白臉帶微笑，柔聲的對著他們道。

「禁．斗轉星移！」

白小白咬一咬銀牙，蔥蔥玉指在虛空中一劃，頓時一個漆黑無光的小黑洞便是出現在眾人的眼前。

正當林逸三人還來多問問關於雲落塵的事時，白小白便輕輕的將三人推進黑洞裡面，眸含秋水的看了雲落塵一眼後，白小白也狠下心來，躍進了黑洞之中，並在空氣中留下了一句「記得你我之間的承諾。」

雲落塵看著遠處的黑洞消失，便終於放下心來，收拾了心中不捨的情緒，雲落塵一雙深邃的眼睛便再次鎖定在不遠處的冰龍之上。

忽然，雲落塵腳踏虛空，整個人在半空中上升，「逢！」一聲，雲落塵的身影便是消失在聖殿之上空。

「有種便跟來吧！」此時的雲落塵放棄了口語，改用了魔武世界的語言，或許他認為這樣比較霸氣吧。

冰龍遙望向雲落塵消失的方向，嘴角上揚，笑道「有意思！」，頓時他也飛掠向雲落塵那邊。

⋯⋯

冰龍山，斷魂谷中。

懸崖邊的半空中，此時站著兩人，其中一人一身淺藍法袍，高若七尺，身型碩大，堅毅的臉龐，透露了該男子的力量。

而站在他對面的，則是一個滿身發光，猶如太陽一般的少年，看了看那少年依舊有些幼稚的臉龐，便可知道他絕不年過二十。

兩人就是這樣，靜靜的立於虛空之中，倆皆是不發一言，可是卻掩蓋不了那劍拔弩張的氣氛。

「搶我師妹。阻我大計。今日本座不殺你，如何能解本座的心頭之恨？」冰龍淡道。

說罷，冰龍身影一個瞬移，頓時便是出現在雲落塵臉前，嘴角微微向上，手中的氣息也在瘋狂上升，同時喝道「龍語．破！」

忽然，無數刀刃出現在冰龍的手中，隨著他的手掌一揚，成千上萬的鋒利兵刃便是在雲落塵面前出現，並且一同指向雲落塵。

面對萬千兵器，雲落塵臉上沒有一絲懼怯，反而有點興奮，在他眼中，那些兵器飛來的速度⋯有點慢。

「熔炎護盾！」

「深海巨盾！」

雲落塵隨手一揮，左右手便是各出現一面盾來，於是他交叉著雙手在胸前。

「鏗鏗鏗鏗鏗！」

無數兵刃就在這一刻劃過雲落塵的身軀，不過一刻之間，雲落塵的兩面盾些便是插滿了各式各樣的刀刃，但是並沒傷及雲落塵。

過了一會兒，雲落塵散去了兩盾，望了望手腳上的一些血痕，也是滿意一笑，經過一番試探後，他終於大概清楚了冰龍的實力。

「傳說中的龍語魔法，不礙於是。」雲落塵不屑的道。

「就讓我看看，傳說中的龍族，究竟有多強吧。」

有文了
本來以為可以完到 但係仲有嘢未交代到 所以遲咗
下篇文將會係禮拜二/三出

留名
失眠既夜上有文陪伴

FUS RO DAH!!!

「傳說中的龍語魔法，不外如是。」雲落塵不屑的道。

文打咗一半 聽晚出

呢到

第209 下

「烈炎焰槍！」

「皓雪劍！」

雲落塵兩聲吆喝，兩手在虛空中一伸，頓時兩柄曾經被天神所執的神器，便是分別出現在雲落塵的雙手之中！

右手執槍，左手執劍，一雙乳白色的眸子，猶如天神降臨般俯視大地眾生，睥睨天下，此刻的雲落塵就像霸主般昂立著，毫不妥協的凝視著不遠處，堪稱次神的冰龍！

「就讓你嘗嘗雲某的功夫！」雲落塵說罷，身影一掠，一瞬間便是出現在冰龍的前方，左右手的槍劍也同時以左右合圍之勢揮出，角度之刁鑽，絕非常人可以匹敵！

冰龍見況，也有一絲震驚於雲落塵的實力，可以早已見慣大場面的他卻沒有懼怕，反而舉起了雙手，徒手捉著了雲落塵的一劍一槍！

雲落塵手中拿著的，可是兩大天神的專屬神器，隨手一揮也足以毁天滅地，雖然雲落塵手中的只是由元素所凝的複製品，可是威力也比一般凡間的神兵利器強上了許多！

在兩柄鋒利神兵和雲落塵的力氣配合下，一槍一劍揮出來的威力極大，可是冰龍卻是憑著肉身，徒手將它們給硬生生捉緊！

「鏗！鏗！」一陣火光出現，面對著神兵的攻擊，冰龍的身軀也是微抖，原本白皙的雙手也滴出了數滴金色的鮮血！

在雲落塵眼中，此事當然大大不好，畢竟他自己知道，這一擊可是花費了他八成的氣力才發揮出來，配上祝融和共工的兵器，居然也只能令冰龍出現皮外傷！而且這還是冰龍以肉身硬接的情況下！難道龍族的肉體，真的是如絲強大？

一想至此，雲落塵馬上催動了體內修成的金龍真身，雖然金龍真身修練的時間不長，但是雲落塵相信這對情況絕對有幫助！

頓時，雲落塵身上再次發出金燦燦的光芒，龍嘯聲也是同時響起，雲落塵只感自己的氣力，在發動金龍真身下，再次強上了一籌！

雲落塵雙臂發力，此時一槍一劍居然在冰龍的手掌上前進了數分！而那金色的血液更是瘋狂流出！

可是，龍血流出的時侯，它們不旦沒有滴落在地上，反而好像有甚麼牽連一般，被硬生生扯進雲落塵的體內！

「孽障！不旦偷取了本座的靈晶，還以本座的血修成金身！」冰龍感受著金掌上傳來鑽心的劇痛，怒火中燒的盯著雲落塵！

可是，冰龍雖然憤怒，可是他卻沒有甚麼事能夠做到，如果他一鬆手，兩柄神兵一定會將自己給斬成三段。

但是他不鬆手，則是看著自己體內的金色龍血，一滴又一滴的流進雲落塵的體內，被雲落塵吞噬，而同時雲落崔身上的金光也越發璀璨！

想不到向來權傾天上天的冰龍，在凡間也會遇上如此進退兩難的局面！

「好膽！將吾迫到如斯地步，汝也足以自傲了！」

「接下來，就讓本座將你送入黃泉裡懺悔吧！」冰龍不顧嘴角上流出的鮮血，只是一臉怒意的大喝「禁．龍語．剎！」

隨著冰龍那聲響遍天涯的吆喝，一道又一道來自遠古的複雜符文便是出現在冰龍身上，並且四處浮游，形了一面盾！

而正咬緊牙根，催谷體內金龍真身的雲落塵，在看到冰龍身上的符文後，心中頓時出現一股不祥的預感，在那些看不懂的符文上，雲落塵只感受到，毁滅！

「就讓汝，成為本座重出的踏腳石吧！」冰龍臉上掛著一抹陰森的笑意，而正當雲落塵剛萌生退意的時候，冰意身上的萬千符文就已經爆發出來，一道轟擊捲席半空！

頓時，就算融合了祝融和共工的雲落塵，在那些遠古符文的爆炸之前，也猶如斷線風箏般被那強大的衝擊力所擊退，同時一道血箭也從雲落塵口中噴出。

正當雲落塵還在高速倒飛的時候，冰龍的身影卻有如鬼魅般出現在雲落塵身軀的上方，臉上那猙獰的面目令人望而生畏！

「本座以生命催谷的龍語魔法，豈是你這種靠外來力量提升實力的凡夫俗子能媲美的！」

「唔通我同佢之間，真係仲有咁大嘅距離？」雲落塵此時的神志極為清晰，聽著耳邊傳來的陣陣風吹聲，看著上方冰龍的臉龐，就算倔強如雲落塵，也不禁苦笑了一聲。

「靈魂⋯瞳術！」

可是，雲落塵就算落入了絕對的下風卻沒有放棄，反而一雙深邃的眼眸在此時退去所有刺眼的光芒，變回一雙完全漆黑，連眼白也是烏黑色的眼睛，詭異無比。

同時，一絲隱隱約約的黑色力量也是從雲落塵的眸子中激射向冰龍！

「靈魂力？！」冰龍看著那絲黑色的力量，震驚一呼，可是很快，他就好氣的大笑了起來「你這靈術真是不簡單，一個不小心，真的會被你的靈魂力迷惑。」

「但是，單靠玄階中級的靈魂力，就想控制一位突破天地桎梏，距離神明只是一步之遙的次神，那你就真的是太過天真了。」

雲落塵親眼看著那絲靈魂力擊落在冰龍身上時，卻有如蚊叮般的在他的身上留下了一個小小的印記，雲落塵此時的心境也有如墮進冰窖般冰冷。

「難道一切的努力也在此刻化為烏有？」

「看來又一個神殿傳承者隕落在本座手上，本座早已說了，白小白那婆娘早晚也是本座的女人！」冰龍狂妄一笑，同時手中也是凝成了一柄尖刀，狠狠的插入毫無還手之力的雲落座身上！

冰龍這一刀快狠準，一刀便是穿破了雲落塵的身軀，頓時，雲落塵瞳孔一縮，身上的所有光芒也狂一刻之間消失得無影無蹤，映入眼簾的則是一軀血淋淋，白骨外露的身軀！

而在失去一切天神之力的雲落塵，則是眼前一眼，感受著生機的流逝和身體的冰冷，直接墮落那黑暗無光，有死無生的斷魂谷中！

文已出 下篇文要禮拜六/日先出到
冰龍殿嘅故事亦到係到告一段落
之後就係主角真真正正變化嘅開始

追咗幾星期 總算追到live 樓主加油呀 出多啲文

咁少都要追咁耐

Sor仲要多少少時間執好個新場景
文要去到聽日先有

第210章《重生》上

210

在一處漆黑無邊，陰風陣陣的濕涼地方。

雖然那裡沒有一絲陽光，但是隱隱約約卻是能看到，一道如幻似真的身影正在四處遊蕩，好像是在尋找些什麼般，但又像是漫無目的。

「唉，不知本座還有沒有重見天日的一天！」那道身影抬頭望向上方的無盡黑暗，臉帶著惱恨和絕望的喃喃自語。

「總有一日，本座一定會沖出此地，親手報殺子之仇！」那道身影望向地上堆積如山的白骨，眼中卻沒有一絲恐懼，反而充滿著仇恨。

就在那道身影快要合上雙眼的時候，一聲急速破風聲忽然響起，那道身影馬上向上一望，只見一具閃爍著白光的身軀正以肉眼也難以看見的速度墮下。

那道身影還沒反應過來時，那具發光的身軀就已經直墮至地面的那堆白骨上，「轟！」一聲的巨響，那就身影只是看到一堆肉泥突然破射而出，再加上一塊又一塊碎得不能再碎的白骨正刺向那道身影之上。

可是，最令人震驚的卻是，那些速度飛快的碎骨居然沒有絲毫傷及「他」，而且更是直接穿透了「他」那半透明狀的身軀。

看著一個人由完好無缺化為一堆肉泥碎骨，「他」的一雙眼眸卻好像早已習慣了一般，沒有太大的波動，「又是一具肉身⋯」

「難道就真的沒有靈修的人，與本座解一解悶嗎？」「他」搖了搖頭，沒有注意剛才的那堆肉泥，便轉身離開那一座由白骨堆積而成的骨山，同時，這一邊又再度回歸平靜。

⋯⋯

不知過了多久，白骨山中，一塊保存得比較完整，看上來好像是半個頭蓋骨的物體，忽然閃耀了一絲難以發現，十分微弱的白光。

過了一會兒，那物體又再度閃起了一絲白光，但是這一次，白光更見明顯了。

就是這樣，那半個的頭蓋骨閃了一百零八次白光之後，一道璀璨，猶如江水般綿綿不絕的藍色光束突然從那頭蓋骨中傾瀉而出，一道光束被分成了萬千道小光束，並且每一道小光束也像是八爪般連接著白骨山中，一塊又一塊的碎骨。

去到最後，那些小光束忽然被收回，帶著一塊又一塊比指骨還要細小的碎骨回去，而令人震撼的一幕也在此時出現，只見那一大堆的碎骨居然像是有靈性，一塊又一塊的猶如積木般堆砌了起來。

⋯⋯

新嘅情節即將開始
有另外一半文仲需要執多兩執
星期二出

跌咗落個咩神度？

似係靈修大師，N年前仲未死嗰啲

睇錯有另一半要執多2劑

Push

估吓估吓

其實嗰個人應該有提及過

第206章《重新》中

時間一點一滴的流逝，在黑暗孤單的地方，時間慢得很，渡日如年，無盡的漆黑，足以讓所有人絕望。

就是如此，半年的時間慢慢過去，那黑暗的谷底，依舊有著一座碩大無比的白骨山，但是與眾不同的，卻是凌亂不堪的白骨山前，居然站著了一具六尺高，完好無缺的骨架，一根又一根骨頭，散發著金黃色的光芒，閃閃爍爍，一具沒有任何血肉的黃金骷髏，就是這樣的呆立在白骨山前。

突然，兩顆圓圓滿滿的丹藥在白骨山中飄起，懸浮於半空之中，頓時，兩顆丹藥就有如兩個小太陽一般，散發著璀璨奪目的光芒，並且伴隨著一股濃濃的藥香！

如果白小白在此，定然會認出眼前的這兩枚丹藥，正正就是當初雲落塵以三寸不爛之舌，在白小白手中騙走的兩枚神龍骨丹！

只見懸浮半空的神龍骨丹，在須臾之間便是破開了外層的金絲軟殼，內裡流出金黃色的金漿，當中的力量，令人望而生畏！

連在該處不知待了多久的「他」，也在此時被神龍骨丹當中的強大力量所吸引，在閃閃發光的藥丹下，只見「他」的臉龐並不是太過老邁，那張堅毅並且滿佈疤痕的臉，獨具魅力。

「這⋯這是甚麼丹藥，竟然可以起死回生？」「他」看著遠處的那兩枚丹藥，再看看白骨山前站著的那具黃金骷髏，「他」只是看到一絲血肉，正在那些黃金骨頭之上生長！

「這⋯這難道⋯是傳說中的金身？」

「靈魂早已消散於天地間，頭蓋骨也被碎成十多塊，連心脈也化為了一堆肉泥⋯這死得不能再死，就算是傳說的神龍骨丹，恐怕也不能辦到了吧？」向來沉穩，處變不驚的「他」，此時聲音卻是猛烈的抖顫著。

「究竟是何方大能⋯」就是這樣，「他」目不轉睛的盯著脈前的黃金骷髏，長出一絲又一絲的血肉。

這一看，又是半年過去。

星期五/六會出番正常分量嘅文

這一看，又是半年過去。

即係點

睇唔明

文打緊 一陣出

快

第210章 下

半年後。

「他」依舊昂立於白骨山前，靠著兩枚神龍骨丹的光芒，「他」目不轉睛的盯著眼前的身影。

「他」看著眼前一絲不掛，皮膚白皙無瑕，緊致紅潤的身軀，雖然心性極穩，可是卻仍然忍不住的吞了口口水，喉嚨乾涸的道「這⋯是見鬼了嗎？」

這並不是「他」看到了個光脫脫的大美女而感到震撼，而是這半年來，他居然看著一具黃金骷髏，在兩枚神龍骨丹的滋潤下，重新長出了血肉出來，這可是真真正正的起死回生呀！

對於修練者來說，起死回生的吸引力，比起大美女更是強上了不止一籌，而且「他」還是一個失去肉身的「人」。

可是，當「他」將目光移向上，投向那具身軀的臉龐時，卻是看到一張幼澀年輕，俊秀的臉蛋上，居然擁用著一雙茫然，沒有任何神彩的眸子，整個身軀就有如普普通通的一具傀儡一般，而一向熟悉靈魂力量的「他」，一看便是知道眼前的這個強大肉身，只是擁有肉身，卻是欠缺最為重要的靈魂！

「我就知道⋯世上怎麼可能會有起死回生！」頓時，「他」一雙眸子精光四射，目光帶點貪婪的看著眼前的肉身！

「只剩下靈魂的我，一旦能夠得到這一具強大的肉身，定能回復昔日的顛峰實力，甚麼還會有所增長，屆時一舉突破此地，本座便能一報殺子之仇了！」「他」此時的心中早已被無盡的仇恨所沖昏了頭腦，於是也沒有多顧甚麼道德，整個身影也是沖向了那具肉身上。

可是，就在「他」早要到達並且施展奪舍時，卻是感到一股精純到極致的寒霜之力，忽然從那具肉身的額頭之上傳來，於是「他」也是頭腦一醒，停下來看昔眼前的變故。

「他」只是看到一塊尾指甲般大小的寶男色晶石，從那具肉身身上溜了出來，「這⋯這⋯是靈魂成聖⋯超脫凡間限制方可凝聚的靈間嗎？」此時，眼前的身影帶給了「他」難以想像的震撼，一件又一件不可思議的事情居然一次性的從這具肉身上發生。

「難道⋯他⋯他是天外天的那些仙人？」此時，「他」根據了所有事情，結合了一個最合乎邏輯，但又令他難以接受的來龍去脈。

「他」還沒來得及反應過來之時，便是看到那具肉身上的那枚神晶突然閃了一下，彷彿在發出最後的耀眼光芒般，然後那枚神晶就已經在「他」眼前破裂，化為一道又一道的能量巨河，源源不絕的注進那具肉身身上。

⋯⋯

遠在天邊，一處猶如仙境般的大山山上。

一位身穿淺藍長裙，盛顏仙姿，媚態如風的仙子，一雙水靈靈彷彿可以滴出水的眸子，正望向遠處的一個角落，美眸之中盡是苦苦的思念之情。

「這一天，終於到來了嗎。」她淡淡的說了一句，同時又是有一滴晶瑩通透的滴水在她的眼角中緩緩流出。

「之後的日子，師妹也沒有辦法再與你聯絡了，但是你一定要記住，師姐一直都會在此處，等著你。」說罷，她慢慢的蓋上了眼眸，長長的睫毛正微微抖動著，顯示著她內心的不平穩。

⋯⋯

聽日/後日應該會出多一篇

又話正常份量

第211章《楚雨》上

「你究竟是何人？」在黑暗的斷魂谷底，隱約可以看到一位皮膚白皙的年輕人，正和他眼前的一位老人說話。

融合了小白靈晶的雲落塵出現了質一般的改變，昔日的口語早已消失得無影無蹤，與此同時，他也發現自己不能夠再透過靈魂力量與白小白溝通。

但是，在融合了四大神獸之一的一半靈魂後，雲落塵的靈魂力更是到達了一個極為恐怖的地步，更加不是提及雲落塵本來的金龍真身被跌到肉泥後，非旦沒有被粉醉，反而是藉著雲落塵身上的兩枚神龍骨丹滋潤，被強化了千萬倍。

雖然雲落塵現時的修為依舊停留於上位魔導師的境界，但是他的肉身和靈魂卻是強大到深不可測的地步，雲落塵有信心，單靠自己的肉身，也能夠與琴墨天抵抗一二！

就是因為看出雲落塵的靈魂強大，和看到雲落塵死而復生的一幕，那位老人絲毫不敢看小眼前的年輕人，語氣反而像是面對同輩般客氣「小兄弟，老夫楚雨。」

「楚老先生好。」雲落塵一個抱拳，在死了第二次的雲落塵，早已知道融合靈魂之後，自己不再擁用死而復活的機會，換句話說，這一次小白的靈魂已經完完全全的融合了雲落塵，不再擁用半分的鳳凰之力。

「還有太多事等著我！我不能就此死去！」

因為得知自己不能再視性命如糞土，所以此時臉上的幼澀早已蛻去，取而代之的則是沉穩和認真。

能在墜進無盡深淵般的斷魂谷而不死，雲落塵早已知道眼前老者的不簡單。

「小兄弟客氣了！對了，見小兄弟氣勢不凡，不知小兄弟是來自呢個家族的？為何又會出現在此呢？」那位老人終於忍不住心中的好奇心，開口問道。

「我叫雲落塵，不過我可不是來自甚麼大家族，相反我無父無母。」雲落塵想到這裡，不禁雙眼一紅，在看到楚雨慈祥的雙眸後，心中一動，便沒有考慮太多便開口道。

「唉。又是個可憐的孩子。」聞言，老者也是眼圈一紅，因為他聽到雲落塵之言後，也是想起了自己的孩子。

「哦？」

雲落塵看到那老者眼中的依依不捨和悲愁，便不禁心中好奇道「這老人家，怎樣會出現如此情緒？」

老人一眼也是看出了雲落塵的好奇，便自嘲一笑，「原本此事乃我門派大事，不過既然一時三刻也不能夠逃離這谷底，老夫也正好和雲小兄弟說說。」

「老夫來冰龍山可是為了執行門派任務，原本是想藉著這個難得的機會，陪陪自己的孩子出來遊歷一下江湖，誰知⋯」

說到這裡，老者眼中的慈祥被無窮無盡的仇恨所取代「誰知這原本是一個局！一個針對我和我孩子的局！而佈局之人，正正就是我在門派中的摯友！」

「為了殺我，他不惜動用一切力量和人脈佈下天羅地網，最後老夫分身乏術，便用盡一切辦法將我的孩子送了出去，可是老夫也被他們迫進斷魂谷中！」

聽到這裡，雲落塵也有些不齒那些佈局者的行為，是下作到哪裡，才會不惜一切的埋伏自己的摯友！更是想將他的孩子給一網打盡！

「楚前輩，落塵相信，你我總有一天會沖出此地，屆時你便可快意恩仇！」雲落塵道。

「能不能手刃仇人，並不是最重要，最重要的是，如果他們敢傷老夫的女兒，老夫就算毁掉整個大陸，也要他們陪葬！」楚雨猙獰的雙目精光閃閃，怒不可遏的大吼道。

本身係想加埋今日嗰篇一齊出
但係趕唔切

Exam就嚟殺到 樓豬出文速度應該會再減
不過唔會停文 我會盡早番嚟的

楚平天阿爸？

似係 一直都覺得楚平田係女

原來唔係hehe

加更加更

文下個禮拜一或者二出

收到收到

第211章《鐵門》上

211

「能不能手刃仇人，並不是最重要，最重要的是，如果他們敢傷老夫的女兒，老夫就算毁掉整個大陸，也要他們陪葬！」楚雨猙獰的雙目精光閃閃，怒不可遏的大吼道。

可是轉眼間，楚雨便是想到他根本沒有把握能夠出去，於是剛才憤世嫉俗的樣子便消失殆盡，取而代之的則是滿臉迷惘失意和淡淡的倦意。

看著楚雨那劇變的臉容，雲落塵也是一驚，於是便馬上問道「楚前輩，你沒事嗎？」

楚雨搖搖頭，悲涼的苦心一聲，有點同情的望向雲落塵「沒事，只是剛才和小兄弟你聊得太過興奮，忘了一件事，那就是這裡根本沒有可能走得出去。」

「甚麼？沒有可能出去？」雲落塵也是一驚，但卻沒有太過絕望。

「相信你看到我現在這個狀態，也是知道我乃靈教中人，也就是你們世人口中的魔教了。」說到魔教二字，楚雨非旦沒有絲毫感到不妥，反而極為平穩，好像是說著一件與他無關的事一般。

「魔教？」雲落塵雖然透過一些旁門左道去學習靈修，但他也算是半個靈修之人，在第一眼看到楚雨那半透明和飄浮在地的狀態，也是對情況有了大致的了解，但是親耳聽到楚雨的承認時，他也是忍不著心中的震驚。

在江湖上聞風喪膽，被人稱為怎也殺不死的魔教中人，現在居然這樣出現在自己眼前，而且驟眼看，此人在魔教的地位更是不低！

「我在跌到此谷時肉身粉醉，但是靈魂卻是有幸以秘法保存不散，在這裡的一年多，我無時無刻也在尋找出路，但是這谷底，除了一扇被澆築黑晶石的鐵門之外，根本沒有其他東西。」楚雨落寞的說道。

「黑晶石的鐵門？」雲落塵問道。

「沒錯，黑晶石，又被稱為靈魂石，此石不旦牢不可破，而且更是以剋制靈魂著名，否則憑著我的靈魂之身，這天下有甚麼門我會穿不過去？」楚雨不煩躁的耐心解釋道。

「黑晶石向來也是極為罕見，一顆拳頭般大小的黑晶石就比千萬兩黃金來得更為寶貴，而此石向來更是有價無市的貨，不知道那是何方神聖，才能有本事以如此大量的黑晶石澆築鐵門。」楚雨有點不解好奇的道。

「哦？不如楚前輩帶我去看看？說不定此門正是我倆重見天日的關鍵所在！」雲落塵當然不願放過絲毫能夠逃出去的機會，於是便向楚雨問道。

「也好！雲小兄弟絕非凡人，說不定會有甚麼辦法。」楚雨平淡的說道，說罷，便領著雲落塵在谷底中走。

在走了有如迷宮般的路近半個時辰，雲落塵終於被領到了一處明亮的地方。

雲落塵只見到一道亮晶晶，近十米高的鐵門，碩大鐵門上和門邊也被澆築了一種漆黑通透的晶石，只是看了一眼，雲落塵便發現自己的靈魂頓時出現了極大的波動，三魂七魄好像快要離開身體。

見識了這種黑晶石的威力後，雲落塵暗自一驚，目光向上，便是看到兩顆近半個拳頭般大的夜明珠，正為整個空間提供光芒，一切的奢侈也在證明這扇鐵門的不凡。

在兩顆夜明珠的照耀下，雲落塵走近了鐵門，仔細一看，便是發現有一個嵌位，彷彿是要放入甚麼才會打開鐵門一般。

「這個嵌位，我已經放入了不少東西進去，我懂的三種元素之力，天材地寶，甚至是我的一絲靈魂也曾經放過進去，東西是吸收了，但是鐵門卻是不曾動過一分。」楚雨不太意外的看著雲落塵說道。

雲落塵卻是不肯放棄，手掌放在嵌位之上。

頓時，「咔嚓！」一聲。

預計聽日或者後日有另外一篇

手掌放在嵌位之上

蝦你得返靈魂無咗個肉體

快啲出

第211章下

「咔嚓」一聲，在空洞的谷底中繞纏，而這一聲，在楚雨的耳中特別悅耳。

「難道被困了一年多，現在居然會因為一位少年的降臨而得到解脫嗎？」在此刻，楚雨的腦海中盡是滿滿的幸福，而其他的仇恨等等，則早已被他拋諸腦後了，因為在他眼中，尋找那失蹤的可憐孩兒，比一切也來得更為重要。

少年的雙眼，在聽到那聲「咔嚓！」後，也是緩緩的張開了，一雙深邃又目光銳利的眸子，在此時有如燈火一般耀眼。

「果然如此。」雲落塵淡淡一笑，有一種雲淡風輕的模樣，似乎鐵門的打開也在他的掌控之中般。

「雲小兄弟，這是？」楚雨有點不解的問道，在這扇鐵門前，他曾經吃過無數的虧，當中的代表作就是他曾經將一絲靈魂力融入其中，令到他的靈魂虛弱了不少，但卻依舊未能打開鐵門。

可是為什麼雲落塵第一次到來，第一次接觸鐵門，就順利的把它給打開了，而且看他的滿臉微笑，更是好像不費吹灰之力便將門打開了一般。

「相信楚前輩也知悉，斷魂谷乃是北法天甚至是整個魔武大陸，殺人放火的聖地，每年死在此地的人數，多不勝數，而且這深不可測的谷底，一絲陽光也不能穿透到此，令到陰氣越來越濃，而陰氣一直也是暗元素催生的必要之物。」雲落塵耐心的解釋道。

「剛好晚輩身上有由一位前輩高人留下的一絲暗元素之力，於是晚輩便膽敢一試，將那一絲暗元素輸進其中。」雲落塵續道，雖然他對楚雨並沒有任何的敵意，但是經歷過被人多次背叛的雲落塵，卻絕不敢再毫無保留的與其他人交流，畢竟這個是江湖，而他也再沒有重生的機會！

「原來是傳說中的三神脈才能打開。」楚雨感慨一笑。

「事不宜遲，楚前輩，我們還是快一點進去吧！」

「好！」

於是，一人一鬼，便緩緩的走進了鐵門內，鐵門的後面，燈火通明，一顆又一顆價值連城的夜明珠，在這裡卻是有如火把一般廉價。

正當雲落塵還在打算看一看周遭的環境時，卻是聽到楚雨突然大叫一聲「小心！」，還沒來得及反應，雲落塵就看到一枝綠色的箭已經到達他的胸口。

「噹！」

出乎意料之外，毒箭非旦沒有插進雲落塵的胸膛之中，反而火光一閃，毒箭居然被雲落塵單靠肉身的強韌而被反彈出去。

「這⋯」處於靈魂狀態的楚雨，對毒箭當然不怕，但是曾經的他，也是人，他也十分清楚肉身究竟要有多強大才能抵禦弓箭，就算是全盛時期的他，也不能如此輕而易舉的將一支箭反彈！

「這究竟是多強大的肉身⋯」楚雨暗嘆，當然，他不會知道，雲落塵本來就擁有強大的金龍肉身，而早前一戰，他更以吸納了不少冰龍精血去淨化金龍真身，再加上在谷底中的破而後立，雲落塵此時的肉身強度，就已經超乎想像，普通的箭，根本沒有可能能夠傷害到他。

更了解自己肉身的雲落塵也是一陣愕然，但是很快，他就已經和楚雨一起踏步上前，對於漫天激射過來的箭雨，一人一鬼卻是沒有絲毫的懼意，反而昂步向前，沒有理會箭雨。

走了近十里路，沿途也有不少兵刃機關，對於普通人來說，這絕對是難以跨越的鴻溝，但是對於有著變態肉身和處於靈魂狀態的兩人來說，這根本是極為簡單。

走到最後，激射過來的箭越來越少了，而雲落塵也開始看到了，一顆拳頭般大的夜明珠，被放在了一張華麗的椅子之上，而椅子除了有一隻黑鷹的雕刻外，更是有一位黑袍人坐在那裡。

「這裡，竟然還有其他人？」

文已出
下篇將會係星期六/日出

感覺上，遇埋靈修，同黑袍人，之後將會好撚屈

依家仲追緊第二個post Lm Gchi

快啲打楊帝

兩日追哂，真心好好睇，希望樓主唔好唔記得主角仲有八脈張低牌未用，好期待

樓主有文未？

點解好似冇麥人追咁

之前出得太少又冇乜交帶 好多都棄左文 宜家出得多返都冇人知

我由前日開始追，一氣呵成咁睇超好睇，冇你哋種感覺

樓主轉返細ac啦

慣左1個星期入黎1,2次

個留名沉咗底 今日先搵返個post
補返好多文好開心

呢篇文好好睇，花左兩日追到live

文今晚夜啲出

第212章《黑袍人》上

212

「這裡，竟然還有其他人？」

雲落塵一雙眸子，帶著謹慎和冷靜，望向寶座之上的黑袍人，藉著明亮的雙目，雲落塵看到了黑袍人的五官雖然被黑袍所掩蓋，但是身上那強烈的死氣卻是證明了黑袍人的不凡，而且能坐在此處之人，絕不會是寂寂無名之輩！

「雲小兄弟，小心一點，眼前之人，實力恐怕相當的恐怖。」在雲落塵一旁飄著的楚雨則是一臉沉重的看著黑袍人，並且對飄落塵勸告道。

楚雨身為一位老江湖，眼力肯定不凡，因此雲落塵也對楚雨的話深信不疑，對黑袍人的凝重也強了數分。

「楚前輩，如果與你比較，他，如果？」雲落塵還是忍不住的問道。

「就算我回復肉身，並且重回全盛顛峰時期，或許能在他手下撐過三招而不死。」楚雨冷靜慎重的道。

「三招？」聞言，雲落塵的心中極為震撼，因為他也能看到，能夠以靈魂狀態存活在世，其實力必然不凡，而且楚雨更是魔教高層之人，修為肯定也最少有著大魔導師之境，再加上靈修一途，此等超然修為，就算是法皇到來，也沒可能能夠以一招半式解決掉，但是在黑袍人手中，楚雨居然連接下三招也辦不到，而且還會落得身隕的下場？

那麼眼前的黑袍人，難道真的是如此利害？比起法皇還要強勢的人，難道又是白小白那一個級別的大能嗎？

一想至此，雲落塵那淡淡的微笑也慢慢開始僵硬起來，原本還打算在此尋覓出路，可是在終點時，卻是遇上了一位強者，而且看上去，這位強者更像是不懷好意的模樣。

看著雲落塵眼中的不安，楚雨卻是乾聲笑了笑，道「不過也不要不能夠打的，我能夠看得出他身上那濃烈的死氣，相信他是個已死之人，坐在那裡的，只是一絲殘魂，實力應該不要他全盛的千分之一。」

「沒錯，本皇真的是一絲殘魂，但是以本皇的殘魂，要對付你們兩個，卻是比碾死兩隻螻蟻，難不了多少。」就在此時，坐在寶座之上的黑袍人忽然開口說道，沙啞的聲音，令人感到有點毛骨悚然。

「楚前輩⋯」雲落塵目不轉睛的望著眼前的黑袍人，嘴角抽了抽，「你不是說他不是不可戰勝的嗎？為什麼聽他的口氣，我們兩個根本沒有令他正視的資格的⋯」雲落塵心想道。

「本皇？除了五大天帝和江湖五皇之外，我還沒有聽過有人自稱本皇，哈哈，你只是一絲殘魂，也有資格稱皇？那麼我這個三魂七魄全齊，豈不是可以自稱為仙？」楚雨一反常態，沒有了一向的沉穩，反而有點嬉皮笑臉起來。

可是，黑袍人聞言，頭上卻是忽然多了一團好像烏雲般的物體正在浮現，同時他一隻枯乾的手掌緩緩對著楚雨拍出。

「轟！」正當雲落塵還在冷笑這黑袍人怎麼會對一個靈魂出手時，他卻是看到對攻擊向楚無敵的楚雨，居然被那一掌看似緩慢的大掌給拍飛！

仲有一半聽日/後日出

咁晚都未瞓

等埋你嘛

正式宣布棄故十年之後再翻黎睇，希望出曬

唉樓主寫到幾精彩都冇用

Sorry真係盡咗力

Btw 今晚有文
樓豬會努力加更的

其實樓主有學業仲要兼顧已經好難得喇 加油

呢句真，都唔知啲人屌乜鳩

第212章下

「轟！」

雲落塵只是看到楚雨被那黑袍人給一掌扇得倒飛向後，虛幻的身軀重重的摔在牆上，靈魂狀態的身體在此刻突然變得更為透明。

楚雨按壓著胸口，踹著氣卻是笑道「果然如我所料，只是一絲殘餘於世上的殘魂，實力早已在歲月中流逝得七七八八，一擊也不能重創我，哈哈，雲小兄弟，我倆有機會逃出這裡了！」

雲落塵看著楚雨虛弱的樣子，卻是在強顏歡笑，不禁有些無言「這個模樣，真的是那些在江湖人口中恐怖猙獰的魔教中人嗎？」

「機會？剛才本皇只是用了兩成實力，就打得你像隻狗一般，若是本皇出盡十成功力，恐怕你就已經魂飛魄散，連投胎轉世的資格也沒有！」黑袍人冷漠一笑，完全沒有將二人放在眼內，而楚雨在聽到黑袍人只是用了兩成實力後，頓時目定口呆起來。

可是，雲落塵卻沒有如楚雨一般與那位黑袍人一言不合便打了起來，反而他卻是主動和那位黑袍人開口說道「這位前輩，我和他也只不過是想離開這裡，並不是想找前輩你麻煩的。」

「哦？難道你們兩人，並不是想偷取本皇的寶物？」黑袍人有些愕然的道。

「當然不是了。」，雲落塵恭恭敬敬的道。

也難怪黑袍人這麼想的，他們兩個一步又一步的躲過了近千丈長的陷阱，不是想盜獵，又會是甚麼呢？

「好！既然如此，那麼本皇就饒你們一命。」黑袍人想了一陣子，便道。

「多謝⋯」雲落塵還沒有開口說完，黑袍人便打斷了他的說話，「不過，自古以來，從來沒有人能夠活著的從暗影皇殿中走出來，這是一直以來的規矩，你們兩個，也不例外！」

「你？！」雲落塵被黑袍人的無恥嚇了一跳，好氣又好笑。

「暗影皇殿？！」楚雨平邊踹著氣，卻是一臉震撼和難以置信。

「楚前輩，這？」在面對黑袍人恐怖之極的實力時，楚雨依舊了沒流露出此等震撼，但是一聽到「暗影皇殿」這四個字後，他卻是有點兒驚慌失措起來。「這裡是暗影皇殿？」

楚雨急急腳的爬了起來，跑到了雲落塵旁邊，在他耳邊細聲道「臭小子，這暗影皇殿，我倆可是惹不起呀。」

「楚前輩，怎麼說得好像是我主動招惹他呀？而且你看，我倆現在像是有任何退路嗎？」雲落塵無語道。

「不也是一樣嗎！這暗影皇殿，應該就是傳說中，遠古時代的第一宗派，他們門派只收暗系魔法師，他們一派，基本將整個魔武大陸近九成的暗黑系法師收入門內，實力之強，無可匹敵，在昔日就只有聖光閣可以勉強和他們抗衡！」楚雨一邊說道，一雙眸子便是忍不住兩眼發光。

「暗系法師，真的是有如此利害嗎？」雲落塵撓著頭，不解的說道。

「白痴！那個是三神脈之一的暗系法師呀！就算我有著火水木三系力量，但是對著一位和我同等修為的暗系法師，我也沒有完全把握能夠穩勝呀！」楚雨好像在看白痴一般的看著雲落塵，續道「現在三神脈已經式微，見一個少一個，但是當時暗影皇殿可是有著近百名暗系法師，他們一起發揮出來的實力，就算是貨真價實的法皇，也完全沒有一戰之力！」

「沒錯！本皇就是暗影皇殿的皇！你這小子說得不錯！」這時黑袍人聽到了楚雨的話，不禁稱讚道。

「想不到後世當中，還有人記得暗影皇殿的存在。」黑袍人前一句還是想殺死楚雨和雲落塵兩人，但是很快他便開始感嘆起來。

想了很久，黑袍人忽然開口說道「本皇今日還是不想殺人，這樣吧！只要你們兩人，能夠接得下本皇三招，本皇就放你們離開這裡，而且本皇更會賜予你們本門寶物一件，怎麼敢接下吧？」

聞言，楚雨和雲落塵兩人的心中頓時怒不可及，剛才他的兩成力量，就已經足以將楚雨打得重傷，接下你全力的三招，與被你殺死有甚麼分別？還這麼無恥的說不想殺人？

難道所有強者也是如此飄忽不定？

兩人沉默了一陣子，雲落塵便上前踏了一步，大聲說了聲「敢！」

「好！」黑袍人蒼茫一笑，便幽幽的道「第一擊，靈魂攻擊！本皇會用七成實力！」

正當雲落塵打算走上前接招時，卻是被楚雨擋在眼前。

楚雨一臉悲壯的看著雲落塵，只因他聞已做好死去的準備，但是他忽然想到了甚麼，便開口和雲落塵道「靈魂修練，可是我的強項，你這小子對靈魂一毛不拔，這一擊就讓我來接吧！」

「楚前輩這⋯」雲落塵不明白的道。

「他的七成實力，我相信我催動著所有靈魂秘法，也可能有一絲機會能大難不死，但是我的靈魂定必會被打成支離破碎，到時候你拿著這隻戒指，我的一絲殘魂便可以依附在此。」

「而你只要能撐得過其後的兩招⋯這⋯這雖然沒有任何可能，但是⋯但是萬一你真的能撐下去，求求你，救一救我的女兒，如果你有空的話，救一救靈教⋯」說到最後，楚雨不禁留下了一行男兒淚。

「楚前輩，你就真的這麼信我吧？」雲落塵心頭一動，和這個老頭只是相識了一日，根本說不上甚麼好友，最多也只是有點同病相憐而已，但是這時，楚雨居然願意為了雲落塵，率先接雨黑袍人的一招？這真是的傳說中十惡不赦的魔教中人嗎？

「呵呵，反正這一直也是九死一生的局面，我也是賭那千萬分之一的機會，而且除了你這小子之外，我根本沒有其他選擇⋯」楚雨轉身望向黑袍人，背對著雲落塵說道。

「靈教，楚雨！請前輩出手！」

「好！」

下篇文 希望星期四/五出到

好睇！ live

黑色影佢捨得殺埋雲落塵咩 話哂暗系買少見少

覺得周更都ok 最緊要一次出得多

點解雲落塵唔show自己都係暗系法師應該直接收埋做徒弟

哩篇長左好多

聽晚出文

有文未

有

第213章《出手！》上

213

「靈教，楚雨！請前輩出手！」楚雨向黑袍人敬了一拳，雙目有神的盯著前方，彷彿他又尋回甚麼希望一般。

「好！」黑袍人投楚讚許的目光，雙手也在磨拳擦掌，準備出手。

「雲小兄弟，記得一旦成功逃過這一劫，一定要救回我女兒！我相信你，你體內有著那麼多的秘密，一定能夠逃出這裡的！」楚雨依舊不願轉身，背對著雲落塵道。

「放心吧，楚前輩，我若然成功⋯只要我的心還在跳動，定然會出手相助，幫你女兒和靈教一把！」雲落塵信誓旦旦的道，說到要幫助傳說中十惡不赦的魔教，只是因為雲落塵在和楚雨短短相處的一日時，他便對所謂魔教的印象不錯，雖然肯定整個魔教也不是所有都是善男信女，但是連所謂的名門正派，冰龍殿也有龍心龍譽天此等人渣坐陣，誰敢說一個門派中所有人也是善類呢？

「那就好了！」聽到雲落塵的承諾，楚雨的一顆心也在此時定了下來，同時他那虛幻的手中，拿著一枚黑漆漆的戒指，用力向後一拋，戒指便是出現在雲落塵手中。

「到時候，一旦我真的被打成粉碎的話，這枚戒指將會是我的唯一依仗，我的靈魂會在裡會沉睡，你拿著它，將會有一半靈教中人聽從你的指令。」楚雨道。

聽到這裡，雲落塵心神一震，摩挲著手中那平平無奇，漆黑黑的戒指，連他也沒有想到這枚戒指的價值！

「楚前輩，我會盡力的！」

「好！那老夫就先行一步了！」楚雨滿意一笑，同時也張開了雙手，十字型的即立在這裡，口中同時念念有詞，頓時一道又一道肉眼難以看到的薄膜包裹著楚雨的身軀，顯然這些就是楚雨之前口中所說的靈魂秘法了。

雲落塵看到多達數十個各式各樣的靈魂秘法，也是心中一震，身為半個靈修中人的雲落塵，也是擁有一種靈魂秘法，那就是之前在冰龍殿所得的一塊鐵牌，上面刻劃了一種名為「靈魂瞳術」的靈魂秘法，雖然他還沒有真正嘗試過靈魂秘法的強橫，但是他絕對清來這東西絕非甚麼街邊大白菜。

說時遲，那時快，黑袍人也不急，等到楚雨身試等所有秘法也施展完畢後，他大手一揮，一道黑影便是從他的額頭中鑽出，並且飛快的衝向楚雨。

頓時，楚雨只感到彷彿千軍萬馬在面前奔騰般，一股前所無有的強大靈魂壓迫，將他壓得難以呼吸。

「轟！」

雲落塵只看到黑影向前一沖，但是黑袍人的身軀依舊坐在寶座上，而楚雨身上的種種秘法，也猶如薄紙一般被沖散，最後連楚雨的身軀也被那股黑氣所碾壓成一點一點的白色光點，在場內飄浮，同時雲落塵輕輕一嘆，也不太震驚，反而一踏步，向上一跳，揚手一揮，須臾之間，那些光點就彷彿有靈性的飛往雲落塵手中的戒指上。

直到所有光點也被戒指吸納後，雲落塵才抬頭望向黑袍人，此時黑袍人依舊淡然的坐在寶座上，雙手仍然搭在座椅上，彷彿剛才楚雨的悲劇，與他完全沒有關係般。

「到你了，本皇往時在武術方面也略有涉獵，雖然境界比起外面的劍皇，刀皇比起上來還是弱了一籌，但是也比江湖上的所謂武者，強上了許多，所以你也絕不可以鬆懈。」黑袍人等了一陣，便開口道。

「而且這一擊，我會出盡十成實力！」說罷，雲落塵只見黑袍人伸手一拂，在他後方的架子上，一柄月牙戟顫抖了一下後，便飛向黑袍人的手中。

耀眼燦爛，長若兩丈，鋒利無比的月牙戟，出現在黑袍人手中時，就有如昔日戰神呂布再現般霸氣，而黑袍人也同時站了起來，碩大的身材，令人望而生畏，他身後的黑袍，也獵獵在響。

「十成實力？」聽到黑袍人要出盡全力後，雲落塵也是暗暗一驚，雖然黑袍人是個魔修者，可是看他拿著月牙戟的樣子，明顯是個久經沙場的男人，因為那股氣勢，就連尋常武者也絕對不具有。

雖然心驚，但是雲落塵卻沒有膽怯，因為氣知道自己根本沒有任何退路，既然後無退路，那就只能勇於向前了。

「雲落塵，在此接前輩第二招！」雲落塵向前踏了一步，腰板挺直，大聲喝了一聲。

「好！」黑袍人哈哈一笑，轉眼間便是從寶座上跳了下來，而他的月牙戟也是順勢而下，直接劈落在雲落塵的頭上。

看到那可割金石的月牙戟，雲落塵第一次感受到來自武者的強大威壓，那龐大的戟氣，令雲落塵呼吸困難，這種威勢，根本不是尋常魔修者揮舞刀劍能夠達到的。

可是，面對近在咫尺的月牙戟，雲落塵卻是沒有任何反應，就連甚麼魔法盾也沒有施展出來！

而在半空中的黑袍人，在看到雲落塵毫無反應時，也是心頭一驚，但是他卻沒有因此而停下手來。

「嘭！」

只見黑袍人的月牙戟無情的擊落在雲落塵的肩膀上，頓時，雲落塵周遭的塵土飛揚，只見他的身軀，被黑袍人猛烈轟飛，身體猶如斷線風箏般飛至數十米後方才停下來，而他更是無力的倒在地上。

「不自量力！敢以肉身抵擋我的一招，真是狂妄！」黑袍人淡淡的看了看雲落塵的屍首，有點失望的搖了搖頭，轉身便緩緩的走回寶座上。

文已出
下篇希望星期日/一

硬食係咩玩法

有金身驚閪咩

文今晚出

。。。。

第213章下

而正當黑袍人一擊得手，正準備走回寶座上的時候，卻是聽到他的後方忽然傳來一聲低微的呻吟悶哼聲，於是他便馬上轉身望向後面，只見躺在地上，血淋淋的雲落塵突然動了一動。

黑袍人頓時用手擦了擦眼睛，有點懷疑剛才的是幻覺，因為在他心中，除了那些近乎達到肉身成聖的肉修強者和武皇那一級別的人物之外之外，根本沒有人能夠單靠肉身硬吃他的全力一擊！而肉修一途在現在的這個世代早已息微，還剩餘下來的肉修者，實力根本達不到遠古時代的千分之一，而且他也能看出雲落塵根本對武修一竅不通，所以雲落塵，根本沒有可能能撐下那一招！

而正當黑袍人打算走上前看看究竟的時候，他便是看到雲落塵的手指頭開始動起來，而數聲咳嗽聲也在此時響起。

不久之後，他只看到滿身鮮血，一臉灰塵的雲落塵，緩緩的扶著一旁的巨石，勉強的站了起來。

「甚麼？以肉身硬吃一記月牙戟的攻擊，身體不旦沒有被碾碎成千百塊，反而還能站起來？」確認了雲落塵的確沒有死後，黑袍人的心中早已翻起滔天大浪。

仔細一看，便能發現，雲落塵那被月牙戟劈落的右肩上，有數十道有如蜘蛛網一般蔓延，深可見骨的傷痕，如困是出現在普通人身上，這絕對是會散落成數十塊肉塊的結局，但是在雲落塵身上，他卻能完好無缺的站了起來，而他那些傷痕，卻是正以肉眼可見的速度在癒合。

「你⋯為何不手防禦？」黑袍人強忍著心中的震撼，強裝不意外的問道。

但是，雲落塵卻沒有回答，反而苦笑了一聲，因為並不是他不想防禦，而是在月牙戟快要劈苦的時候，他才想起他對於武術根本一竅不通，面對普通人的斬刺還能格擋一二，但是在一位武術大行家手下，除了以肉身強撐之外，他根本毫無還手之力！

聽不到雲落塵的回應，黑袍人並沒有表現得太過尷尬，反而接著說道「雖然你能在本皇的一擊之下生存，但是本皇也能看得出，你的肉身已經到達了極限，如果本皇再次出手，你將會真真正正的身隕在此！」

聞言，雲落塵強忍著渾身像是被五馬分屍的劇痛，微微點了點頭，因為他對自已的身體也有數分了解，他也感受到，憑著金龍真身的肉體強度，他也只能撐過黑袍人的一擊，但是對於第二擊，他根本沒有可能能撐得過去，只因所謂的金龍真身，並非那麼無敵，而且最重要的是，現在的雲落塵還沒有練成最高級的金龍真身，能夠發揮出來的實力也自然有限。

「本皇並非那些落井下石的小人，所以本皇給予你十息的時間，讓你恢復一二，方才出第三招！」黑袍人也不多看雲落塵，轉身走向寶座上坐了起來。

不回應黑袍人的說話，雲落塵反而把握機會，儘快回復身體的狀態。

十息過後，雲落塵身上的傷痕開始埋口，而血液也被凝固掉，此時的雲落塵衣衫襤褸，滿臉鮮血，但是一雙深邃有神的眸子，卻是有如漆黑中的明燈般明亮。

「雲落塵，在此接下前輩的最後一擊！」雲落塵勉強抱拳的向著黑袍人道。

黑袍人看向他那搖搖欲墜的身軀，眼神中卻沒有太多的波動，反而平穩沉道「相信你也知道，本皇是暗影皇殿的皇，所以本皇也是一位黑暗法師。」

「作為最後一擊，無論是對你，還是對本皇，也只有最強的招式才是最好的尊重方法，所以這一擊，本皇會拚盡靈魂灰飛煙滅的代價，以十二分實力，動用一切黑暗法則的力量！」

「這⋯」雲落塵聽到黑袍人要拚上自己的殘魂，也要對自己出手，這絕對是損人不利己的事呀！心中想道「我和你又不是有這些大的仇恨，真的是值得嗎？還好意思說甚麼對我的尊重？」可是，雲落塵卻沒有將心中所想透露在臉上，反而用手擦了擦臉孔上的灰塵，改為一臉戰意。

突然，黑袍人挺胸站了起來，抬頭望向天上的漆黑，高舉雙手有如祭拜般大聲喊道「來自黑暗中的法則，希望你們聽到本皇的呼喚，本皇現在願以靈魂泯滅作為代價，望各位與我同在，與我一起消滅眼前的一切！」

「禁．暗影虛無！」

續

黑袍人剛剛說罷，雲落塵正打算出手防禦時，便看到一道灰霧，忽然將他的身軀給牢牢鎖著並且覆蓋在他的身上，令他動彈不得，而他則感受那一層灰霧，有如螞蟻一般，正在將他身體的每一個部分給吞噬掉！

「這是世界黑暗的一切來源，你的身體，將會在灰霧之中，化為虛無，無論你有多強大的肉身，無論你有多強大的靈魂，在黑暗法則之下，也只有泯滅一路！」

原本真正的禁咒，並不是那些聲勢浩大，舉手投足間便能毁天滅地的魔法！真正的禁咒，是動用自然法則當中的力量，將一個人給無聲無息的滅殺掉！無視那個人有多麼強大的力量！只是還沒有超凡入聖，就沒有可能能夠與大自然匹敵！

「哈哈哈！小子，能與本皇一起上路，也算是你最好最有榮譽的歸屬了。」黑袍人此時絲毫原顧甚麼強者風度，反而有如個瘋子般在一旁猙獰大笑。

而與此同時，雲落塵則感受到，自己的四肢已經續漸開始失去感覺，這一切，沒有任何痛苦，好像整個人慢慢的在世界中消失一般沉寂。

「頂⋯」雲落塵此時此刻一邊感受著身體消失為虛無的恐懼感，一邊想盡辦法想要逃生，但是不到三息之間，他的四肢就已經完完全全的脫離他的控制。

「既然是暗系魔法，那就讓我以光明，驅除一切黑暗！」雲落塵此時將體內的所有光系元素凝聚於心脈之中，不顧一切的大喊了一聲「聖光術！」

頓時，雲落塵整個身體也被一道不知從何而來的聖光給照耀著，同時他身上的灰霧也消散掉！可只是消散了不到半秒，灰霧便再次開始在雲落塵周遭出現了！

在大自然的法則當中，暗和光永遠也是相剋的，雲落塵就是藉著這一點，大膽的以心脈作為光元素的凝聚之地，將那灰霧給驅散，可是「聖光術」只屬於一個低級魔法，對抗普通的黑暗還能行，但是說到要對付那來自黑暗來源的灰霧，再加上兩者修為上的強大差距，能夠有千分之一秒的效果也算是不錯了。

但是，高手之間的戰鬥，差之毫釐，繆以千里，灰霧雖然只是消失了不到一息，可是雲落塵則把握著這個機會，重新奪回四肢的控制權，並且馬上伸出五指「禁．永古冰河！」

頓時，雲落塵周邊一丈的空間也被一道強大的冰霜力量給凝固著，而他緊接著另一隻手，又是一記聖光術，可是這一記「聖光術」則是在黑袍人的上空降臨，直射向黑袍人！

聖光術才剛剛拋出，那無窮無盡的灰霧就已經重新開始侵蝕雲落塵的身體，而速度也被剛才快了不只一倍。

「呀！」

卻在此時，雲落塵忽然聽到黑袍人的一聲慘呼，他只看到黑袍人整個身軀被聖光照耀著，猶如被雷劈了般渾身顫抖了一下！

全力出手，不留後路的黑袍人被雲落塵突如其來的一擊「圍魏救趙」給擊中，而聖光術當中蘊的光系元素，則源源不絕的走進他的血液裡面，一直在消滅他體內所剩無多的暗黑元素！

不過一息之間，黑袍人彷彿蒼老了數十年，原本昂立的身軀，也在此時無力的倒地，而隨著他的心神一鬆，那團灰霧也隨之而來的消散。

得到解脫的雲落塵重重的踹息了數聲後，活動一下身軀，便一邊按壓著胸口的傷口，一邊走向黑袍人的位置。

「你勝了！」黑袍人一雙蒼白的手在地上一直顫抖著，虛弱無比的道，可是他的話語中，卻沒有露出半點戰敗的不服。

「本皇向來也言而有信，前面便是暗影皇殿的後宮，只要你在看到鏡子時向左拐，便能夠走出此地⋯」黑袍人說罷，口中忽然吐出了一口鮮血。

「而本皇所說的賞賜之物，則是⋯」黑袍人單手勉強的在虛空一揮，頓時一根一米多長，手腕般粗大，由一根黑漆漆的木頭打造而成的木丈便出元在雲落塵面前。

黑袍人目光帶著滿滿的不捨和懷念的看著手中的木丈，手掌也忍不住的輕輕摩挲了一下木丈頂上鑲嵌著的那枚烏黑晶石。

「這根權杖，名為暗影杖，乃是本殿的傳派之寶，先祖一直有言，得此權杖者，得暗影皇殿，而本皇此時，便將暗影杖傳予你！」黑袍人的聲音雖然虛弱，但是卻沒有人敢質疑他的威信！

「這⋯前輩⋯」雲落塵聞言，頓時腦子頓塞，滿腦子不解，他完全不理解為何上一秒還是敵人，下一秒便是變為可以將寶物拱手相讓的好友。

「為什麼？為什麼要將此等門派聖物，傳予我？」雲落塵問道。

「由你走進來的那一刻，我就已經想將暗影杖傳予你，因為本門門派的聖物，向來只傳予暗黑法師。但是本門早已覆滅，而本皇也早已身隕，根本沒有能力將暗影皇殿重建，而暗影杖留在這裡也沒有絲毫作用，那倒不如送你這小子一段機緣。」

「剛才的三招，本皇也沒有出多於五成的實力，而最後的那個破綻也是固意賣給你的，否則，你和那個老者早已是魂飛魄散了。」黑袍人微笑道。

說來雲落塵也覺得有點奇怪，以黑袍人那深不可測的實力，根本沒有可能會被那一記緩慢的聖光術給擊中，於是他便道「那⋯那前輩⋯前輩你既然靈魂還存在於世，只要找一具肉身，定然能夠東山再起的⋯」

「不要了，當初在身邊的紅顏和兄弟，現在也早已化為一堆白骨，剩下本皇獨身一人，又有何意義？」黑袍人蒼茫一笑。

「那麼前輩，有沒有甚麼⋯是晚輩能夠為你做的？」白白接受了黑袍人如此大的情意，雲落塵倒不是嬌情，而是真的感到有點不舒服。

「本皇的那些仇家，也早已在長長的歲月當中逝去，聖光閣的那堆老傢夥相信也死了吧。唯一你可以為本皇去做的，便是出去將整個世界弄得天翻地覆，還世界的芸芸眾生，知道暗黑法師一脈的強大，讓他們為我們顫抖吧！」黑袍人激昂無比的道。

「好！晚輩定然會依前輩之言，將暗黑一脈發揚光大！」雲落塵也是熱血的大喊道。

「本皇的時日也無多了，這暗影杖會為你日後的實力帶來突飛猛進的效果，而那一枚黑晶石，則是蘊含著本皇一脈的一切傳承！而這一身黑絲蠶袍，也賜予你吧，留在這裡也沒帶用處。」

「謝前輩。」雲落塵向黑袍人躬了一躬。

「記住，要殺死本皇，整個世界，也只有本皇一人能夠做到！」黑袍人霸氣萬分的道，隨即，雲落塵只是看到黑袍人的身軀在一刻之間便是化為虛無，留在世上的，就只有他身上的黑袍和那根權杖，彷彿則才黑袍人完全不存在一般。

雲落塵拿起了暗影杖，披上了暗影杖，對著遙遙虛空，拜了一拜。

今篇終於長番一次
希望大定繼續多多支持
下一篇可能要係聖誕後先再出
亦都有可能呢個星期四出一篇

好感動，好耐未見過 續 哩個字

今篇文好長 又高質！

今次篇文咁長開心到哭能咗

等咗好耐先有一更咁長，正

唔留低d秘笈，咁點學?🤔

期待主角又出黎用外掛

快啲出文

咪畀咗粒波子男主囉

等文

文？

文丫！！！！

今晚盡出

第214章《說書人》上

214

在北法天兩大主城之一的白雲城中。

熱鬧的街道車水馬龍，到處也是人，雖然還只是十月份的時候，但是周遭卻是充滿著喜慶的氣氛，四處也掛滿紅紅的裝飾和燈籠。

在白雲城城中，一所首屈一指的茶館當中，數層的茶客也匯聚於此，一起聽著樓下的說書先生談天說地。

「一年前的冰龍殿之役，可謂是北法天數十年來最為慘重和轟烈的戰役，當時冰龍山之巔上的聖殿，幾乎匯聚了整個魔武大陸江湖中的顛峰人物，據說當年冰龍殿殿主龍譽天，先是和有奪妻之恨的兄弟韋玉清打了一場大架，兩人生死未卜，但是最精彩的卻是，山頂上，冰龍殿的一名名為雲落塵的內門弟子，居然闖進了聖殿當中偷取寶物，但是卻是被冰龍殿的十大長老和冰龍九子給發現了！」

「哈哈！依你這樣說，那雲落塵是死定了吧！一打十九人！」一位漢子說道，而一旁的其他人也一同大笑了起來。

「那可不是！正當所有人也以為那雲落塵一定會身隕於冰龍山時，他居然以一堆從來沒有在江湖上面世的冰系魔法，將一眾冰龍九子和長老給一一擊殺掉，原本強者雲集的冰龍殿，在一息之後，便只是剩下大長老，二長老，還有個已經瘋瘋癲癲的龍心！」說書人越說越興奮，聽者也彷彿身處當日戰場之中，親眼看著一切的發生。

「但是正當所有人以為，雲落塵已經大獲全勝的時候，局勢居然又來了個大反轉，在大長老的通風報信下，冰龍殿居然迫出了一直在閉死關的太上大長老，那位太上大長老的實力竟然到達了法皇之境，但是他卻沒有對那位雲落塵出手，反而謙遜的對他道歉！」

「甚麼？他一個法皇，居然對一個屠盡自己滿門的人道歉？這還是個法皇來的嗎？」又有人插嘴道。

「這也太不可思議了吧？」

「但是，一事未完，另一事又起，正當大家也以為事件快要隨著兩人的和解而完結的時候，北天帝居然突然降臨冰龍山，並且宣稱三皇子琴城青乃是死於雲落塵之手！」

聽罷，眾人也忍不住心中的震撼，一同嘩然，這個雲落塵，根本就是個災星了吧？連堂堂北法天皇室的皇子也敢殺，難道真的是不怕北敢帝無窮無盡的報復嗎？北天帝在北法天可謂是數一數二的強者，而且不同於一般的江湖人士，北天帝背後的，可是站著一個極為強大的勢力！

就算法皇無比強大，但是面對千軍萬馬，也只有被活活耗死！

「隨後兩人來了一場觸目驚心的大戰，在大戰途中，還引出了來自仙間的龍鳳！一龍一鳳在半空中打了起來！最後，那頭龍一掌便是將那不可一世的雲落塵送到聞名於世的斷魂谷中！」

「哈哈！這個雲落塵可真是惡有惡報！屠殺了那麼多冰龍殿的人，也活該葬身於斷魂谷中！」茶樓中有個漢子大喊道，但是聽眾人的語氣，他們卻以為那龍鳳只是說書人的誇張手法而已。

「沒錯沒錯！幸好這個大魔頭終於死了！否則整個北法天的百姓絕對會是徹夜不眠呀！」又有人附和道。

「但是⋯我聽人說，那雲落塵出手，可是因為冰龍殿的龍心企圖搶走雲落塵的未婚妻的！這⋯這才是個真男人呀！」只見茶樓中的一個粉妝玉琢，可愛嬌小的小丫頭，忽然站了起來，滿臉通紅的為那雲落塵解釋道。

可是，在她一旁的一個中年人卻是神情一冷，有點嚴肅的喝道「玉兒！快坐下！不要亂說話！」

那個被喚為「玉兒」的丫頭聽到那中年人的說話，便是不服氣，皺著眉頭的坐了來。

「各位，小女胡亂說話，還請各位見諒！」那中年人站了起來，抱拳的對著場中眾人道歉道。

「小丫頭當然會被那種年輕的小白臉所迷惑，俺也是明白的。」

「這⋯」小丫頭正想反駁之時，卻是被那中年人冷眼一看，頓時便是咕嚕咕嚕的自己抱怨著。

「但是，就算雲落塵終於被解決掉，冰龍殿的中流砥柱卻是在這一場大戰當中隕滅得七七八八，太上大長老宣稱再次閉死關，再加上有不少弟子也因為戰亂而逃走，令到本來還正處於輝煌時期的冰龍殿人才盡失，情況岌岌可危！」

「那龍殿主呢？有他在，冰龍殿肯定是能穩著陣腳的！」有人問道。

「到了最後，重傷並且命懸一線的龍譽天，在山谷中被人救回⋯連同七長老韋玉清也一拼被人救了上來！」

有文了
又一個大情節將會慢慢推出

下篇希望星期一出到

今日有？

第214章中

「七長老也被救回。」

當說書人說到這一句時，在茶樓中一處沒有人注意的角落裡，一個全身被黑袍所包裹著的人，身軀忽然抖動了起來。

「因為冰龍殿的中流砥柱在這一戰已經是戰死得七七八八，實力受損極為嚴重，在北法天門派當中的排行第三早已消失殆盡，連向來停濟不前的雪雲天和石逍閣，此刻也比冰龍殿更強，為了挽回在北法天的一席之地，龍譽天決定了與白雲城城主關城主聯姻，將他的閨女嫁給關書的次子，希望憑藉著關城主的關係，將冰龍殿帶回北法天的舞台上！」說書人繼續道。

「他媽的！老子一直知道龍殿主只有一個兒子，除了那龍心之外，他還有個屁的女兒？」一名大漢不禁大笑道。

「龍殿主在冰龍殿甚至整個北法天也是威望甚高，而且身為一位強者，三妻四妾也不是多驚奇的事情，說不定那個女兒是個私生女，又或是其中一個小妾所生的。」另一個大漢笑意吟吟的推測道。

「不過關城主可真是十分看重此事，一切的佈置在半年前就已經進行，而且要求每家每戶也要貼上紅紙，還在今天開始嚴查入城者，這也太誇張了吧？」一個中年婦人又羨又妒的道。

「那當然，那可會關大公子呀！而且大婚之日還只有七日，到時候天下江湖人再次聚在一起的那個盛況，用屁股也能想像有多大！」一名男子自信滿滿的道。

正當眾人還在七嘴八舌，熱烈的討論著江湖中的一切趣聞時，那個黑袍人，也靜悄悄的離開了茶館。

在一處無人的後巷當中，只見黑袍人單手正捉著剛才其中一位在茶樓高淡闊論的漢子的脖子，而那個強壯碩大的漢子，居然卻被黑袍人單手提了起來，雙腳離地。

「我問你最後一次，龍家那娘子，身處在哪一間客棧？」黑袍人沙啞道。

「手⋯手下⋯手下留情⋯我也⋯也不知道⋯」那漢子斷斷續續的道。

「竟然如此，那你也沒有存在的價值了。」黑袍人沉聲道，手中卻是不知從哪裡拿了一柄鐵劍。

「大⋯大大人，饒命饒命⋯我說我說」那個漢子頓時就慌了，顯然他也想不到那黑袍人一句不滿意就立刻打算下殺手「我聽一位友人說過⋯那娘子正⋯正在身處紅鶯樓的天字一號房中⋯」

「紅鶯樓⋯天字一號房」黑袍人喃喃了數聲後，便「嘭」一聲，一個手刀將那漢子擊暈了，並且轉身離開。

咁多位大佬
仲有一半文未執好
聽日先出到

老婆幾時出現呀
好耐無見啦

今章出細老婆先

今日有冇

等

在線等

第214章下

在一間裝修華麗，金碧輝煌，一應俱全的客房裡，一位身穿紅裙，嬌小玲瓏，但是卻婀娜多姿的姑娘正用一雙玉臂，托著氣鼓鼓的臉，一雙靈氣的眸子，此時卻是盡是迷惘失落之意，而她正正便是龍譽天的女兒，那位將會嫁給關城主之子的閨女。

可是，小姑娘卻沒有任何待嫁的期待，在這個時代，男婚女嫁依舊會受到父母的干涉，沒有父母之命，媒妁之言，將不會受到社會的祝福和認受，更何況是出生在一個大家族之中，婚姻向來也不是自己一人能夠決定的，因此就算小姑娘不願嫁給一個不認識的人，但她卻沒有任何選擇的權利。

而小姑娘現在滿腦子都是一些胡亂的思想，有對未來的迷惘，有對現實的殘酷，但是她不知想到了甚麼，悄臉忽然紅了一紅，神情盡是誘人的羞澀和眷戀。

「唉⋯」想了一陣子後，小姑娘卻是幽幽一嘆，再次滿臉愁緒。

「嘭！」正當小姑娘還在胡思亂想的時候， 客房的門忽然被人打開了，映入眼簾的，則是一位頭戴面具，全身白衣的中年人。

小姑娘嚇了一跳，在看到那中年人的那面具時，一臉懼怯，身軀也在微微顫抖，但是她馬上也是從椅子上站了起來，屈膝作了個禮，並且結結巴巴的道「爹⋯」

中年人的目光從面具上的兩個洞中透出，一直掃視和監察著那小姑娘的一舉一動和臉上的神情。

「你，還在掛念著那個小子？」中年人冷冷道。

「女⋯⋯ 女兒沒有⋯」小姑娘聞言，身軀猶如雷劈般抖了一下，戰戰兢兢的道。

「是沒有，還是不敢？」中年人續問道。

「女兒對他⋯只要為了父親的利益⋯沒有任何感情⋯」小姑娘悄臉一白，但是卻依舊說道。

「我跟你說，那小子早已身死，你不要懷有任何希冀，還是盡快認清現實吧！而且成親之後，必須要盡心盡力的服侍好關公子，絕不可以令關公子產生一絲不滿！否則，我絕不饒你！」中年人決斷的道，聽他的語氣，彷彿他是在跟一個奴婢在說話，而不是在跟親生女兒一般。

那小姑娘聞言，兩行清淚在白皙光滑的美臉上緩緩流下，但她卻是不情不願的點了點頭，滿臉委屈，我見猶憐，可是中年人卻彷彿沒有看到一般，鐵石心腸，毫不猶豫的轉身，便是離開了客房，流下一道倩影。

⋯⋯

七日後，白雲城城主府。

廣闊無垠，極為宏偉的城主府中，早已掛上了滿滿的紅紙和紅光燈，而且無論是府內還是府外也是人山人海，人流絡繹不絕，只因今天乃是在江湖上名聲大噪，關城主兒子的大婚之日，大量江湖人士，當然也不是放棄如此機會，來看看熱鬧，參與這一項盛事。

「快快快！那邊的紅燈熄了！」

「這裡還沒有！」

在城主府內的僕人皆是在四處奔走，務求一會兒進行的婚禮不會出現任何錯誤，而一些在江湖上響當當的人物，也陸陸續續的開始進場。

「石逍閣，石掌門，雪雲天，鄭道長，帶同百貫及寶石十枚到賀！」

「木神殿，林殿主帶同寶馬雕鞍到賀。」

「地藏府，土法長老，帶同玉石百枚到賀。」

「金武門，金門主帶同金豬一隻到賀！」

僕人正大聲的宣讀各個江湖人士的到臨，聞者無一不感到極為震撼，一位又一位，在整個魔武世界也是一方霸主的掌門，正在此聚首一堂，情況比起冰龍殿上一次的大典，各個門派也只排一些長老和護法到場，兩者的分別自然可見一斑。

「那些平日在閉關的掌門，怎麼今天卻是紛紛到來？」

「對喔對喔！」

「雖則關城主在江湖些的名聲不錯，但是這個派頭，說是北天帝大婚的盛況也不為過⋯」

「沒錯沒錯⋯關城主⋯哪有這麼大的面子⋯」一些看熱鬧的江湖人正七嘴八舌的道。

「水舞間，陳副門主，帶同精兵數十件到賀！」

有文了
下篇希望星期四/五出
大家要繼續多多支持喔

已經唔記得條女係邊個

水舞間

成日跟住佢地又係鍾意佢嗰個

董舞舞，兩年前係個平胸少女，宜家已經婀娜多姿

龍家宴會又要被人搞串party了
好期待

咁應該會係變成在座各位都係垃圾

星期五啦

幾點出文

4點啦喎

啱啱先搞掂

第215章上《伐魔教》

215

正午時分，雖則烈日當空，但是卻下著絲絲微微的雪。

而此時，白雲城城主府早已是堆滿了人，從各地而來的各大門派的掌門人皆是出現在此，眾人更是發現整個魔武世界，實力排得上名的門派，十有八九也出現在此。

「不知多少年了，想當初北天帝的大婚之日，也沒有這麼多大門派出席⋯這個關城主，真的是有如此大臉子嗎？」

「肯定沒有！在這個江湖中，對比起江湖五皇還有一些早已成名的高手，關城主算是比較年輕的一輩，怎麼可能會有如此人脈！」有些旁人在一旁七嘴八舌的道。

就在大家還在熱烈的討論時，一聲大喊忽然從大堂中傳出「各位掌門人！在關公子成親儀式進行之前，地藏府土法長老邀請各大門派的門主，進內一起相討大事！」

各個門派的掌門人聞言，臉色卻沒有絲毫的驚喜，反而好像早知知道一般，抱了抱拳便走進大堂之內。

不久，廳大空曠的大堂，就已經站滿了人，大約一百多人，當中大部分也是年紀不小的人，有男有女，有些赤手空拳，有些拿著一柄大刀，可是單單是看他們的臉容，便已經能感受到他們身上那不凡的氣場。

而在大堂前方中央的高台上，則是站著了三人。

中間的那個人一轉身，眾人紛紛也是認出了，那人便是地藏府到賀的土法長老，而他們一看到土法長老那張滿是皺紋，蒼老無血色的臉龐時，卻是神情一肅，盡是敬意。

站在這裡的，全部也是江湖當中，大大小小門派的掌門人，個個也是心高氣傲，當中有些人更是整個世界的顛峰人物，一方霸主，但是面對眼前的這個老人，卻是令他們不能不重視起來。

只因地藏府在整個魔武大陸的地位十分超然，地藏府雖然在北法天中排行第二，僅次於首席的水舞間，但是這只是單單一個地藏府的分部而已，真真正正的地藏府總部，其實是位於強者雲集的中法天，而在中法天，地藏府更加是排行第一的門派！

能夠單靠一個分部，便將北法天中的大量門派，包括冰龍殿給比下去，地藏府那深不可測的真正底蘊就已經可見一斑了，如若是計算整體勢力，地藏府絕對是比一般門派高出了不止一籌，而最令人觸目的，就是地藏府一直也與令人不安的魔教，處於戰爭的狀態！

能夠與整個江滿上聞風喪膽的魔教正面對抗，背後的實力絕對不弱！

而眼前的這個土法長老，則是地藏府北法天分部的主事人！

「土法長老！」眾人對土法長老抱拳道。

「諸位能夠到此，老夫心感安慰。」土法長老微笑淡道。

「能獲地藏府邀請，俺感到滿臉榮光呀！」有個武夫不顧臉子的奉承道，可是土法長老也只是以一臉笑意的帶了過去。

「老夫也不打算轉彎抹角了。老夫是想邀請各位，與本府一起，將魔教殲滅！」土法長老忽然道。

頓時，大堂中的各大掌門人神情一震，皆是被土法長老的消息所震撼，而他們也馬上交頭接耳的討論。

土法長老見況，也不太意外，便續道「相信諸位也知悉，本府一直致力與江湖的惡瘤，魔教戰鬥，但是要徹底消滅魔教，這絕對是一場曠日持久的戰鬥。」

「沒錯！魔教的龐大，絕非俺們一兩年內能夠解決掉的⋯」有人和議道。

「但是在最近，本府發現了魔教的一個大漏洞！只要我們能夠把握這個機會，定然能將禍世近百年的魔教一舉殲滅，而屆時，大家也將會立下從龍之功，為了未來江湖的平穩！ 」土法長老忽然臉色紅潤，激昂的道。

「是甚麼⋯」有人脫口問道。

「那就是⋯他！」土法長老笑了笑，指著那個站在他旁邊的黑袍人！

有文了
下篇應該星期日/一出

有得開拖未

咁快被發現🙄

第215章下

「那就是他！」土法長者滿臉紅光的指著站在他右手邊的那個黑袍人，眾位掌門人只見那黑袍人緩緩轉身，露出一張滿是疤痕，猙獰可怖的臉龐。

「楊紹？」

「楊護法？」

頓時，一些歷練豐富的掌門人一瞬間便是認出了眼前黑袍人的身份，同時他們也紛紛拿出了腰間的兵器，指著楊紹，氣氛須臾變得劍拔弩張。

只因眼前此楊紹的身份，絕不簡單，因為楊紹乃是魔教中的右護法，地位極高，而且令人忌憚的，可是他那恐怖的實力。

在江湖中流傳，魔教中的左右護法地位僅僅是比那神秘的教主低，而且死在他們手中的明門正派的門人，沒有一千也有數百。

而那名為楊紹的右護法，最著名的就是曾經因一言不合，隻身走上西法天排行第五的門派上，在一個時辰之內，將整個門派給殲滅掉，上至掌門，下至門童，皆是被他屠盡，因此他在江湖中，有著一個名號「屠命郎—楊紹」

因為在場有不少掌門也曾經和楊紹有過恩怨，所以他們楊紛紛的拿出兵器，打算將那楊紹斬殺＠

可是面對著諸多兵器和強者，楊紹卻連看一眼也不願！

見到無數的兵器在半空中閃爍，土法長老微微笑著，而他則一臉雲淡風輕的走在楊紹的臉前，張開雙臂，緩道「各位先等等！楊護法，可是老夫親自請來的貴客，還請各位給老夫一個面子，先將兵器收下吧！」

「土法長老，俺不是不想給你面子，而是這⋯這天殺的可是殺了本門十個弟子，此仇不報，俺怎麼和本門弟子交代？」一個粗眉大眼的莽漢大喊道。

「劉門主，老夫明白你為徒兒報仇心切，可是滅魔教的關鍵正正就在於楊護法身上！難道你們真的要為了那些小事，耽誤為民除害的大事嗎？難道真的不能先放下私人恩怨？」土法長老瞪大了眼睛，語氣加強了不少的道。

那位被稱為劉門主的漢子被土法長老說得心中一陣愕然，粗獷的臉龐上也是紅彤彤，欲言又止，但又反駁不了。

「老夫相信，諸位也是懂得分輕重之輩，怎麼會為了一些小事而耽誤江湖大事呢。」土法長老再次動之以情，曉之以理的嘗試說服眾人。

而一位站在較前位置的中年人，走了上前，向著眾人抱了抱拳，再望向土法長老「諸位，我也認為土法長老說得沒有錯，如果真得能夠殲滅魔教，諸位真我可以先放下私事，共同為伐魔教出一分力！」

說話者，正是木神殿的林處業，因為他所管轄的木神殿，正正就是東法天排行第一的門派，因此沒有人質疑他的資格。

「林殿主所說，正是老夫來表達的！」土法長老笑了笑。

「不過，我想眾人也想先知道，究竟為什麼土法長老會說楊護法是滅魔教的關鍵呢？」林殿主不卑不亢的道，而他中立的態度，也令不少掌門暗生好感，不自覺地認同了林殿主所說之言。

「因為，魔教教主以及其女兒，已被吾所殺！」還沒有等到土法長老說話，站在他一旁的楊紹卻是開口說道，聲音之刺耳，令到不少人微微側目。

「怎麼？魔教教主已死？」所有人皆是震撼無比，同時臉容也是一臉不可思議。

「楊護法，你可是魔教中人，怎麼可能會殺魔教教主？你不會以為這麼低俗的計謀，也能夠用於我們吧！」有人道。

「本教三大寶物之一的靈杖，正在本人手上，難道你們以為這樣有假？」楊紹咬著牙，在後背抽出了一根近半米長，通透的長棒，並向著眾人展示。

「嘩！」

「這⋯這難道就是魔教教主的三大寶物之一？」

「真的是靈杖呀！」有些有眼光的人，一眼便是看出了靈杖的不凡。

「這便是教主身隕最有力的證據！現在的他，相信早已消散於斷魂谷中！」楊紹強而有力的道。

「今魔教教主已死，魔教群龍無首，楊護法已答應老夫，會裡應外合，配合我們的部署，以便一舉殲滅魔教！屆時，楊護法將會帶同魔教餘黨，投靠光明正義的一方，成為明門正派！」

「那個時候，諸位便會為江湖立下一大功！成就千年不朽之名！」土法長老一雙眸子頓時透射出無數光芒，彷彿功成名就就在前方！

「老夫在此，力邀各位，成為滅魔之盟的一分子，共同為江湖出一分力！」

此時，有近九成的掌門也被土法長老的一番說話給說動而立即加入，而另外的一成，則在觀望考慮著，當中正正包括木神殿以及西法天第一門派，金武門。

「此番雖確實是個機遇，可是也有可能是禍水⋯」林處業對著一旁的金門主沉吟道。

「沒錯⋯不過局勢如此發展，我們也沒有選擇的權利⋯」金武門的金門主點了點頭。

「諸位既然敢信任老夫，那麼老夫也在此發下誓言，若老府不滅魔教，誓不罷休！」土法長老大喊。

頓時，其餘人也跟了起來「不滅魔教，誓不罷休！」

有文了 下篇可能星期四/五出

主角快啲出

唔夠喉喎

今晚有文？

Yssss

12點啦就

第216章上《劫婚》

216

在一片吵鬧討論聲下，一個以殲滅魔教為目的的大聯盟，就在北法天白雲城城主府中誕生，而整個魔武世界近乎九成排得上號的明門正派也在利益及脅迫下，加入了這個滅魔盟。

一個門派，必須有一個掌門作為代表，而作為江湖上一個龐然大物，滅魔盟當然也必須要有一位盟主作為統籌。

所有門派掌門人也知悉，能成為滅魔盟的盟主，當日後大功一成時，定然會名流青史，受世人景仰。

可是，誰也知道這個世界是弱肉強食，沒有能耐而去掌握利益，只會成為別人眼中的弱肉，所以就算滅魔盟盟主之位對於所有江湖人來說也是極大誘惑，可是真真正正動心的人，並不多。

因此，在沒有太多阻礙下，起事人的土法長老被眾人推舉成為了滅魔盟的盟主，而為了約束盟主的權力和平衡各門派的利益，每個法天也推舉了一人出來成為副盟主，所以整個滅魔盟，擁有著一位盟主和四位副盟主。

「諸位，滅魔一事還需要不少時間籌備，不過還請各位多作準備，而且此事不可打草驚蛇，回到門派後必須保密，期間老夫會和四位副盟主，與諸位保持聯絡！」土法長老滿臉紅光，笑吟吟道。

「願在不久的將來，老夫能與諸位，一同殺上鹿牡山，共誅魔教！」土法長老高舉了雙手，大喊的與各大門派歃血為盟。

⋯⋯

與此同時，在白雲城第一客棧的紅鶯樓中，也發生了一件大事。

「你們兩人好好看著她，吉時快到了，到了最後關頭，不容有失，記住，任何人也不要放進去！」天字一號房前，只聽到一個白袍男子在說了一番說話後，便轉身下樓了。

「喏！」站在天字一號房前的兩個壯漢彎腰抱一抱拳。

待那個白袍男子走了後，那兩個佩戴著刀劍的壯漢也是神情一鬆，露出一絲不屑「嗤，還以為自己是那個風流倜儻的冰龍九子之首，也不認請現實，現在的冰龍殿根本已經成為三派九流，若不是關公子看上了那小娘的樣貌，俺敢說，不出三年，冰龍殿定然消散於北法天中。」

「爛船也有三分釘，雖然冰龍殿大勢已去，但也不是我倆能夠隨意觸碰的，倒不如今天好好的看好那小娘，待日後跟著關城主一起吃香喝辣！」另一個壯漢道。

「嗯！不過自從那個獨闖冰龍山的雲落塵死後，這一年來北法天也是十分風平浪靜的。」

「沒錯！俺只求今日大婚順順利利，不要出甚麼事⋯」正當其中一個壯漢還在抬頭祈禱時，一把沙啞的聲音卻不知何時在兩人的耳邊響起「不知兩位，可否讓一讓，讓吾進一進去？」

頓時，兩名壯漢也是震撼無比的呆立在地上，只因兩人也是有修為之人，而且修為更是不弱，除了少數的觸者之外，根本沒有人能夠在他們方圓五米內，躲過他們的氣息。

可是，此時兩人只是看到一個全身披著黑袍，連眼耳口鼻也看不清的人，正拿著一根平平無奇的木杖，站在他們三米之外。

難道眼前此人，竟然是個絕世高手？

但是，他們兩人卻不是第一人踏足江湖，城府也頗深，因此也沒有把心中的震驚反映在臉上，但是兩人也不敢怠慢，馬上從腰間取出了兵器，擺她了防禦姿勢。

「你是何人！此地已被關城主租下，任何人若私自闖入，格殺勿論！」其中一個大漢道。

可是，黑袍人卻好像沒有聽到他說話一般，反而向前踏進了一步。

「再上前一步，便不要怪俺兩人了！」兩名大漢看著黑袍人的架勢，心中也是一陣愕然，但是依舊不敢放鬆。

「我說，我只是進一進去而已！」黑袍人又再上前了一步，就算面對明刀明槍，但他的語氣也沒有絲毫波動。

但，兩個壯漢也沒有猶豫，當黑袍人剛踏下時，他們兩人手中的刀劍也在此時快速的刺出，直指黑袍人的各處要害，看那威勢和姿勢，兩人顯然是武修一途的強者。

而面對兩處要害，足以致命的攻擊，黑袍人卻沒有後退半步，也沒有採取任何防禦的動作，反而只是昂立在地上，任由那兩柄刀劍刺下來。

「鏗！鏗！」

說時遲，那時快，兩個壯漢的刀劍就已經插進了黑袍人的身軀，可是預期中那血肉飛濺的畫面卻沒有出現，反而他們只覺虎口一痹，手中的刀劍也同時被震跌。

「這？」

兩人握著劇痛的手腕，震撼的看著地上的刀劍和面前的黑袍人，仔細一看，便發覺剛才的一擊，真的是實實在在的擊中了黑袍人，但是他們兩人的全力一擊，卻連他身披的黑袍也不能穿透！

「嗤嗤，這黑絲蠶袍確實不錯！但是你們兩人連它也不能透穿，那關書也太沒有眼光了吧？」黑袍人摸了摸身上的黑袍，看著眼前的兩個壯漢，有些滿意的道。

「你⋯」兩個壯漢馬上被嘲笑得臉紅耳赤。

「我也不多說廢話了。」說罷，兩人瞳孔一縮，只是看到黑袍人隨手抱出了兩個幽黑的晶球。

「嘭！」

一聲爆炸聲，只見兩個壯漢在一刻便是被炸成一地血肉，而黑袍人則彷彿沒有看到這血腥的一幕般，緩緩的推開了那一扇，走了進內。

一走進去，黑袍人馬上嗅到了一陣類似花香的幽香味道，頓時心神一亂，但是他也很快穩住了心神，抬頭一看，一道紅色的屏風映入眼簾，而屏風的後方，則有白色的水霧騰騰。

「出去！」黑袍人沙啞了喊了一聲，頓時只見三個婢女打扮的女子，神情一驚，並顫顫抖抖的拿著手巾和花瓣，落荒而逃。

看到這裡，黑袍人也是心裡有數，知道屏風後的人，正在幹甚麼。

有文了 下篇星期一/二出

唔夠喉呀

又到依啲位停

樓豬真識玩

有文？

星期3睇文是常識吧

今晚有文

幾好 聽朝睇

第216章下

聽著屏風後的瀝瀝水聲，黑袍人，亦即是雲落塵也是心神一蕩，不禁想像到屏風的春光，但他強忍進去偷看一眼的慾望，正色道「你該就是龍譽天的女兒吧？」

聽到外面傳來的沙啞男子聲，正在沐浴的女子俏臉已經盡是蒼白無措之色，大白天被一個大男人衝進了閏房，而且自己還在沐浴，相信對任何女人來說，這也是極為危險的。

「你⋯你⋯是誰？」

此時，屏風後傳來一道嬌俏的少女聲，雖然聲音極為悅耳，但卻在顫顫抖抖，顯然，屏的後的少女現在極為慌張！

雲落塵聽著那少女的聲音，心中不禁有些熟悉和似曾相識的感覺，但是與世隔絕了一年有多的雲落塵，卻是絲毫想不到究竟何時聽過這把聲音。

「我是誰不重要，重要的是，你的身份！」雲落塵眼見思來想去也想不到聲音的主人，於是便放下了這一回事，續道。

「你⋯想想怎樣？」少女聽著他那沙啞可怖的聲音，腦海中自然浮現了一個又胖又醜又老的採花賊，正一臉淫賤笑容的與她說話，因此少女越想越慌，渾身也開始抖動了起來。

「嘻嘻嘻⋯美女，我要做甚麼，難道你還不知道嗎？」雲落塵聽著那道既悅耳又慌亂的聲音，心中靈機一觸，頓時轉了一把噁心和急切的聲音大聲道。

聽到外面的男人果然是來劫色，沒有太多江湖經驗和一向風平浪靜的少女再也忍受不住滿腦子的胡亂思想和不知所措的心情，就是這樣，少女居然被嚇暈了。

雲落塵等了一陣子也沒有等到回應，心中便有些不祥預感，難道這無聊的惡作劇，居然把這少女給嚇死了？

於是，雲落塵也不顧世俗的甚麼男女授受不親，便快步跑了上前，推開屏風，頓時，映入眼簾的則是一具紅扑扑的俏臉，水靈靈的大眼睛，螓首蛾眉，高俏的霞鼻，薄薄的紅唇，整張臉也是極為粉嫩可愛，稚氣未脫，但顯然這個少女絕對是個美人胚子！

但是，真真正正令雲落塵震驚的並不是眼前少女有多漂亮，而是他終於忍出了這少女的身份，原來這個少女不旦是龍譽天的女兒，更是雲落塵昔日在冰龍殿的一位熟人！

「小舞！」雲落塵脫口而出的喊道，因為他終於認出了眼前之人正正就是那個在冰龍殿一直跟在他屁股走的小女孩，董舞舞！

雖然雲落塵當初在冰龍殿早已對董舞舞給予了認同和接受，而兩人更是已經超脫了友人的關係，可是他們也知道，他們離真真正正的戀人卻是差了半步的距離。

而雲落塵只是記得，董舞舞在那一場和龍對戰的內門爭霸賽後，就一直不出閏門，說是尋覓到突破的缺口，因此打算閉死關，而且就連和她共處一室的郭子瑜，在之後也沒有見過董舞舞。

到了最後，連番大戰冰龍殿和冰龍的激鬥中，雲落塵也沒有見過董舞舞，因為當時情況極為急切，因此雲落塵沒來得找上董舞舞，小白就已經帶著林逸等人離開了。

想到這裡，雲落塵也有一些眉目了，既然董舞舞的真實身份是龍譽天的女兒，那麼亦即是說她就是龍心的妹妹了，當初她刻意來親近自己，定必也是龍譽天和龍心的安排了，而在那一場內門爭霸賽中，雲落塵雖然敗了，但卻徹徹底底的把龍心給毁了容，眼見自己的哥哥被人毁容，董舞舞定必怒不可遏，因此也忍不住心中的恨意，決然離開他這個兇手！

肯定是這樣！雲落塵不消一刻鐘，便是將整個劇本給推敲了下來，而他也對這個劇本堅信不疑，因為這正正解釋了一切！

雲落塵看著眼前這個白皙無瑕的可愛少女，眼中卻是沒有了昔日的憐愛和溺愛，因為在他心中，董舞舞顯然是個為了他父親，刻意色誘自己的人！

為了董舞舞的事，當初雲落塵可是極為上心的，但是原來她來自己的身邊，盡是利益所驅使的，那看似真心實意的絲絲甜蜜，原來也是一個騙局！

頓時，雲落塵嘴角不禁冷冷笑了笑，雖然他知道真真正正在背後佈局的可是龍譽天和龍心，因此他對董舞舞也沒有太多的恨意，可是當初的綿綿甜意，卻早已消失殆盡。

因此，明明一個大美女就這樣赤裸裸的躺在池中，但他卻沒有太大的興趣，於是雲落塵緩緩走了出去，隨便在樓下捉著了一個剛才逃跑的婢女。

「去幫那女人穿好衣服！」雲落塵指了指暈倒在浴盆中的董舞舞，想了想，便對那婢女續道，「走時順便去找龍譽天，和他說若然我在一個時辰內看不到韋玉清，那麼他也不必和關家聯婚了！」

「呀！再加多一句，就說勸他帶多些人過來，否則我害怕冰龍殿又要來多一次滅頂之災！」

反正也沒打算偷偷摸摸，倒不如光明正大的行事，因為，現在的雲落塵，已經有了狂妄的資本了！

一㩒入黎就有

董舞舞終於出現番了
不過大家係咪一早已經估到佢嘅身份

文已有 下篇星期五/六出

使唔使咁快

出山了

姐係星期日有文睇

我覺得舞舞喺係中段已經真心對待主角
快啲還佢清白

還舞舞一個清白plz

打緊 唔知今晚趕唔趕得切

又一日啦喎

第217章上《再相見》

217

白雲城城主府中。

身為冰龍殿殿主的龍譽天乃一派掌門，因此也有權出席剛才滅魔盟的成立大會，而正當滅魔盟的大綱剛被定好時，龍譽天就已經離開了大堂，因為對他來說，有一件事可是比滅魔盟更為重要，那就是與關城主聯姻之事！

如果不攀上關城主這一棵大樹，那麼冰龍殿的存亡則是未卜之數！所以現在的聯姻，可謂是關乎整個冰龍殿！

因此，龍譽天在那一邊的事剛好完結時，便已馬不停蹄的趕到了城主府的一個閣樓中，那裡，有一名身穿白袍，面戴臉罩的男子站著。

「心兒，那邊的事，沒出甚麼意外吧？」龍譽天一見到站在那裡的龍心，便急切的問道。

「沒有，那邊的事，孩兒早已打點好一切，現時的紅鶯樓被關城主的心腹接管了防務，地下有著城衞隊，而天字一號房前，更是有著兩名修為達武君的修者守候，因此就算是一隻蚊子，也不可能闖得進紅鶯樓的。而只要吉時一到，迎親隊伍便即可接走舞舞！」龍心尖銳刺耳的聲線在此時響起。
[武修：武徒 武士 武者 武師 武君 武聖 武皇— 武君大概等於魔修中的魔導師]

「好！好！兩位武君，足以震懾不少勢力了！關勢主此時派出兩位心腹武君，足以證明他對聯姻一事的重視⋯哈！看來我們冰龍殿重新掘起的機會來了！」龍譽天猙獰一笑，雙眼通紅，彷彿昔日的功名利祿又再次回到手中一般。

「不過⋯孩兒聽說⋯那關公子嗜酒好色，脾氣暴躁，他年不過三十，但卻有著十房小妾，而且江湖中更有傳聞說⋯有小妾因為月事而不能侍寢，令到關公子雷霆大怒，最後他將那小妾虐打了一番後，便賣到了青樓之中⋯如果舞舞嫁給那人，會不會也⋯」龍心欲言又止了一陣子，但是也忍不住的說道。

「心兒，為父一直也教導你，成大事者不拘小節，在現今這個時代，女人除了成為男人的玩物和聯姻之外，就沒有任何用途，舞舞出生在龍家之中，命中早已注定她要為家族聯姻來作出貢獻，更何況現今冰龍殿正處於危急存亡之秋，如果現時她不嫁給關公子，還有第二條路嗎？」龍譽天聞言，冷淡的道，彷彿討論的只是街邊女子，而不是他的女兒。

「但是⋯」龍心皺了皺眉頭，想反駁時卻被龍譽天給打斷「沒有但是，先不論舞舞當初是因為為父一時糊塗而出生，重要的是，難道你已經忘了，當初我們派她去接近雲落塵，目的是想從背後狠狠插他一刀，但是那不孝女卻是不顧女子的矜持，動了真情的搭上雲落塵，最後更是沒有透露出半分雲落塵的底細。」

「你想想，若果當時你能掌握雲落塵的底細，你真的會在他手中吃虧嗎？你真的會因他而毁容嗎？你的兄弟，你的叔父會被他屠殺嗎？此等不忠不孝的女兒，老夫不要也罷！」龍譽天一臉怒色的道，說到最後，更是神情一緊，怒不可遏。

「嘭！」聽到龍譽天的說話，龍心下意識的摸了摸自己的臉龐，再想起了一個又一個兄弟死在自己臉前的情況，頓時也是怒火中燒，一拳便打在木桌上，咬牙切齒的道「沒錯！若不是他，我怎會⋯」

忽然，一道女子的驚呼聲，卻是從門外響起，打斷了龍家兩父子「龍老爺，大事不妙了，大事不妙了⋯」

聽著那女子的驚呼聲，頓時一股不祥預感湧上龍心的心頭上，他皺一皺眉，強忍著剛才的怒氣，低聲道「進來說話。」

然後，龍家兩父子便是看到一名婢女打扮的中年女子走了進來，龍心看了看她顫抖的身軀，再望向她的容貌，便是認出此人正是在紅鶯樓服侍舞舞的婢女之一。

一旁的龍譽天忍不住問道「大膽！何事令你如此慌張？此地乃是關城主的白雲城，會有多大的事？」

「龍小姐⋯龍龍小姐她⋯她被人劫了⋯」那婢女馬上跪在地上，結結巴巴，極為慌張的道。

「甚麼？這究竟發生了甚麼事？」龍譽天聞言也忍不住心中的震撼和慌亂，不禁大聲的咆哮道，聲音之大，令那婢女和龍心也是立即按著耳朵。

「小⋯小的也不知⋯小的只是見到一個⋯一個全身黑袍的男人，將將⋯那兩個壯漢給給⋯炸成了碎片⋯」那婢女回想起在姐鶯樓所見的場景，那遍地紅紅白白，濃稠的血肉和腦漿滿佈門外和天花板，再次令她想起那聲音沙啞的冷酷男子。

「是誰？是誰和我們龍家有仇？」龍譽天聽著，便立即想起，自己雖然也有立下仇家，但是以他睚眦必報的性格，他的仇家不是被他屠盡滿門，就是只剩下一些殘弱婦孺，他根本想不出有誰，有能力解決兩位武君！

龍譽天和龍心也想了一陣子，但是依舊沒有任何頭緒，龍譽天便轉身問道「他有沒有跟你說過他是誰？又或者說他的目的是甚麼？」

「他⋯他，小的不敢說⋯不敢說⋯」婢女想起那惡魔跟他說的話，她根本沒有膽子和龍譽天說，因為這與尋死沒有太大分別。

續

「說！再不說我就把你扔出去喂狗！」龍心有些忍不住，暴躁的大喊道。

聽到龍心的咆哮，婢女大吃一驚，在思考和平衡了輕重後，她便顫聲道「龍公子，這一切⋯一切也是那惡魔說的⋯不是小人說⋯」

「快說！」龍心緊握著拳頭，怕自己下一刻便忍不住。

「他⋯他說如果他在一個時辰內⋯看不到那那⋯韋玉清的話，那麼龍老爺也不必⋯不必和關家聯婚了⋯」婢女細聲的道。

「狂妄！」龍譽天大喝一聲，臉上的鬍鬚也被氣得發直，但同時心中也想道，究竟是誰，會為了韋玉清而與龍家關家兩大家族同時為敵呢？

韋玉清向來無父無母，背後沒有家族勢力，而他所結識的江湖朋友也不多，同時也沒有人會願意為他來得罪一城之主，但這卻除了一人⋯

「肯定是他！肯定是韋玉清的結拜兄弟！幽冥風！」龍譽天突然想到了一人，他絕對會為了韋玉清的安危而與龍家關家為敵，因為他⋯有著絕對的實力這樣做！

「幽冥風？」龍心顯然第一次聽到這個名字，不禁皺眉問道。

「這個幽冥風，可是江湖上碩果僅存的暗系法師，他的名號在數十年前極為響當當，當時就連江湖五王也不能與他比較，但他在十多年前卻不知因何事而消聲匿跡，而一天，韋玉清卻和我說，他見到了幽冥風，而且兩人更是結拜成了兄弟！」

「所以，除了幽冥風之外，沒有人會願意為韋玉清做出此等事情，也沒有能力做到！」龍譽天彷彿掌握了一切大局般，冷冷道。

「對了，他還有說其他事嗎？」龍譽天問道。

「呃⋯呃他還說，叫龍老爺你⋯帶多點人過去，否則⋯否則冰龍殿⋯將會⋯」婢女繼續結結巴巴的道，只是看著龍譽天那大局在他手的威勢，她卻是放心了不少。

「果然是他，能如此狂妄又不怕闖禍的性格，除了幽冥風之外，沒有其他人了！」龍譽天自信滿滿的笑了笑，神色也放輕了不少。

「走吧！心兒，我倆一起會會這老頭！」龍譽天揮一揮手，便已推開了大門，走了出去。

「爹⋯你不是說⋯他實力比江湖五王來得更強嗎⋯」龍心愕然問道。

「怕甚麼？我倆又不是去和他打架，那韋玉清我一早已經在煩惱該如何處理，現在既然如此，倒不如賣個人情給他，說不定對我們還有好處。」龍譽天邊走邊道。

「而且此事不宜牽涉太多人，你我兩人，足矣。」龍譽天說到這裡，龍心也不想太多，便馬上跟了上去。

又見到個續字了

下篇文盡量星期二/三出

樓主看來很忙哦

第218章上《無理取鬧》

218

不用多久，龍心龍譽天兩父子便已經到達了位於白雲城城中地帶的紅鶯樓，兩人拿著關城主的信物，很輕易便是到達了紅鶯樓的頂層。

兩人剛到達頂層，便是看到滿地血肉和看似骨體的零星碎片，因為龍心聞已下令就算是紅鶯樓的人也不得進入頂層，因此就算這裡發生了這麼大陣仗，可是卻沒有任何一人知道這裡究竟發生了甚麼事。

「這⋯這也太殘暴了吧⋯」龍心看著滿地血肉，就算以他的閱歷豐富，但此時此地還是忍不住的嘀咕著。

「幽冥風向來是個護短的人，除了對自己認識的人，脾氣卻是極為殘暴，這麼血腥的場面，倒是符合他的性情。」龍譽天見一切也在他牢牢掌握之中，也有些自滿的道。

「來！我們進去！」龍譽天揮一揮手，便是帶著龍心走進了。

兩人小心翼翼的推開了門，映入眼簾的是個充滿女性氣息的房間，一股專屬於少女的花香和淡淡的脂粉味，這顯然便是舞舞所在的房間。

而本來應該是一名待嫁少女的幸福閏房，但現在，這裡卻是坐著一個坐身黑袍，只露出一雙會發出幽幽青光眼眸的人，而在黑袍人的身旁，則是龍舞舞被綁在椅子上昏睡著。

龍譽天和龍心見龍舞舞被綁，也是心頭一緊，但這份緊張卻不是因為眼見自己的女兒和妹妹被綁，而是因為兩人擔心此事會影響龍舞舞的清譽，進一步影響到和關城主的聯姻之事。

可是在雲落塵眼中，兩人顯然是因為著緊龍舞舞的安危所擔心的，因此心中最後的那絲希望，也被打破了。

「本來還想著舞舞是有著苦衷的，可是看他們的神情，顯然是親密無間的一家人，而這頭婚事當然也是你情我願的！這一切原來也是一場夢！一場也都是我雲落塵多想！」雲落塵此時看著龍譽天龍心兩人，眼中的怒火也在不斷燃燒，而龍家兩父子也彷彿感受到黑袍人忽然而來的強大氣場，頓時兩人也是微微曲身，抱著拳，十分尊敬的微聲道「晚輩龍譽天見過幽前輩。」「晚輩龍心見過幽前輩。」

「幽前輩？」雲落塵聽著兩人的呼喚，心中卻是一陣愕然。

龍譽天聽到雲落塵的那聲驚呼，心中冷笑「死老頭，想不到老夫如此聰明，把你給認出來了吧⋯」而他口中則明知故問說道「幽前輩，我知道你老人家早已歸隱江湖，今天不知何事，你老人家會大駕光臨此地呢？」

雲落塵想了想，再看看龍譽天那滿臉敬意的表情，他也是明白了事情大致的來龍去脈，便裝出一道沙啞的聲音道「看來你也將老夫給認出來了⋯那老夫也不和你轉彎抹角了⋯老夫今日到臨，是要帶走韋玉清！」

雲落塵看了看周遭，卻是看不到韋玉清的影子，他便不禁怒道「不過我看龍殿主顯然是忘記了那婢女和你說的那一番說話了吧⋯不知龍殿主是不是以為老夫真的不禁血屠冰龍殿，還是龍殿主有把握能抵擋得著老夫呢？」

龍譽天被雲落塵那急轉直下的語氣嚇了一嚇，差點就要跪倒在地上，但他依舊一臉笑意，恭恭敬敬的陪罪道「當然不是當然不是，再給晚輩一萬個膽子，晚輩也不敢對幽前輩你不敬。」

「既然不是，那韋玉清何在！」雲落塵再次厲聲道。

「他⋯他現時還在冰龍殿⋯只是今日⋯乃晚輩女兒的大婚之日⋯不知前輩可否給予晚輩一些時間，晚輩保證，兩日後定會和前輩一起上山，將韋玉清給接下來！」龍譽天續道。

「混帳！」雲落塵聽到龍譽天的說話，頓時「啪！」一聲，他一巴掌便是打在龍譽天的臉上，巨大的肉身力量，將龍譽天的身軀打得旋轉了兩三個圈，才華麗的落地。

「父親！」龍心看到自己的父親忽然被打，心中一驚便快步走了上前，看著龍譽天口中那五道指痕，他的怒火和一股羞辱便湧上心頭。

「難道你是聾的嗎？我說一個時辰內見到，你卻叫我兩天後前來？」雲落塵一副得勢不饒人的語氣對龍譽天吆喝。

可正當龍心想要上前理論時，他卻是被龍譽天拉著了，然後龍心將龍譽天緩緩的扶了起來，龍譽天非旦沒有動怒，反而依舊保持著剛才的那一絲微笑，對雲落塵道「幽前輩⋯晚輩也知道⋯但是這⋯這可是晚輩依一一個的女兒⋯晚輩只是想親眼看著她⋯」

「啪！」又是一巴掌，龍譽天又是應聲落地。

「混帳！」說起這一門婚事，雲落塵便頓時想起當初在冰龍殿中，龍舞舞和龍譽天等人一起對他使美人計，因此雲落塵心中極度不服「你知道個屁！我說一個時辰，那就是一個時辰，一個時辰之內，我若是看不到韋玉清，那冰龍殿也沒有存在的意義了，屆時你也不用和那關老頭聯姻了！」

龍譽天慢慢站了起來，抹了抹嘴角的鮮血道「好⋯好，心兒，你現在立即上山把韋玉清給接下來，帶給幽前輩。」

「父親⋯」

「快，立即去！」龍譽天再次催促了一聲，龍心的身影就已經猶如一陣風一般，消失在房中。

「幽前輩⋯晚輩已經派了心兒前行，一個時辰內，定會將韋玉清給接下來⋯不過幽前輩⋯你可不可以⋯先將小女給放了⋯她⋯她的大婚之禮⋯可是會在半個時辰後開始⋯」龍譽天再次抱著拳頭對雲落塵道。

「啪！」「甚麼叫放？又不是我把她捉了，這可是她自己暈倒的⋯」

「對對對⋯是晚輩嘴賤⋯那請問幽前輩，晚輩可以幫小女補一補胭脂水粉嗎⋯」

「啪！你一個大男人個屁！」

「啪！啪！ 啪！」

於是乎，在不到五分鐘內，雲落塵就用大量無理取鬧的藉口，一巴掌一巴掌的打在龍譽天的臉上，一下子，雲落塵的怒火也發洩了一半，而同時，龍譽天的臉龐也被打成了豬頭，又紅又腫。

「幽前輩，當時我求了你吧⋯迎親隊即將到來，若到時小女不能上轎，那麼⋯那麼我我就算拚上整個冰龍殿，也會將韋玉清給殺掉！」龍譽天腫著臉說道，越說他的語氣也越來越嚴厲，因為他也開始忍不住心中的羞臊。

雲落塵聞言，也是知道不能將龍譽天迫得太急，否則說不定他真的是拚個魚死網破，真的把韋玉清殺掉，那麼到時損失的將會是玉落塵。

「嘿嘿！好！見你如此誠懇，老夫也不多作刁難，古語有云，寧教人打仔，莫教人分妻嘛！快將她給帶走，屆時我只要看到韋玉清，我便會離開這裡。」雲落塵一副大人不記小人過的臉龐，擺了擺手說罷，然後便閉上了雙眼。

「感謝幽前輩成全！」龍譽天見雲落塵終於妥協，心中一喜，便抱了抱拳，將龍舞舞給抱走了。

待他走了之後，雲落塵才睜開了一雙深邃的眼睛，輕聲道「龍譽天，就讓我在婚禮那裡，給你一個大驚喜吧⋯嘿嘿嘿⋯」

有文了 下篇開始又會緊湊啲啦
不過樓豬係呢到想請個假
因為嚟緊屋企有啲事要處理 所以未必有太多時間寫
不過樓豬都會keep住寫 但係更新嘅時間就未知
（我希望 今個星期日有一篇可以出到）

而 2月1號將會回復正常出文

希望大家體諒

簡單嚟講 星期日出完之後應該會停更一個禮拜
2月1號再出

加油💪🏿

今晚有文！

第218章下

付出了不少代價才將龍舞舞給接了出來的龍譽天，就是就樣腫著臉，帶著正抱著龍舞舞的那名婢女，下了一層樓，等待迎親隊伍的到來。

而雲落塵則是一臉淡然，雙眸沒有任何波動的掃視著紅鶯樓的天字一號房中，神情有些悶悶不樂，現在他的心情實在是不太好，有點心煩意亂。

因為在離開了斷魂谷，他已經和現實世界隔離了整整一年，原本以為自己能在重出江湖後一一找回自己所守護的人，但是卻在紅鶯樓中，發現他一直守護的人，居然是心懷不軌，曾經的那些甜蜜，也只是鏡中花，水中月，全也是為了家族而做出的！

對於實實在在有投入感情下去的雲落塵來說，這當然不是一刀能斬斷所有纏綿，可謂是斬不斷理還亂。

「為何就算我真心真意待人，但換來的卻是無止境的背叛？難道這才是武俠小說所寫的江湖？」雲落塵坐在椅子上，一直胡亂的想著，而時光也在不知不覺間流逝，很快的，外面數聲敲門聲，便是將雲落塵給拉了回現實當中。

「咚咚咚咚。」

「幽⋯」

雲落塵看都不用看，便知道門外的人正是龍心，於是雲落塵也不用和他客氣，一聲怒喝「把人放下，馬上滾！」

「是是是⋯」在門外的龍心原本還打算多留一會兒，但是聽著裡面的怒喝，他也知道那位「幽前輩」的脾氣顯然極差，看到平時高高在上的父親被他打了耳光，因此龍心也不會這麼傻的進去，把韋玉清放到門外後，便急急腳的離開了。

等待了一陣子，雲落塵便起來了，打開了門，頓時映入眼簾的，便是一張令他記掛了甚久，既慈祥又溫和的臉龐，他正是韋玉清！

雲落塵把門外的老人接了進來，關上了門，頓時便忍不住道「師父！」

「你⋯」韋玉清聽道那熟悉的聲音，一時間想不起面前黑袍人是誰，他有一刻幻想過面前之人會是他的徒弟雲落塵，便是想一想，他卻是想到雲落塵在一年前早已墮進斷魂谷中，根本沒可能站在自己面前。

雲落塵望向那雙有點混濁的眸子，便想起曾經韋玉清的眼眸可是多麼的深邃和睿智，因此也不禁傷感了起來，有點哽咽的道「師父⋯是徒兒沒用⋯讓你受苦了⋯」說著，雲落塵慢慢的將覆蓋著他臉孔的黑袍給蹆去，露出一張清秀得來又帶點倔強的臉龐，韋玉清仔細一看，頓時愕了一愕。

「落⋯落⋯塵⋯落塵，是你嗎？」韋玉清雖然絕不會忘掉雲落塵的臉，但他真的完全沒有想過雲落塵會出現在此，而且還是以震懾龍家兩父子的姿態，降臨在他面前，而韋玉清摩挲著雲落塵的臉，彷彿是想驗證究竟眼前是不是一場夢。

「是我⋯師父，沒錯，就是我！」感受著臉上那隻大手傳來的陣陣溫暖，雲落塵此時的心也定了下來，他單膝跪在了地下，抬了起頭，望向韋玉清。

「快起來！快起來！」韋玉清見雲落塵跪倒在地，便馬上把他扶了起來，「落塵，為師就真的以為永遠也看不到你了⋯」

「師父⋯我⋯」雲落塵看著韋玉清眼角的淚水，只覺心中一陣暖意，而剛才關於龍舞舞的一切愁緒也被他拋諸腦後。

「你不用說甚麼⋯師父不想知道，只要你平平安安，師父就已經滿足了⋯」

和韋玉清閒談了一陣子後，韋玉清問道「落塵，之後你有甚麼打算？」

「之後的路，我也不知道⋯但在此之前，我一定會給龍家兩父子一個大大的驚喜。」雲落塵陰笑道。

「你⋯」韋玉清看著雲落塵那猶如惡魔般的笑容，心中也是一寒。

「師父，你就坐在樓閣，看著徒兒為你上演的一場好戲吧！」雲落塵說罷，腳步一踏，身影就已經從樓閣中飛出，猶如一隻大蝙蝠般，消失在街頭中。

文已出 下篇就要下個星期見了
樓豬會盡快搞掂的
希望大家可以體諒

推翻上去

放心 仲有幾日就會開始番

原來都幾快，同平時比都係少1,2篇

第219章 婚禮

219

在白雲城城主府前的大路中，一行長近百米的迎親部隊，就是這樣帶著一頂由足足十六個轎夫所抬的花轎，浩浩蕩蕩的走向了城主府。

「龍殿主，你的臉⋯怎麼會⋯」一邊走著，站在龍譽天一旁的一個青袍男子望著龍譽天那腫得血紅和像豬頭般的臉龐，差點忍不住笑的問道。

而這個青袍男子，可不是甚麼無名小卒，能站在龍譽天的旁邊，就足以證明此人的身份之高，而他正是關城主的副手，副城主孫公瓚，在白雲城的地位，絕對是算得上一人之下，萬人之上！

對上此人，就算龍譽天不情願，但也得恭恭敬敬，所以他才在此時說出了一個連他也不會相信的籍口「老⋯老夫只是剛才一個不慎，跌倒在地上⋯」

「噗哧⋯龍殿主⋯你這⋯這也摔得太過嚴重了吧⋯」孫公瓚終於忍不住笑，整個身軀也在顫抖的道。

「你⋯」

正當孫公瓚和龍譽天在百無了聊賴的淺談時，眾星捧月般的花轎中的龍舞舞則是一臉茫然和不知所措的呆望著那一扇小小的窗，臉海中則在回想著自己昏睡所發生的一切。

在她的記憶當中，她只是隱約的在屏風中，看到那個黑袍人，他實力高強，連門外的兩個壯漢也給他打倒，而他口中更是說要沾污自己的身體，雖然不知道有沒有被個人亂摸一通，但她卻是知道，自己的身體依舊是完好無缺。

剛才被一個男人如此威脅，而現在她卻是要被送去另一個男人的懷裡，而且關城主的兒子，可是臭名遠揚，出了名的淫賤和殘暴，一旦落入他的手中，自己必定是會淪為一件玩物，一件被人隨時玩弄的玩具，到時候說不定連死也會成為一種奢侈！

只要一想，龍舞舞的心中便是越來越怕，可是，她也知道，就算面前是一條比死更難受的路，但她卻無能為力去反抗，去逆轉這一切，因為提出這門婚事的，正是她的父親龍譽天，就連自己的親生父親和哥哥也沒有顧慮過自己的感受便一口答應了婚事，在聽到消息的那一刻，龍舞舞也真真正正的他們兩人死心。

「從生下我的那一刻開始，我也沒有對爹爹和哥哥做出甚麼不考的行為⋯但他們⋯卻是一次又一次迫我做我不想做的事⋯那一次落塵哥哥的事⋯這一次更是被我送給別人⋯難道我在他們心目中就真的是一件貨品嗎？」龍舞舞此時心痛猶如被刀割一般，先前讓她去欺騙雲落塵一事，她簡直是左右為難，一邊是親生父親，一邊是自己的愛人，最後她選擇了逃避，而逃避的結果，卻是自己一直生活的冰龍殿被盡數毁滅，而自己的愛人，也因此事而身隕斷魂谷。

每次想起此事，龍舞舞也會傷心內疚得很，因為她每次她想起那張和慈清秀的臉龐，那春風滿面的笑容以及對自己無窮無盡的溺愛，龍舞舞的眼角便已充滿淚水。

他的死，有一部分原因也是因為自己！如果當初她勸退雲落塵，帶著她私奔，說不定兩人便能躲過此劫！

「落塵哥哥，是我對不起你⋯放心吧⋯我這一生也只會跟著你⋯我有幫你照顧好韋長老，你不用擔心了。」龍舞舞心想道。

「我這一生也只屬於你，無論是誰也不能把我搶走！在大婚過後，我便會自行了段，絕對不會給那個混蛋沾污我的身體的⋯」龍舞舞續道，誰也沒有想到，一個平平無奇的少女，就在此時已經萌生了一股難以置信的死志！

時間飛逝，不用多時，迎親的隊伍就已經到達了城主府，而轎中頭戴紅紗的龍舞舞也在無數江湖人的歡呼聲中，踏入了城主府。

⋯⋯

「甚麼？終於來了嗎？」城主府中，一名嘴邊滿是油膩，滿臉暗瘡，油頭粉面，就算是身穿禮服，但卻像是顆肉球的大胖子坐在大床上，忽然的彈了起來。

聽著旁人的說話，他那一雙早已被肥肉覆蓋的眼睛，被他用力的睜開，一臉噁心的道。

「少主，沒錯，龍家那個女人已經來了⋯」一旁的奴婢也是一臉蔑視，因為關家少主那荒淫無道，毫無修為，單靠父蔭的二世視，當然會成為別人輕視的對象。

「快！我已經忍不住了，昨天那兩個女人鞭了一鞭就頂不著，多無聊！」名為關月的關家少主飛快的跑了出去，那速度絕對不慢，但是看上來卻是像一顆肉球在翻滾一般。

⋯⋯

不多久後，城主府的大堂就已經佈置得妥妥當當，一對新人也已經站在了大堂中央，受著四周無數江湖人士的歡呼和祝福。

而關書城主和龍譽天，作為主家人則是站在大堂的前方。

就在此時，看上來不過四十歲的關書城主站了起來，緩緩的微笑道「咳咳⋯各位，老夫今天十分高興，一來是因為老夫的愛兒終於要成家立室了，二來則是諸位的來臨，眾多江湖上聲名顯赫的掌門也願受邀而來，老夫真的是滿上有光呀！」

續 呢？

嗰日攰得滯 唔記得講
星期三/四應該會出下一篇
而文嘅字數亦都會越嚟越多

G持

Lm

文越嚟越多真係好吸引
但我會保持觀望, 期望越大(潛在)失望越大

...唔會令你失望的

第219章下

「在今天之後，我和龍殿主將會成為最好的親家，而我們白雲城也會全力協助冰龍殿發展！未來白雲城的武舉，將會與冰龍殿一起合辦，各路英雄好漢，青年才俊，可以把握此良機，進入冰龍殿，屆時功名利祿，金銀珠寶，皆是垂手可得！」關書主站在大堂的前方，有些情緒高昂的說道。

可是，在關城主說罷，場內的反應卻沒有很好，因為冰龍殿在一年前的毁滅之戰，被傳遍整個江湖，不少江湖中人也對此事有著頗為深刻的印象，因為堂堂北法敢排行第三的門派，竟然被一個乳臭未乾的小子給滿門屠盡。

本來冰龍殿也是在江湖中享譽甚高的門派，畢竟每個江湖人也會知道，冰龍殿有著冰龍九子，每一屆冰龍九子也會由九個修為甚高的年輕人組成，他們一路在江湖些拔刀相助，喜行善事，因此名聲遠播。

但是經歷此事後，冰龍九子死了八個，只剩下一個臉容盡毁的龍心，昔日冰龍九子的威名也隨此逝去，剩下的，只有無窮無盡的嘲笑，嘲笑冰龍殿的弱小。

因此，當關書說出武舉中人能夠直入冰龍殿時，眾人卻已經失去了當初對冰龍殿的那種嚮往，畢竟沒有人會想被人嘲笑。

眼見場中眾人並沒有太積極的回應，關書也是一陣尷尬，而一旁的龍譽天則是一臉陰沉，但他倆畢竟也是久經考驗之人，心性的沉穩也不是一般人能夠想像的，關書也乾笑了笑，道「嘻嘻，吉時也快到，我們兩個老頭還是將時間交給年輕人吧！」

關書這一說，眾人也將剛才的尷尬給拋諸腦後，轉身一同望向大堂大門的方向，只見此時，一位身穿大紅裙，頭披紅紗，亭亭玉立，豐盈窈窕的女子在一眾婢女的護送下，靜靜的站在大門前。

而站在她一旁的，卻是一名身高六尺，新穿一身禮袍，但肥碩無比，肉眼測量有近五百斤重 的男子，只見那名男子雙眼細得像一道裂縫般，臉上的肥肉橫飛，而他卻是無視了場中無數的目光，反而只是垂涎三尺的吔望著旁邊的新娘，因為他單單是看這女子的身材，就已紅能推斷出此女的樣貌絕對不凡。

而同時，眾人一邊看著關月臉上的口水和那毫不隱瞞的淫邪眼光，皆是一陣噁心，同時也為那新娘給默哀了一分鐘，默為眾人根本無法想像，一個如此纖細窈窕的少女，怎麼能捱過關月的折磨。

「新郎新娘請進場！」隨著主禮人一聲令下，關月和龍舞舞也是在眾星捧月的情況下，走進了大堂的中央位置。

「新郎新娘請敬茶！」主禮人說罷，一瘦一胖的人影，就在眾人的目光當中跪倒在地上，手中拿著一杯熱茶。

「爹⋯請飲茶⋯」龍舞舞跪在地上，雙手奉茶，結結巴巴的道，在紅紗之下，能看到現在龍舞舞的臉已經滿是煞白，她的一雙目光，透過紅紗接觸到龍譽天的眸子，在看到她父親那毫無波動的雙眼時，龍舞舞就已經完完全全心死，因為她終於知道，原來她父親對此事，是完全不在乎她的！

龍譽天緩緩的接下了茶杯，一飲而盡，隨著又將關月的奉上的茶接下，大笑一聲後又喝了一口，最後更是大笑說了一句「關公子，一定裂好好對待我女兒呀！」

「哈哈，晚輩當然會順從岳父你！」關月也是開懷大笑。

「好！果然是我的好女婿！」龍譽天拍了拍關月的肩膀。

當奉茶完後，便是到了眾人最為期待的儀式，那就是相拜了！

「一拜天地！」主禮人說著，關月和龍舞舞也是同時下拜著。

「二拜高堂！」

「夫妻相拜！」隨著首兩拜的完成，第三拜亦即是夫妻相拜也終於開始，在傳統之中，當新郎新娘相拜後，便會正式結為夫婦，共諧連理！

「嗚！！」正當所有人也在注視著兩人的相拜時，一道暗沉的風吹聲突然響起，所有人也感受到一陣冷風吹來。

眾人只覺眼前一花，擦一擦眼睛，彷彿是看到一道黑影，站在關月和龍舞舞之間。

「這⋯」

「我還沒到，怎麼這麼快就開始了！」

有文了
仲有半篇聽晚或者星期六晏就出

聽日晏就有文！！

第219下下

⋯⋯

「我還沒到，怎麼這麼快就開始了！」

一道沙啞尖銳的聲音，忽然從場中響起，而眾人也終於意識到，剛才的那道黑影並不是甚麼錯覺，而是真真正正有著一個身穿黑袍，手執一根奇怪形狀木棍的人出現在關月和龍舞舞之間。

「誰！」關書一望到那個黑袍人，神經一下子便崩緊起來，畢竟他對這場婚禮可是甚為重視，因為這可是他最為溺愛的獨子的婚禮，相信天下間所有父親也不願兒子的人生大事被阻。

同時，他也是因黑袍人的到臨而感到極為震撼，因為場中可是坐著不少門派的大掌門，個個修為極高，當中更是有著地藏府土法長老此等恐怖的存在，但這個黑袍人卻是躲過了他們的氣場監控，在沒有驚動所有人的情況下，悄悄的站在兩人之間。

這正正說明了，此黑袍人的修為，已經遠遠超出了場中眾人，如果他今天執意要破壞婚禮，那麼他花費長時間佈置的一切防禦將會形同虛設，因為這個黑袍人根本是來去自如。

正當所有人也在愕然和猜猜黑袍人的身份時，腫著臉的龍譽天卻是忽然一怒，一掌便將木凳給拍醉，站了起來，大喝「幽冥風！你不要得寸進尺！我不能再忍下去！不然世人真的是以為我冰龍殿是軟柿子，任你捏的嗎？我就不信你能以一敵過在場所有從掌門！」

龍譽天畢竟也算是個老江湖，說話也是極為狠毒，因為他這一句話，便是將「幽冥風」推向了眾人的對立面上，令他與所有人為敵。

「幽冥風？」在場的掌門中，有近一半也在江湖上打滾了不少時日，他們對於「幽冥風」這個名字當然也是極為熟悉，畢竟幽冥風當年名聲可是十分響亮，比起江湖五皇等人也是有過之而無不及，這除了是因為他那超凡入聖的修為之外，更是因為他可是三神脈之一，暗系血脈的擁有者！

「是他？」此時，坐在場中的土法長老也是睜開了一直緊閉的雙眼，一道精光忽然從他的眼中射向黑袍人，顯然他也對這位「幽冥風」有了點興趣。

而另一邊廂，幽冥風亦即是雲落塵卻也不躲避龍譽天的陷坑，反而輕輕道「少花這些心機吧，龍譽天！坦白說，你們這些人在我眼中，連個屁也不是！」

「你！」

一剎那，雲落塵的這一句說話便觸動了眾人的神經，因為雲落塵的突然出現，而他們卻是無法提前知悉，還讓他如此輕鬆自在的走了進來，這可是對他們最赤裸裸的侮辱，而現在，雲落塵更是將這個事實放在明面，令眾人的臉上也是一陣赤熱。

「幽冥風，老夫一向也對你頗為敬重，但是現在你來搗亂，是想怎麼樣？老夫可不會讓你亂來！」此時，金武門的金門主就已經忍不住出口大喝道。

「你？你是誰？」雲落塵脫口而出的問道，因為他真的是沒有見過此人，但聽在眾人的耳中，顯然是雲落塵根本沒有尊重過金門主！

「狂妄！看來你閉關甚久，也不知道這個世界的英雄好漢了，就等老夫來教訓你！」金門主臉紅耳赤的說罷，身影就已經在人群中一躍而起，一隻巨型的金燦燦手掌，忽然從天而降，劈落在雲落塵身上！

「是金武門的秘術！金沙掌！」有人喊道。

「看招！」

而雲落塵感受著上方那股無形的壓力，但他卻是連頭也沒有抬起，只是右手輕輕一揮。

「鏗！」

一聲巨大的刺耳金屬聲在場中響起，但是雲落塵當場被壓成血碎的場面卻是沒有出現，相反，眾人只是看到雲落塵以一隻右手，將金門主的那隻金手掌給磨成一堆金粉。

「這樣也算英雄？狗雄也沒你的份吧！」雲落塵似笑非笑的道，而他那雙隱藏於黑袍之中，深邃的眼睛更是忽然一閃。

頓時，眾人便是看到剛剛才落地的金門主瞳孔突然縮小，在沒有其他的症狀下，僵硬的倒在地上。

咁早有文

有文了
下篇應該星期一/二出

大家記住多多支持

咁少Ge

想睇返子瑜

樓主

Sorry 咁多位大佬
文已經打咗一大半
但仲要再執執 所以聽日晏就出

其實樓主你平時係咪忙得好交關？如果係嘅不如停一段時間再一次過出多啲？好過你每次都隔咁耐唧牙膏咁出，你又出得辛苦，我地班讀者又追得辛苦

利申：由你啱啱出故嗰日追到依家嘅讀者，唔係鐘意你個故嘅話以呢個出文頻率一早棄咗, btw加油

故好睇
作者好人

不過都想出多啲文 儲耐啲先出都唔怕

又嚟睇下有無講大話

我都有諗過停一停再嚟 不過係怕會冇咗團火去寫

如果大家真係接受到
咁不如我出埋今日呢一大篇之後 就完呢一季
儲一儲文 新年後再出過

打緊了打緊了

可以

第220章《劫婚》

220

「轟！」

一聲巨響，眾人只是看到原本鋒芒畢露的金門主，被雲落塵瞧了一眼後，便重重的倒在地上。

屬於金武門的其餘門人在看到金門主被擊倒後，也是紛紛慌忙的圍了上前，探了探金門主的鼻子，這才發現金門主的呼吸並沒有任何大礙，但就是暈倒了。

「甚麼？難道連眼神也能殺人？」眾人看到眼前的情況，一個不可思議的念頭也不約而同的在眾人的腦海中浮現。

可是，眾人卻是忘記了靈教的右護法楊紹正正身處大堂中，同樣是修練靈魂力，甚至楊紹比雲落塵的靈修來得更為正統，他當然是看得出，雲落塵那眼神殺人，其實正正是運用了靈魂力！

因為金門主只是武修之人，雖然肉體強大，但是對於靈魂修為卻是一竅不通，所以這才讓雲落塵如此輕鬆的以靈魂力給擊暈。

但是，隱藏在暗處之中的楊紹卻沒有強行出頭，畢竟除了剛才有參與滅魔盟的百位掌門之外，他在其他人眼中，依舊是個猙獰恐怖，殺人如麻的魔教中人，為了避免麻煩，楊紹便是細聲的在土法長老耳邊說出了這個事實。

「啪啪啪！」

三聲拍掌聲忽然響起，而眾人則是看到一直沒有出聲的土法長老卻是突然站了起來，他帶著一臉微笑的看著雲落塵。

「龍殿主，我想你認錯人了，此人可不是幽冥風。」土法長老一直望著雲落塵，一邊輕聲道。

「怎麼會的？除了幽冥風外，根本沒有人會⋯」龍譽天脫口而出的說道，差一點他就已經說出了他被雲落塵威脅一事。

「因為此人乃是懂得使用靈魂力的魔教中人！」土法長老伸出一根手指頭，牢牢的指著身穿黑袍，神秘莫測的雲落塵。

「甚麼？魔教中人？」正所謂一語驚醒夢中人，土法長老這一句話便是提醒了眾人，眾人也終於想起了魔教中人那些玄妙莫測，令人觸摸不到的攻擊手段！

而遲疑了一陣子的眾人也紛紛拿出了腰間的兵器，一臉凝重和憤怒的圍著雲落塵。

面對萬千兵器，雲落塵卻並沒有後退半步，反而，被黑袍覆蓋下的嘴巴更是緩緩了上勾起來，勾起一個興奮的笑容，他右手所拿著的怪異木棒，上面的晶石更是忽然閃出了一抹紫黑色的光芒。

「誰說我不是幽冥風？」

看到那一抹光芒，眾人的臉色也紛紛變了，因為他們也清楚知道，那抹紫黑光芒是代表著甚麼，這可是代表著，眼前之人可是一個暗系血脈之人，堂堂三神脈的擁有者！

自古以來，能擁有三神脈的人也是鳳毛麟角的存在，極為罕見，而三神脈的擁有者，無一不是江湖中的傳奇人物，因為先天的神脈就已經注定了他們的不凡，而對上一個已知的三神脈擁有者，便已經要數到二十年前的幽冥風！

「這⋯」看到那光芒之後，連土法長老和藏在暗處中的楊紹也是極為愕然，因為他們真的想不到究竟眼前之人會是誰，楊紹在靈教多年，根本沒有聽過幽冥風加入了靈教的消息，所以他也頗為肯定，眼前之人不會是幽冥風，但會是誰，既懂得使用靈教的靈魂力，同時又身為暗系血脈的擁有者？

可是，雖然兩人對此事十分疑惑，但他們的心中卻是已經達到了一致的決定，那就是無論如何，也要將眼前之人給拿下，因為一個暗系法師就已經能讓他們頭痛不已，而如果他又懂得使用靈魂力的話，那麼此人的實力就實在是太過強大了。

如果不趁此機會將此人拿下，放虎歸山的話，必然會做成無比嚴重的效果，此等強者一旦招惹了，若不能好好控制的話，則會成為夢魘，帶來無窮無盡的煩惱。

「我不管你是不是幽冥風⋯但是敢觸我們，你還是束手就擒吧！」土法長老緩緩說著，一股大地元素也在他手心中慢慢凝成。

一眾已經加入滅魔盟的掌門在看到土法長老也準備出手時，也知道眼前之人定然是站在他們的對立面上，所以他們也沒有太多顧忌，紛紛掏出了兵器和魔法。

「對了對了，這樣就對了，能打架就不要吵架，我的時間可是十分寶貴的，你們還是一起上吧！」

面對如此劍拔弩張的場面，雲落塵的心只有對戰鬥的熱情和報仇的恨意。

「果然狂妄！」說話者，正是東法天第一門派，木神殿的林處業，他手中拿著一柄由白木打造而成的弓箭，一瞬間便已將弓給拉成滿月。

「木神一擊！」林處業呼喝一聲，「咻！」一道帶著綠光的利箭便是呼嘯而出，直接射向雲落塵身上。

「啾！」林處業這一箭先是佔了先機，而且箭的速度極快，雲落塵的肉眼根本無法捉摸，而在利箭射出的下一刻，雲落塵只覺胸前一刺，他低頭一看，便是看到一根平平無奇的利箭，竟然刺穿了他的黑絲蠶袍，並且破開了他的金龍真身，在他胸口留下了一道淺淺的血痕。

「看來我還是小看了你⋯」雲落塵一手將胸口的箭給抽出，搖頭嘆息了一下。

而另一邊廂，林處業則是一臉震撼，目定口呆的看著雲落塵，目光就有如看著一頭怪物一般，因為只有他知道，剛才那一箭可是用了他九成的功力，以他下位武皇（相等於法皇）的修為，居然也傷不了一個毫無防備的人？

有這種想法，是因為林處業不知道雲落塵身上的黑絲蠶袍有多麼的強大，能被昔日暗影殿的皇收為護身法寶，防禦程度當然也有著絕對的保證，而其實能做到這一點，林處業也足以自豪了。

而隨著他一箭的落下，其他人也紛紛出手，水舞間的陳副門主，炎閣的蕭閣主等強者也各自拿出了自己最強的一擊。

「月兒！」

白雲城的關書城主在看到眾人那絢麗奪目，七彩繽紛的攻擊，再看看跪倒在雲落塵旁邊的關月和龍舞舞時，心臟也彷彿停止停動一般，因為他知道如果眾人的攻擊真的落在雲落塵身上的話，他的兒子和媳婦也會和雲落塵一起陪葬！

「骨靈神盾！」

雲落塵五指一張，一面由無數白骨凝聚而成的巨盾就此出現在他手中。

「轟！」

一瞬間，雲落塵手中的骨盾在接觸到眾人那密集的攻擊後，便是應聲破裂，無數的白骨此時猶如子彈般橫飛，在槍林彈雨之間，大多數的白骨也被雲落塵的黑絲蠶袍給擋著了，可是依舊有十多根落下，插在關月的肥胖的身軀上，痛得他嘩嘩大叫。

雲落塵擦了擦嘴角的一些鮮血，臉上依舊是掛著笑容，因為他對自己的實力有了更深入的了解，雖然在眾人的第一輪攻擊下，他受了少些輕傷，但可是他倒當中可是有著大量魔導士和大魔導士那一個級別的存在，就連一個法皇也沒有可能在這麼密集的攻擊下完好無缺！

於是，雲落塵鬆了鬆根骨，一腳被關月給踢走，再道「看來你們也玩夠了，現在也輪到我了吧？」

有文了 係嚟緊嘅日子
樓豬將會停一停 儲一儲文 之後再出過俾大家睇
希望大家繼續多多支持 唔好棄故

最後 預祝大家新年快樂 萬事如意

支持，終於有返之前主角屈機啲feel

加油樓主我等你

g持樓豬

加油樓主 唔好棄故阿！

點會棄故...
一直都打緊文的

儲左幾多篇

樓豬幾時出故？

依家有三篇了

好快 我諗住儲番十幾篇先
廢事到時又停更

好

add oil

消失左？

樓主唔出文都間中上黎傾兩句吖 唔好一黎就人間蒸發咁

Sor
樓豬冇消失 只不過係唔記得咗上嚟
依家進度良好 儲多一陣就可以回歸！

令大家擔心 唔好意思

宜家停同遲啲停有咩分別 出一兩篇黎睇下啦
當大家習慣左冇文 就唔會再返黎睇

差唔多成個禮拜啦

推
好鍾意樓主篇文
加油

樓主出文未

聽日會出一篇俾大家

一篇

一篇？

可唔可以唔好咁對自己個故
你咁樣啲人真係會棄故
到時冇人睇 你又冇心寫 我就冇文睇架喇

第218章下

「林處業是吧？那我就先請你吃一記混沌爪吧！」雲落塵舔了舔嘴角剩餘的鮮血，被黑袍覆蓋下的臉龐忽然掛上了一抹恐怖的笑容。

頓時，雲落塵的身影一躍而起，出現在林處業的前方，五指成爪，一道帶著暗黑元素的手爪便是在林處業胸口中輕輕劃過。

雖然林處業是武修出身，反應極為敏捷，可是在雲落塵那突如其來的一擊之下，他也只是能夠憑著本能反應，後退了半步的將傷害減至最少。

「擦！」

一聲布料被撕破的聲音忽然響起，眾人也只是看見林處業的胸前出現了五道血痕，雖然傷痕並未深及筋骨，可是也將林處業的衣裳和皮膚給劃破了！

要知道，身為一派掌門，而且還是超級門派那一種的掌門人，無一不是經過多年的傳承方能達到此位，底蘊絕對不淺，身上的法寶當然也不會少，因此就算雲落塵這一爪實實在在的打在了林處業身上，可是也只能輕輕劃破他的皮膚。

「鼠輩，只懂偷⋯」林處業看了看已經破裂的護手鏡和衣裳，極為憤怒，於是便怒喝一聲，可是，正當他打算破口罵的時候，卻發現自己有點氣喘。

身為一位下位武皇，身體素質、體能發反應等一定是屬於整個世界的顛峰，不要說一場比武，就算是連續打一日一夜，林處業也不會喘一口氣。

可是現在，他卻是感覺到自己的內力正在胸口那五道血痕中不斷流失，就算那道傷痕連血也沒有流出，但身體中的內力就是源源不斷的流逝。

「這⋯難道就是暗系法術的威力？」林處業輕輕按壓著胸膛，他雖然萬分震撼，可是以他心性之穩，他也馬上將情緒給壓下去。

而他雖然也算是個老江湖，但是暗系法師的存在實在是太過稀罕了，他先前根本沒有跟一個暗系法稀真真正正的動過手，對暗系的一切認知也是來自書籍之中。

站在林處業身邊的林護眼見父親一臉蒼白，搖搖欲墜的樣子也是心中一緊，快步走了上前，扶著林處業，急問道「父親，你怎麼了？」

「我沒事，只是⋯內力暫時盡失⋯」林處業喘著氣的道。

「面對此人，絕對不可以大意⋯」林處業續道。

而林護眼見父親除了虛弱了一點之外，並無大礙，心頭大石也放了下來，但他也心知林處業現在並無任何作戰的能力，於是他便將林處業給扶出了大堂的角落中。

眾人一致看著被扶出去的林處業，心中也是極為震撼，林處業身為下位武皇，實力絕對是超凡脫俗，而且木神殿乃是東法天第一門派，底蘊就算是放在整個魔武世界也是數一數二的存在。

可是，一個超級門派的掌門人卻在此處，被一名不知名的暗系法師給擊敗，而且還是用了僅僅一招！

「不知道還有誰要來嗎？」雲落塵頭也沒抬，看也沒有看過林處業一眼，只是低頭沉聲道。

一聽到此話，眾人也是心中一寒，因為這個黑袍人雖然如此赤裸裸的侮辱他們，可是連木神殿之主的林處業也敗在他手上，那他們這些比木神殿還要小的門派又如何能與他抗衡呢？

「難道我們真的要看著他在此來去如風？既然林處業不足夠，那麼水舞間的陳副門主呢？土法長老呢？炎閣的蕭閣主呢？他們也是當世強者，實力不比林處業弱，但他們為什麼不出來捍衛我們呢？」不少在場的賓客心中想道。

就在雲落塵接連擊敗金武門金門主和林處業之後，此時，土法長老終於在一片混亂中走了出來，一張蒼老，毫無血色可言的老臉映入雲落塵眼簾，雖然這位老人的相貌平平無奇，但是從他的氣息中，雲落塵卻是感受到極大的壓力！

「土法長老，你來了！」一旁看得快要急死的關書城主看到土法長老的出現，心頭大石也立即放下，因為在他心目中，土法長老絕對能夠處理此事。

「不知閣下可否先報一報名號，老夫地藏府北法天分部土法長老在此！」土法長老忽然一醒，一雙深邃的眼睛瞬間鎖定了雲落塵。

感受著土法長老的目光，雲落塵的靈魂也有一點抖動，但是他很快就平定了下來。

「原來地藏府的人，也會靈魂力⋯」雲落塵在心中暗道。

「聽好了，本座行不改名，坐不改姓，風清雪！」雲落塵隨便作了一個名字說了出去。

「風清雪？」土法長老和場中眾人也不自覺地念了一次，可是數百人一同想，也沒想起究竟江湖上何時有人名為風清雪。

「難道是上一代的強者？不可能吧⋯」土法長老皺起眉頭，一臉疑惑的看著全身黑袍的雲落塵。

「不要猜測了，本座的身份，豈是你能夠知道的。」雲落塵淡淡的說道。

可是，土法長老也沒有動怒，反而笑了一笑，「沒關係，老夫也只是一堆老骨頭。」

「戰鬥的事，就交給他了吧。」土法長老說罷，右手一抬，低跟一聲「沙皇神兵」，頓時，一個足足兩米高，由幼沙而成，身穿精緻甲冑的士兵就這樣站立在場中。

「地藏府，果然名不虛傳。」雲落塵讚了一聲，續道「既然你不打算親自出手，那本座也懶得出手了。」

「魑魅魍魎！」
雲落座五指一張，頓時，四頭猶如從深淵中逃出來，猙獰恐怖，叫聲令人汗流浹背的鬼魂在雲落塵的身旁出現！

「去吧！身處深淵之中的孤魂！」

其實之前有讀者話唔想斷斷續續咁睇 於是叫我儲一儲文先出俾大家睇

但係又有人話停咁耐冇文睇 大家會棄故

咁我又可以做到邊樣呢？

即係大家想一炮過出曬六七篇 跟住又停大半個月咁睇？

或者試吓一個禮拜搵一日出兩篇 咁樣你都應該出得切

最簡單又唔洗煩嘅做法係一星期出2-3篇 做到嘅話我地呢班支持你嘅讀者仲點會有怨言 有嘅只會係開心同支持
（當然每次嘅字數可以多返少少.....）

如果樓主唔知出幾多文我地呢班讀者先滿意嘅 可以參考下我另外喺連登追嘅故叫 皇極廿一器

佢係一星期出3篇 每次2000幾字 雖然有時會遲一日出 但唔會走數

當然啦做唔到都唔緊要 最緊要唔好棄故

好好睇
不過同意一星期1-3更
唔洗下下有紅點㩒入係其他推緊文

樓主草左耐得一篇

不如參考下病港每次睇完都好滿足

我本身都想叫佢參考皇極廿一器

最好就一定係想你日日準時出文啦 但係邊有可能
習慣好重要 習慣左就會繼續入黎睇
每次入黎都冇文 就唔會返黎 就算返嚟都唔記得曬
固定幾耐出一次文/固定一星期出幾多會好啲

你keep你自己嘅習慣就ok
佢哋講嘅係事實 的確會有部分人會追追下見冇文就唔再睇
你做唔到佢哋expectation都冇辦法
因為咁 chur到影響日常生活有咩為呢
呢度啲人唔會理你日常生活有幾忙有幾攰
佢哋覺得你出得個故就應該有責任日更
出唔到文就屌
呢啲不設實際嘅assumption就係講故台嘅風氣
皇極個作者做到一星期三更唔代表人人都做到
不過佢個做法係會講定幾時出 等人有個預計時間上水睇文 都值得參考嘅
幾密更一次文樓主你好好衡量下 啦
overestimate 自己到時更唔到又會俾人屌
如果平時真係太忙一星期至少一篇都算合理掛

預咗收負皮 實會俾人屌

以前真係一個星期三更架 好似逢二四日更新 唔記得有冇記錯

其實都係想有個時限 知道樓主幾時出文 如果無了期等嘅話就真係會少咗人睇 日日唔知有無咁 真係辛苦嘅話一星期一篇都得掛

我覺得樓主已經好就得人
最早要改出文模式嗰時都聽咗我地讀者好多意見
其實都係好似樓上啲巴打咁講
習慣咗就得
我自己就習慣咗一個星期有一兩篇睇
多嘅咪當bonus
少咗樓主又會講 有交帶
加油呀！繼續作埋落去 唔好俾團火熄

明嘅明嘅 一個禮拜兩篇絕對無問題

最緊要大家繼續支持落去

咁第2篇呢

星期三準時出！

支持樓主

星期三！

但係樓主既然有文可摸耳日頭出左先 唔想等到凌晨

點解打好左既文都要拖先出

笑咗

你地推post推得咁快以為有文

星期四了

大佬 唔係拖大家 而係我慣咗一點先出啫

執多兩執就出得了 大家等多陣～

兩點半都嚟緊喇
想斷你文都斷唔到

第221章 上《再遇》

221

「去吧！深淵之中的孤魂！」雲落塵一聲令下，頓時，他身旁的四隻兇靈便已經以迅雷不及掩耳之勢，猛然沖向那個由土法長老所凝成的沙皇神兵！

「噤！」四頭兇靈在猛沖時，皆同時發生極度刺耳和怨恨的吼叫，令在場所有人皆是忍不住掩上雙耳。

土法長老看著那四雙兇靈，心中也是一陣震撼，因為暗系魔法實在太過罕有，平常人根本沒有太多機會和一個暗系法師動手，所以在親身面對暗系魔法時，土法也是愕了一愕。

但是土法長老身為一位高手，也很快作出了回應，他大喝一聲，同時，他所召喚出來的神兵也在此時拿起了它自己手中的長矛，並且直接指向那四頭兇靈。

「神兵斬靈！」

隨著土法長它一聲令下，沙兵猶如天兵神將一般，將手中的長矛飛舞起來，頓時一股剛勁的刀氣便瞬間被斬出。

說時遲，那時快，由沙兵所打出的刀氣就已經和那四頭兇靈碰撞，可是，那看似無可匹敵的刀氣，在接觸到兇靈時，卻沒有出現一番龍爭虎鬥，相反，刀氣卻是直接穿透了四頭兇靈的身體，直接劈落在後面的人群之中！

站在後方的眾人，根本沒有想過那股刀氣會劈落在他們身上，因此眾人完全毫無防備，眼巴 巴的看著那刀氣的來臨。

「轟！」

一聲巨響，刀氣便已經落在人群之中，可正當大家也以為會有大量江湖人士身隕在這招之下時，一個人卻在此時挺身而出，站在眾人的臉前，他緩緩的舉起自己的一隻手。

就算刀氣的來勢極為急匆，可是那個人的動作卻是雲淡風輕，悠然自得的樣子。

「嘭！」

一道由土法長老打出的刀氣，能硬生生撐下的人絕義是鳳毛麟角的存在，可是眼前此人，卻是以一隻手掌，輕輕鬆鬆的將這道刀氣給化解掉，彷彿一切也沒有發生過一般。

眾人驚魂未定，但是更多的，卻是看著前方的背影，猜測著那人的身份「這人，究竟是誰？」

可是，那人還沒轉身，雲落塵召喚出來的魑魅魍魎，卻是毫無阻礙，士氣如虹的將那沙兵給沖散成為一堆散沙，而其中的兩頭兇靈更是去勢未止的沖向土法長老！

眼見此景，土法長老也不顧得剛才甚麼「戰鬥的事，我不會親手去觸碰」的甚麼承諾，他急忙抽出了放在後背的雙手，召出了一面土盾就將此擊給化解掉。

眼見土法長老並無大礙，眾人便將目光投向來者身上，沒想到，眾人還在心中不斷胡亂猜測的時候，那人就已經開口說話了「朕之良將之子的大婚之日，朕當然要來！」

能夠在北法天上以「朕」自稱之人，從古至今，也只有一人，那就是堂堂北法天皇室，整個北法天的掌權人！北天帝琴墨天！

堂堂北天帝今天固然親自前臨，這可是給了關書極大的臉子呀，眾人也知道，關書身為白雲城城主，乃是北天帝的下屬，雖然關書被稱為後輩中的佼佼者，受到北天帝的重視，可是也不至於要北天帝親身前去他兒子的婚禮吧？

「參見天帝！」關書一見琴墨天的前來，一臉受寵若驚，但他也馬上的跪倒在地，為表尊重。

「平身！今天朕之所以前來，一來當然就是為愛卿道賀，二來，朕也想令北法天的子民和江湖人士知道，朕的北法天可是不允許一些立心不良的人到來翻天覆地！」琴墨天也不想其他人胡思亂想，他一句便是道明了他親前自來的原因，而他的目光也在此刻狠狠的投放在雲落塵身上，赤裸裸的目光，彷彿想將雲落塵的身份看得一清二楚。

而雲落塵一聽到那把聲音，看也不用看，也能認出來者正是北天帝琴墨天！頓時，滔天的恨意便在雲落塵心中凝聚，若不是龍譽天，若不是琴墨天，他絕對不會身隕冰龍殿！

因此，雲落塵此時此刻也對土法長寵等人失去了興趣，改為將目光放在琴墨天身上。

「琴墨天，很久沒見了。」雲落塵淡淡的道，他抬頭一看，便發覺與一年前的琴墨天比較，此時的他更為氣勢洶洶，實力顯然是更上層樓。

聽到黑袍人直接呼喚北天帝的全名，眾人也是一陣震撼，就算北法天江湖不在北天帝的管轄範圍下，不用對北天帝跪拜，可是也沒有人敢對北天帝不敬，畢竟他可是掌握著整個北法天的命脈，沒有人會想受到一個絕世強者的仇視！受到整個北法天皇權的仇視！

仲有半篇聽日會出

吊人胃口嘅

好睇，btw子瑜幾時出番黎

有文味

第221章下

「呵。」琴墨天輕呼一聲，續道「對上一次有人敢呼叫朕全名的人，已經是一年前了，可是他也死了。」

「雖然朕看得出你比那小子強多了，可是你和他卻也難逃命運，那就是，死！」琴墨天氣勢忽然急升，場中的眾人也感覺到一股無形的壓力突然壓在他們的肩上。

「土法長老，將此人交給朕，如何？」琴墨天談道。

聞言，土法長老心中一喜，彷彿想睡的時候就送來枕頭般開心，因為他一早知道，面前的雲落塵絕對是一塊難啃的硬骨頭，而且土法長老也根本沒有把握，自己能夠打敗雲落塵！

「當然可以！」土法長老笑容滿面的道。

「那就好了。」說罷，琴墨天也不顧太多，轉身便是一臉肅殺認真的看著雲落塵。

「現在，就輪到你我之間的事了，風清雪！」琴墨天冷冷的道。

「來吧！」雲落塵也毫無忌憚。

「不錯不錯！ 如果不是看著他身隕，朕一定會以為你就是他！」琴墨天看著黑袍人，有點懷想起當年的雲落塵，可是他卻清楚知道，他可是已經掉進了斷魂谷之中了。

「是嗎？能令琴墨天你如此記念之人，肯定不凡。」雲落塵輕率一笑。

「他確實是個不錯的年青人，可惜他誤入歧途，可惜了。」北天帝臉不改容的道。

「有機會，真想和你口中的他較勁一下。」雲落塵兩眼頓時變為極為深邃，一雙眸子就是這樣，穿透了他的黑絲蠶袍，直接盯著琴墨天。

面對著那一雙夾雜著靈魂力的凌厲目光，琴墨天卻彷彿沒有任何交合一般，毫不遜色的直視上去。

見況，雲落塵也是頗為震撼，因為他能夠感受到，琴墨天的靈魂雖然不弱，可是他卻沒有觸碰過靈修，而且剛才那一刻，他也感受到不到有任何靈魂波動。

那即是說，琴墨天居然甚麼也沒有做，就化解了雲落塵的這記試探？

「呵，試探過後，也要真正開始了！」琴墨天搖著頭，笑了笑，也緩緩的抬起了左手。

「朕很久也沒有出過手，就讓你試試，朕到底有多強吧！海皇劍！」琴墨天左手在虛直中隨手一捉，頓時，一柄通透寶藍色，長近一米的海皇劍做已經出現在他手中。

「喝！」忽然間，琴墨天腳步一踏，運起上品輕功，身影在一刻之間便已經出現在雲落塵的上方，而他手中的海皇劍也正以勢如破竹之勢直劈向雲落塵。

「骨靈神盾！」雲落塵見況也不慌亂，五指一張便是將一面滿佈白骨的大盾出現在空中。

「轟！」一聲巨響，眾人卻只見雲落塵的骨靈神盾在琴墨天手中卻待不過一秒便已經被打散，而更重要的是，琴墨天手中的劍更是去勢未止的劈下來。

雲落塵心知不妙，而在電光火石之間，他更是喚出了一「魔尊戰甲」覆蓋在身上。

此時，無情的海重劍猛然劈在雲落塵的奇肩上，就有如之前的骨靈神盾一樣，魔尊戰甲也沒有待了多久便被琴墨天一劍斬穿。

而琴墨天的劍氣更是沒有減弱的重重劈落在雲落塵的肩上，直接斬穿強韌的黑絲蠶袍，並且在雲落塵的肩上留下了一道深近一寸的傷口。

雲落塵咬著嘴唇，輕輕按著肩上的傷口，微微的沉吟了一聲後，不禁在心中想道「為什麼會那麼強⋯」

在他心中，他心知自己在一年之間所得到的機緣，可謂得天獨厚，令他的實力有質一般的改變，而早在一年前，藉著祝融變身的雲落塵可以和琴墨天戰和，可是現在，為什麼經歷了如此大改變的他，會如此無力？

而另一邊廂，琴墨天看了看劍上的鮮血，再看看不遠處的雲落塵，心中同樣是震撼無比，因為這一招可已經出了他近七成的實力，但依舊不能重傷那個黑袍人！

「果然不凡！」琴墨天留下了一句讚美，同時手中的海重劍再次出鞘！

有文了
知道大家唔多鐘意樓豬凌晨先出文
但係我真係得夜晚得閒
同埋凌晨會多啲靈感

希望大家體諒下

等唔到嘅不妨留番第二朝睇

下一篇 星期日出

再長d就好

文 一陣睇埋場波就出

曼？

係 邊睇邊執

有味？

完了

睇埋先訓

好快好快 等多一陣

第222章

222

琴墨天手中的海皇劍再次出鞘，「鏗！」一聲的清脆金鐵聲，眾人只見劍光一閃，但在這電光火石之間，琴墨天的海皇劍已經斬出了十劍！

琴墨天這十劍，劍劍也直指雲落塵的要害，上至天靈蓋，下至會陰也有所覆蓋，見的絕義閃希望能一擊得手，將雲落塵重傷甚至直接把他擊殺掉！

琴墨天這十劍的速度已經達到超凡脫俗的境界，快得用肉眼也沒有可能能夠捕捉到，但雲落塵卻是擁有不俗靈魂力的半個靈修者，肉眼無法看到的事情，用靈魂卻能夠探測到！

透過探測場中那一絲微弱的空間波動，雲落塵勉強能夠大致猜出琴墨天這十劍劈落的位疊，可是就算能夠探測，卻不代表能夠反應下來。

雲落塵也清晰知道，面臨此十劍，他絕無可能續一格擋，唯一能夠做的便是採取圍魏救趙之策，同時使用他最強的攻擊手段，力求與琴墨天來個玉石俱焚。

「禁·暗影虛無！」

雲落塵雙手頓時在胸前劃了個極為複雜的手印，同時大喝一聲，一瞬間，一絲灰霧便出元在雲落塵的黑絲蠶袍內，並且化為一道飛箭，猛然直射向琴墨天的胸前！

此招，便是當初暗影皇殿的皇，在對雲落塵試探中的最後一招！被稱為能夠毁滅一切的黑暗之源！無論是多麼強大的肉身，元素能力，在這一小團灰霧面前，也只有被吞噬的命運！

正當琴墨天才剛劈出十劍，他同時也感受到一股能夠威脅他性命安危的氣息在他前面出現，顯然，那便是來自那道小小的灰霧！

面對那道灰霧的致命威脅，琴墨天迫於無奈之下，唯有減弱剛才劈出的十劍威勢，改為留下更多內力去防禦雲落塵那致命一擊。

經減弱後的「海皇十劍」，雖然威力已經下降了很多，可是對尋常修者來說，這十劍也是足以讓他們死上十次有餘！

可是，對於身懷至寶黑絲蠶袍，並且懷有強大無比的肉體，來自天神的金龍真身的雲落塵來說，這連續十劍卻是尚在可接受的範圍之內。

無奈之下，雲落塵也只得展開雙手，盡量格擋迎臉而來的劍氣，正所謂爛船也有三分釘，而何況此一記乃是由北天帝琴墨天所打出，雲落塵以以一雙肉掌抵擋，當然也免不了吃一番苦。

過了一刻鐘，眾人只見雲落塵傷痕滿佈全身上下要害，而披在身上的黑袍也出現了十多道的裂痕，雖然血痕極多，可是大多數也是長而淺，並沒有真真正正的傷及雲落塵的根本，畢竟金龍真身的強大可不是後人所編纂出來的。

而另一邊廂，琴墨天則是輕巧的躲過了雲落塵那道灰霧的攻擊，雖然有一點狼狽，但他卻是絲毫無損，只是僅僅失去了一個直接擊殺雲落塵的機會。

琴墨天看著對面衣裳破爛，鮮血直流的雲落塵，臉上卻是泛起一抹猙獰可恐，殘酷無情的笑容，彷彿雲落塵在他眼中只是一具死屍！

「看來，朕還是小瞧了你！」琴墨天搖了搖頭，輕輕嘆了一口氣。

「我也是一直小瞧了你。」雲落塵抹了抹嘴角的鮮血，輕聲道。

「風清雪！如果你願意服從於朕之皇威之下，朕可以保證，你定能成為建蘭城之主！」沒有人想到，在一場大戰過後，琴墨天居然是向雲落塵突然拋出橄欖枝，想要把他給招攬到北法天皇室之中。

「能夠成為一城之主，而且還是與白雲城齊名的北法天兩大主城之一的建蘭城，這對於大部人來說也是無可抗拒的引誘。

可是，這卻並不包括雲落塵在內，不要說是一城之主，就血是天帝之位，在雲落塵眼 中也是零，因為他心中一直也只有復仇兩字
！

「琴墨天，你還是不要多想吧。」雲落塵冷冷道，同時他的右手也在後背緩緩的探向一旁昏迷的龍舞舞。

「好！既然不為我所用，那你已經沒有任何存在的價值了！」琴墨天彷彿一早已經猜到了雲落塵的選擇，在他說罷後，琴墨天手中的海皇劍也在此刻被他舉起，再次施展了一次「海皇十劍」。

可是就在此時，雲落塵卻是忽然高舉了雙手，大喝了一聲「永恆黑暗！」

永恆黑暗！
下一篇幾時?期待

仲有冇

下篇是永恆

下篇會係聽日出

文？？？

執緊執緊 好快

第223章

223

「永恆黑暗！」雲落塵大喝一聲，同時五指一張，頓時一抹黑暗突然籠罩整個白雲城！

眾人只是感覺到，體內一股狂燥又恐怖的力量忽然有如一把火般燃起，頓時眾人皆是感到極為愣然，畢竟人類總是會對於未知之數產生恐懼，而他們也不例外。

「難道這是靈魂力的力量？」土法長老同時感受到體內的變化，於是便向站狂他一旁的靈教楊紹問道。

「不是！雖然那風清雪懂得皮毛的靈魂力，但是我現在根本感受不到半點靈魂波動！所以不可能是來自靈魂的攻擊！」楊紹一言九鼎的道。

「不是靈魂力，那是甚麼會令我體內如此狂暴？」土法長老不禁低頭問道。

眾人也看不到，當那一片黑暗降臨之時，一道小小的灰霧其實就在此時打進了每個人的體外。

那一絲灰霧，其實便是雲落塵先前所使用的黑暗之源，不過這一次，黑暗之源已經被打散成為數百道並且進入眾人體內，因此威力也大幅下降。

可是，話雖如此，但眾人只覺眼前的視線慢慢開始變得迷糊，過了一陣子，所有人的眼眸之中，皆只是看到一片黑暗！

居然，在場的數百人也在此時失去一切視覺，就算強如琴墨天也只能呆立在場中，因為連他眼前，也盡是無窮無盡的黑暗。

雲落塵看著眾人，包括琴墨天也一臉迷惘，手足無措的站在場中，對這一招源自暗影皇殿傳承之中的招式極為滿意，此時此刻，他無比想上前親手解決掉琴墨天，可是他卻是知道自己現在身受頗重的傷，而琴墨天則是武修的大行家，肉體強度極強，而且他的實力更是比一年前進了一大步。

因此雲落塵就算藉著琴墨天暫時失明，但他也沒有信心能夠一舉將琴墨天擊殺！

迫於無奈之下，他唯有拖著疲倦的身軀，一手將一旁暈倒在地的龍舞舞給攬在腰間，大笑一聲，便是在眾人的凝視下，大咧咧的走出大堂。

「琴先生，我先走了！」

「風清雪！！」琴墨天不禁大喝一聲，手中的海皇劍被他隨手一丟，便在雲落塵的身旁僅僅略過。

雲落塵看著那略過身邊的海皇劍，卻是繼續大笑，在臨走前，更不忘嘲諷一番，「不怕告訴你們，風某做事向來也是懂得適可而止的，此招雖名為「永恆黑暗」，但卻不是真的，只要時間一過，你們的視力便會慢慢開始回復正常。」

「甚麼是時間一過，風清雪，你好說清楚要多久！不然本城主就算拚上一切，也不會讓你好過！」關書城主在面臨多番苦難和失明的情況下，心理的最後一道防線也終宣被告破，不理面子的在場大喊道。

「嘿，這可是按修為而定的，關書城主你成為一個大圓滿魔導士，相信不過一天便能夠恢復了。」雲落塵笑言。

一聽到只需一日的時間，關書的神情也緩緩放鬆起來，雖然他十分不甘這個破壞他兒子婚事的罪魁禍首就此離去，便相比起兒子的婚禮，他的視力卻是更為重要！

「不過，我都說了是就修為而定的，你需要一天，但你的那個垃圾兒子，卻可能需要一年，甚至十年才能恢復。」雲落塵冷冷的看著那躺在地上，一早暈倒的那團肉，不禁冷漠無情的道。

「風清雪，我跟你誓不兩立！」關書暈言，不禁氣得快要瘋倒。

「放心，日後你一定會見到我的」說罷，雲落塵也不顧其他人，便一手抱著龍舞舞離開了。

仲有半篇 聽日或者星期六出

星期六已完

仲執緊 好快

等緊

第223 章下

就是這樣，雲落塵便帶著暈倒的龍舞舞，走出了白雲城的城主府。

當成动逃出之後，雲落塵並沒有鬆一口氣，因為他知道，一旦待城主府的人走了出來，屆時無論是風清雪，還是雲落塵這個身份，他也沒有可能能夠走出白雲城這個守衛森嚴的主城！

所以現在他可以做的，就只有立即接上韋玉清，並且馬上離開白雲城這個是非之地。

可是，正當雲落塵正飛快奔向韋玉清所在的紅鶯樓時，在途中，雲落塵卻無意中感受到，懷中少的一片溫軟白玉忽然一陣抖動，並且傳來了一聲嬌呼。

雲落塵此時便知道，剛才被激烈戰鬥嚇暈的龍舞舞終於在此時醒來，而當他一向下望一望時，一雙水汪汪，不帶半點污濁的眸子便頓時映入眼簾。

在此時，雲落塵也不得不承認，他確確實實被龍舞舞的一雙眼睛給牢牢的吸引著，再看看她那張國色天香，白晢無瑕的臉龐，雲落塵真的很想親吻一下那溫熱的嘴唇。

可是雲落塵還沒想到下一步時，懷中的少女就已經掙扎而出，一下子逃出了雲落塵的懷中，並且緊緊抱住自己的身軀，一臉慬慎的盯著身穿黑袍的雲落塵。

「你⋯你⋯你就是那個來搶親的人！」龍舞舞也絕非無腦少女，她一眼便已經認出雲落塵便是那個在紅鶯樓搶親的黑袍人，只是她認不出眼前此人，就是令她朝思暮想的男子。

「沒錯，就是我。」雲落塵也大方承認，因為他也知道龍舞舞根本沒有認出自己。

「我⋯我怎麼在這裡，我不是⋯我不是在婚禮的嗎？」一身禮服的龍舞舞看一看四周，便發現自己正身處於白雲城的一處後巷之中，心中一陣愣然。

「哼，到此時也思念著那頭婚事，我果然沒有看錯你！」雲落塵看著龍舞舞臉上那焦躁不安的神情，他冷冷一笑，而心中也正正式式的對龍舞舞死心。

但此時的龍舞舞卻對此事一無所知，反而她正一臉認真的看著雲落塵，她想從他身上找到一絲線索。

「剛才在他懷中的感覺⋯真的好熟悉⋯這⋯會不會是他？」龍舞舞心中想道。

可是，她一直看著全身黑袍的雲落塵，卻沒有絲毫發現，正當她打算放棄之時，她的目光，卻無意看到，雲落塵右手正拿著一根平平無奇的木杖，而令龍舞舞意外的是，那唯一外露在空氣中的幾根手指，出乎意料地白晢修長，而且，在他的中指和無名指之上，更是分別戴著一隻漆黑無比和一隻色彩鮮艷，正泛著七彩光芒的戒指。

「這隻戒指⋯怎麼這麼熟悉⋯」龍舞舞心中想道。

思來想去，龍舞舞終於想到了一絲「七彩⋯戒指⋯無名指⋯」

「這不就是塵哥和子瑜姐姐的那一杖戒指嗎！」龍舞舞恍然大悟，大呼了起來。

少短 因為後面要開始諗吓點鋪排龍舞舞

想問吓大家想龍舞舞點樣

做後宮啦

下篇會係星期三出

第224章

224

不消一會兒，龍舞舞便是一眼認出雲落塵手中戴著的戒指，便是他和郭子瑜那一件定情禮物，那一隻被雲落塵注入七種不同元素的戒指！

頓時，龍舞舞心中一驚，立即警惕了起來，因為她不知道，為什麼這一隻戒指會出現在眼前的黑袍人之中。

從剛才被他抱著而感受到的那一絲氣息，到現在親眼看到他手上佩戴著這一枚熟悉的戒指，這令到龍舞舞腦海中不禁浮現出一個極為大膽而且妙想天開的想法。

難道，眼前之人真的是她日思夜想，鍾情甚久的雲落塵？

「你⋯你是⋯是塵哥嗎⋯」龍舞舞脫口問道。

此時的龍舞舞，真的是抱著一絲盼望，希望眼前的黑袍人，能夠親口承認他就是雲落塵。

可是，雲落塵內心深處掙扎了一下，正想開口相認時，卻是忽然想起龍舞舞所做的一切，她不惜犧牲自己來接近雲落塵，昔日一切的甜言蜜語也是謊言，就算雲落塵千辛萬苦的將她帶走，但她卻是一直記掛著那場婚禮。

這樣不知廉恥，水性楊花的女子，真的值得雲落塵去痛愛嗎？

於是，雲落塵嘴角泛起一絲冷漠無情的笑容，沉聲道「我不是。」

聞言，龍舞舞就算知道雲落塵出現在眼前的機率有多麼的少，但她卻是不肯相信這來自雲落塵的親口否認。

「我不信我不信！你就是我的塵哥，不然⋯不然你怎麼會有這枚戒指！」龍舞舞突然捉著了雲落塵的手，將他的手指給舉了起來。

「別碰我。」雲落塵冷道，同時一手輕力的將龍舞舞給推開了。

「啊！」龍舞舞錯呼一聲，心中一陣愕然。

「你是說這枚戒指吧？呵呵，他的主人，我的確是見過。」雲落塵摩挲著手中的戒指，一邊冷漠說道。

「甚麼？你見過他？」一聽到這裡，龍舞舞的神經彷彿是被觸動了一邊，她也不顧甚麼男女授受不親，一手便是捉著了雲落塵的雙手。

「我說了，別碰我。」雲落塵再一次推開了龍舞舞，續道「沒錯，我是見過了他。」

「他⋯他現在在哪裡？他還好嗎？」龍舞舞迫不及待的問道。

「他當然過的不錯，因為他一早已經去了極樂世界，怎麼會過的不好？」雲落塵雲淡風輕的說道自己的經歷，因為在他眼中，那個昔日弱小無能的雲落塵早已身隕於斷魂谷之中，現在站立在白雲城中的，可是為了復仇，並且強大了很多的風清雪。

「甚麼？！」龍舞舞一聽到雲落塵的死訊，頓時嬌軀一軟，無力的倒在牆壁之上，雖然她一早已經做好了心理準備，但她剛才還在沉醉於得到雲落塵消息的喜悅之中，可是現在卻是收到了雲落塵的死訊，這從天堂一下子跌落至地獄的感覺，相信對大部人來說，也是不可接受的！

「你沒聽錯，他的確是死了。」雲落塵續說道。

「他⋯他真的是⋯真的是死了？」龍舞舞的瞳孔忽然縮小，嬌軀也彷彿被雷劈般抖動了一下，一直否定那擺在眼前的事實。

「你是冰龍殿的人，怎麼會不知道他的死？」雲落塵對龍舞舞諷刺道，可是龍舞舞卻彷彿沒有聽懂一般，反而改為問道「他在哪裡？」

雲落塵沒有回應。

龍舞舞兩眼濕濕，更大聲的喊道「我問你他在哪裡！我要去找他！」

雲落塵此時也被龍舞舞的大喊所震撼，他便隨口說了「在白雲城南邊的郊區。」

他還沒說完，他便已經看到龍舞舞狂奔出去，在一刻之間，雲落塵就已經失去了龍舞舞的身影，但他卻沒有追了上去，因為在他眼中，一切也是龍舞舞所演出的一場戲。

於是，雲落塵也不顧太多，便大步走向了紅鶯樓，打算馬上接上韋玉清。

文已有 下篇星期日出

緊張嘅位都開始要嚟了

其實點解要對舞舞咁絕

舞舞好慘

有文味？

文打緊 好快出得

等埋你先瞓

又話之前打咗好多篇

因為睇番轉頭有好多嘢要改
原本舞舞個發展唔係咁sad

第225 章 上

225

不消一會兒，雲落塵就已經運上他那差勁的空功，身影站在了紅鶯樓頂層的窗台之中。

他走進了樓中，便緩緩脫下那完全覆蓋他臉部的黑袍，露出一張清秀又堅毅的臉龐，一雙深邃有神的眼神，望向坐在一旁的韋玉清。

「師傅，我回來了。」似乎是剛才被龍舞舞的反應所震撼，雲落塵有些猶豫不定。

可是，韋玉清還沒等雲落塵走過來，身影一閃，就已經走到了雲落塵旁邊，神情甚急，皺著眉頭的說道。

「說！你剛才是不是去了關城主的婚禮！」韋玉清急切的向雲落塵道。

「沒錯呀，不過師傅你不用擔心，徒兒現在的實力早已脫胎換骨，剛才沒有受到太重的傷。」雲落塵聽到韋玉清的慰問後，也是心中一暖。

可是，韋玉清卻沒有多顧雲落塵的樣子，卻是四周張望，續道「那舞舞呢？你沒有見到她嗎？」

「她？師傅你怎麼問起了她？」雲落塵頓時疑惑了起來。

「我問你有沒有見過她？」韋玉清不自覺地加強了話氣，神情也越來越急。

「有呀，師傅你怎⋯」雲落塵還沒說完，韋玉清就已經打斷了他「有？那她在哪裡？」

韋玉清再看了看雲落塵的後方，確認了龍舞舞並不在，便有點發狂的道「我問你，你去哪裡難道不是去接舞舞回來的嗎？

「我⋯去那裡⋯可不是⋯」雲落塵開始有些摸不著邊。

「你⋯你⋯你，難道為師看錯了你？難道你真的如此狠心絕情的人？」韋玉清聞言，氣得大力跺腳，一張老臉也變得通紅。

「這⋯這可是⋯」雲落塵已經觸摸不到韋玉清的心中究竟在說甚麼。

「難道她對我如此虛情假意，我還要沖過去被她騙？世間上沒有這回事吧？」雲落塵此時的心中想道。

「沒有可是甚麼，我問你她現在究竟在哪裡？」韋玉清繼續氣強硬的道。

「我是將她帶了出來，但她已經走了。」雲落塵緩緩道。

「走了？混帳！你覺得我信嗎？」韋玉清不顧昔日的形象，在雲落塵面前大聲的笑了起來。

雲落塵見韋玉清的樣子，心中一陣震撼，因為他從來沒有見過韋玉清如此不理智「哈哈哈哈！想不到我韋玉清唯一的徒兒，會是個無情無義之人，竟然會以怨去報答恩人，哈哈哈哈，真是可笑至極！」

「恩人？」此時的雲落塵，心中有著無數問號，因為他完全弄不清現在的情況，但他隱隱約約卻是感覺到一絲不祥預感。

「說！她究竟在哪？」

「我猜⋯在白雲城南邊的郊區⋯」雲落塵語音一落，卻見眼前一閃，韋玉清的身軀已經化為一道長虹，奔往了白雲城的南邊。

雲落塵見況，也沒有想太多，便運起了輕功，跟隨著韋玉清的步伐。

仲有下半篇 聽晚或者星期二出

文都開始會長啲了

我屌

半篇呢個term
令到我地覺得睇左一半冇頭冇尾, 未開始已經結束
我睇完呢半篇件事先啱啱開始就完左我都屌左出聲
樓主可否搞搞佢
1. 一星期一整篇
2. 或者個「半篇」正名做一篇都冇咁嬲, 我可以當呢一篇係開始個新進度
講到明上下真係chok住chok住
讀者sss同意請正皮, 唔同意負皮

啱吖，都唔知睇左啲乜

Sorry

文將會係聽日晏就一炮過出

之後都唔再變半篇了

謝樓主
感恩有文睇

第225章

白雲城乃是北法天兩大主城之一，可謂是除了皇城之外，最為宏偉的城市，而一個戰略重陣，城防之強當然也不需要多說，就算城主府內發生的天大變天至今仍未傳出，可是白雲城的守衛軍卻依舊森嚴待命，終不允許一人在未經批准之下離開白雲城。

而雲落塵跟從著韋玉清的步伐，來到了白玉城南邊的城門之前，映入眼簾的則是一面高達三十米高的城牆，無論城牆上下也滿佈士兵，密不透風。

此時的雲落塵心中不禁懷疑自己是否真的能夠在無人發現之下，逃出白雲城之中。

可是，正當雲落塵還在觀望和思考時，他只見著韋玉清運起他的上乘輕功，一躍而起，一跳便已經完美的躍過了城牆，並且在城外郊區輕輕落下，過程完美無瑕的避開所有人的注意。

看著如此完美的一幕，雲落塵也不禁心生感嘆，韋玉清的實力在這一年中肯定又是獲得了質的變化，現在的他除了魔修高超之外連輕功等武修的境界也越來越高，或許有一天，韋玉清真的能夠到達那只是存在於傳說之中的魔武雙修？

可是，雲落塵卻沒有太多時間感慨，因為他也知道時間十分緊迫，永恆黑暗雖然能夠困著絕大部份的高手，可是面對土法長老和琴墨天等超凡入聖的高手，雲落塵卻沒有把握能困著他們，一旦他們恢復了視力，並從城主府中出來，屆時他要面對的，便是千軍萬馬的追捕！

想了一陣，雲落塵不斷思索如何能逃出這面城牆，靠他那九流也不如的輕功肯定是不行了，如果以魔法去強行突破，那就定會引起無數城衛軍的注意。

「唯有試一試了⋯」雲落塵迫於無奈之下，緩緩的低下了頭，閉上雙眼，同時一股靈魂力也悄然從雲落塵身上散發而出。

「夢！」雲落塵大喝一聲，同時身上的靈魂力也猛然湧出，一刻之間便是覆蓋了附近百米的範圍。

頓時，百米之內，所有人無論是城衛軍，還是普通的平民百姓，瞳孔也在這一刻縮小，眼神也同時變得模糊起來。

眼見眾人的眼神開始產生變化，雲落塵卻沒有高興起來，因為他的臉龐此時已經變得十分蒼白，顯然，以靈魂力控制方圓百米內人的意識，對於雲落塵來說太難了，而幸好幾乎所有高手也集中於城主府中，這大大減低了雲落塵控制他們的難度。

於是，雲落塵也不敢怠慢，便是急急忙忙的從城門中走出了郊區之外。

而此時的韋玉清已經拋開雲落塵甚遠已經成為雲落塵眼中的一個小黑點。

順著韋玉清的方向追了近十分鐘，雲落塵終於能夠看到韋玉清了，他看到韋玉清停了下來，一臉茫然的望向前方。

「師⋯師傅⋯怎麼了⋯⋯」雲落塵喘著氣，向韋玉清問道。

韋玉清卻沒有回答，雲落塵也同時望到，韋玉清的視線正凝視著前面的一隻紅鞋，雲落塵頓時認出，這一隻小紅鞋，便是龍舞舞在婚禮上所穿的那一隻！

「她⋯」雲落塵看到這裡，有點手足無措起來。

「沒了⋯她的靈魂氣息在這裡消失了。」韋玉清淡淡道。

「甚麼？一個活人的靈魂氣息怎麼會無故消失？而且周圍也沒有打鬥過的痕跡⋯」雲落塵道。

「肯定是有靈魂力極強的人⋯將她的靈魂氣息給抹掉。」韋玉清分析道。

「靈魂力極強⋯不會是魔教吧⋯」雲落塵道。

「十有八九。」韋玉清道。

「師傅，不如這樣就算吧⋯她根本不值得我和你這樣做，你根本不清楚他。」雲落塵道。

「你才是唯一一個不清楚她為你付出有多少的人！」韋玉清再也忍不住，一個重拳便是將雲落塵給打在地上。

有文了 下一篇星期五或六出

加油啦上面d正皮都睇到仲有好多人有睇

加油緊 我依家都打緊 希望俾長啲大家睇

今晚會早啲出 樓豬病到仆晒街 唔捱夜了

第226 章

226

韋玉清一記重拳打落在雲落塵之上，力度之強，連普通武夫也會感到震撼，雖則雲落塵已練成金龍真身，肉體強度超凡入聖，可是他的痛覺神經卻與正常人並無太大差異。

因此韋玉清這一拳打至雲落塵身上，雲落塵表面上雖無任何傷痕，可是腹部卻是傳來一陣鑽心劇痛，五臟六腑在這一刻彷彿翻滾了起來。

而同時，雲落塵的身軀也被韋玉清的猛拳打至飛退了數米之外。

滿臉泥沙的雲落塵擦了擦臉龐，緩緩的站了起來，一臉茫然不解的望向韋玉清「師傅⋯你在說什麼？」

「我說你這個負心無情之人，不配做我的徒弟！」韋玉清怒吼一聲，滿臉通紅又是忍不住沖了上去，再一記重拳的將剛站起來的雲落塵。

這一拳結結實實的打在了雲落塵那俊朗的臉龐上，力度之大，打得雲落塵的嘴角也爆裂開了。

「我⋯何曾無情？是她負我在先，我錯在何處？」雲落塵此時被韋玉清打了數拳，而且是因為那個女人的源故，因此有些惱怒。

「她何曾負你？」韋玉清反問道。

「她不顧一切接近我，也只是為了使出美人計，去幫龍譽天和龍心兩人做事，一切也是是逢場作戲，難道我還要當真嗎？」雲落塵大喝道。

「如果她真的是存心害你，她隨手放一枚毒藥進了你的飯菜裡面，你現在根本沒有可能能夠躺在這裡！」韋玉清毫不給雲落塵一點面子。

「如果不是她一直勸著龍家兩父子，你早已經在某一個夜裡死在龍心手上了。」韋玉清續道，而雲落塵面對韋玉清的層層理據，卻是無從反駁。

「那⋯那她為什麼要迫不及待的去嫁人，如果她真的是愛我，那又怎麼會在我消失後的一年就轉嫁給另外一個男人？」雲落塵反問道。

「你覺得她有選擇的權利嗎？社會向來也是重男輕女，舞舞在龍家根本沒有話語權，這一切也是由龍譽天決定。」韋玉清緩緩道來。

「原本，舞舞已經作好了尋死的想法，打算一躍至斷魂谷中，說是要去找你，可是此時的龍譽天得悉此事後，卻是以我的性命威迫舞舞嫁給關城主的兒子，而就是因為舞舞知道我和你的關係，所以她才放棄了尋死，改為犧牲自己，去保存我的性命。」韋玉清續道。

「你覺得，你真的配得上舞舞嗎？」韋玉清淡淡問道，而他向下望著雲落塵，卻是發現他的臉龐上出現了兩道淺淺的淚痕，只聽到他結結巴巴的道「師⋯師傅，你說的是⋯真的嗎⋯」

「我騙你幹麼？好一個對你情深意重的女孩子，但你就一直辜負著她，你說！你可以過得著自己的良心嗎？」韋玉清氣沖沖的說。

聞言，雲落塵發呆了一陣子，他的雙眼便從剛才的茫然一下子化為了原本那雙深邃迷離的眸子，手中的拳頭也隨之而來的緊握了起來，並且咬緊牙關的道「是我一直誤會了舞舞！是我愧對了她！」

「我雲落塵在此起誓，只要我一日不找回舞舞，便一日也不會回來！」

說罷，雲落塵看了看韋玉清「師傅，很感激你打醒了我，否則我現在還會在錯怪舞舞。」

「還在這裡說甚麼廢話？怎麼還不去？」韋玉清問道。

「師傅你⋯不跟我一起嗎？」雲落塵愕然。

「當然不和你一起，師傅我還有要事辦，不過你一日不帶舞舞出現在臉前，就不要叫我師傅了。」韋玉清說罷，一個轉身，身影便已經消失在雲落塵的目光之中。

雲落塵搖了搖頭，腳步一踏，也是展開了尋找舞舞之旅。

有文了 下篇星期二或三出

終於。。。

舞舞

聽日 有文出

第226章下

北法天南方的一座高山之顛上，一個全身黑袍的男子，孤寂的站在了懸崖之上，臉上盡是迷惘內疚的遙望著遠處那無盡天際。

此人正是雲落塵，自從那一天大鬧城主府，已經過去了一個星期，他一直向南而逃，沿途看到大街小巷上，皆是貼滿了通緝令，而通緝令之上，正是畫著一名全身黑袍的男子，就算那男子並沒有露出他的臉孔，可是當平民百姓在看到他的畫像時，皆是一陣雞皮疙瘩，感到一股邪氣籠罩心頭一般。

正所謂一人或可敵千軍，但絕不可敵萬馬，雲落塵就算對自己的實力很有信心，可是他依舊不敢引起太多人的注目，畢竟他根本沒有能力去應付北法天那強大無比的城衛軍。

因此，雲落塵一路以來，也只是抄小路而行，從未走進大城鎮之中。

而現在，他終於走到了北法天與中法天的交界處，前方的逍遙城，只有過了逍遙城，方可真真正正進入中法天境內！

在龍舞舞失蹤的那一天，韋玉清推測出龍舞舞是被魔教中人所劫走，可是那名魔教中人卻顯然是個老江湖，連一點蛛絲馬跡也不留給雲落塵。

無奈之下，雲落塵唯有一路向南而行，因為他唯一知道的便是，劫走龍舞舞的人是知魔教中人，而魔教的集中地便正正處於中法天之中，因此雲落塵才一直趕路走到此處。

「只要越過此城，便可以到達中法天了。」雲落塵恢復了一絲期盼，因為在他眼中，眼前這一條是唯一能夠找到龍舞舞的方法。

一想到那個願意為了他，獨自承受一切，犧牲自己，就算被世人誤會也沒有怨言的柔弱少女，雲落塵便是心中一痛，因為這樣一個可愛溫柔，善解人意的少女絕對是會成為眾人的寵兒，可是她卻是接連被她父親、哥哥甚至是雲善塵所傷，這對於龍舞舞來說，顯然是極為殘酷的。

接著，雲落塵也不想太多，便是運境了他那九流的輕功，跑向了逍遙城的方向。

由於逍遙城位於北法天和中法天的交界，雖然城鎮並沒有白雲城和建蘭城如此龐大的發展規模，可是如果論駐軍來說，除了北法天皇城之外，根本沒有其他城鎮龐夠與它比較。

因為五大法天嘴上雖說是同氣連枝，可是其實他們也在等待一個機會，一個翻天覆地的機會，所以逍遙城身為一個軍事重鎮，又怎麼會缺少駐軍呢？

「難道真的要硬闖？」雲落塵心中想道，因為他看了一看，每一個進城的人也需要經過三大關卡的嚴密保安，方可進入逍遙城。

「唉⋯原本也只是一個關卡，現在竟然變成了三個，我的貨品要壞了啊！」雲落塵忽然聽到前面排隊的一個大叔說道。

「都怪那個大鬧白雲城的魔鬼！」在場的人一聽見那大叔的怨言，也紛紛的和議起來。

「對呀，如果不是那個魔鬼，我們怎麼會滯留在此多時呀！」

「魔鬼！」

看著眼前群情激憤的人們，雲落塵而是心中一陣愕然，下意識的後退了數步，避免自己被他們看到。

「好一群愚民。」聽到別人稱呼自己為魔鬼，雲落塵非旦沒有生氣，反而有點沾沾自喜起來。

雲落塵冷笑了一聲，一絲靈魂力也同時從他那一雙深邃的眸除中射向那名大叔。

「過來。」雲落塵簡單的透過靈魂，對那大叔下了一道指令，而以雲落塵的靈魂之力，根本不需要太過用力便已經控制著了那名大叔。

而眾人看著那名大叔正一臉迷惘的走向遠處的樹林之中，但也沒有起太大疑心，或許是這個大叔想去小解一下吧。

見到大叔走了過來，雲落塵也不浪費時間，搖身一拳便是將他擊暈了，緊接著，雲落塵開始將那大叔身上的粗毛布衣給脫了下來，並且將自己的黑袍和木杖收了起來，直接穿上了那個大叔的衣服，再隨手在地上塗上了一些泥巴。

搖身一變，雲落塵就已經化身成一個鄉巴大叔，調整一下心龐，雲落塵便重新排隊起來。

等了良久，終於到雲落塵接收檢查了，一名身穿精甲的高壯士兵上前問道「姓名，戶籍，職業。」

「張三書，建蘭城農民。」雲落塵挺直腰桿，毫不含糊的道。

「進城所為何事？」士兵問道。

「要到中法天採藥。」

「採甚麼藥。」

「雞血滕。」

「自己一個？」

「是。」

「往前走吧。」那士兵看了看雲落塵，見他沒有甚麼問題，便放了他上前。

「謝謝兵大哥。」接著，雲落塵又過了一關，走向了最後一關。

走到最後一關，那士兵問也不問，便將雲落塵的包袱打開了，裡面除了一些雜物之外，就只剩下一根平平無奇的木杖。

「這是甚麼來？」士兵問道。

「是我平時用來採藥的木杖。」雲落塵答道。

那士兵拿起了那根木杖，並沒有發現甚麼異常，便放下了它。

「走吧！」那名士兵喝道。

「謝謝兵大哥。」雲落塵抱拳道謝，便是執起了包袱，走了進城。

可是，正當雲落塵快要走進城巴的時侯，卻是聽到後方傳來一道聲音。

「所有人，停下來！」

有文了 場景又要轉了 希望大家繼續多多支持

下篇文 星期六/日出

聽日有文！！

Sorry啊大佬們 今晚樓豬出唔到

聽晚一定會出番篇長啲嘅俾大家

求大家原諒

第227章

227

「所有人，停下來！」城牆上的某處，忽然傳來一陣如雷貫耳的聲音，令眾人也是一陣愕然，不禁下意識地停止下來。

而同時，正打算快步離開的雲落塵在聽到這道聲音時，也是馬上停了下來，同時心中也發覺，怎麼這一道聲音，好像在哪裡聽過一般。

「風清雪，不錯的隱藏技巧，跑得也挺快的喔。」位於城牆上的那人，大聲的說道。

「甚麼？風清雪？是那個魔鬼？」

「魔鬼？！他⋯他怎麼來了這裡？」

還在準備進關的一眾平民一聽到城頭上那人的呼喊後，無一不是震撼無比，手足無措之情，甚至還有人放下了所有隨身行李，轉身就跑出城外了。

只因魔鬼風清雪在白雲城的所作所為在這幾天中已經傳遍整個北法天，百多位掌門級別的強者，就是這樣被風清雪如此輕鬆的劫走了城主的媳婦，走出城主府，甚至連守衛森嚴的城衛軍也沒有發現到風清雪的影子。

強如琴墨天，土法長老等世界顛峰的強者，也無法將風清雪留下，甚至還與他絲毫無損的順利離開了白雲城，這就證明了，這個魔鬼的實力絕對是深不可測，而且還是一個徹徹底底的災星，皆因他所到之處，也盡是滿目瘡痍。

眼見城門處的眾人正在慌忙走避，位於城牆上的那人卻是大喝道「任何人等，不得越過城牆線半步，否則，殺無赦！」

可是，他的聲音雖大，卻也是沉沒在茫茫人海中，眾人也是無視他所說的一切，還是繼續不顧一切的沖出城門之外。

「啊！」

但很快，隨著一聲慘叫聲的傳出，眾人也忽然停下了動作，因為他們也看到，一個又一個的身影就是這樣在他們面前緩緩倒下，而城衛軍手上的長槍，而同時沾滿了鮮血。

隨著十多具身軀倒下，眾人也皆是呆立於地上，因為他們根本沒有想到，向來和平的城衛軍居然會以如此血腥的手段鎮壓！

「這⋯」看著眼前這一幕，眾人的心中忽然有一種感覺，彷彿眼前這一隊城衛軍，比起那傳說中的風清雪，更像是魔鬼。

城衛軍的成立目的，一向也是為了保衛所有北法天的子民，以他們的安全為己任，可是現在，他們不旦沒有保障一眾平民，反而還橫蠻無理的屠殺他們。

「我說，任何人也不准離開逍遙城！」眾人再次聽到那道聲音，而這一次，那人不再站在城牆之上發言，相反，他暗暗運起了輕功，輕巧的落在地上。

眾人一見那人，卻是異常地沒有反抗起來，反而一個又一個立即雙膝跪倒在地上，向前一拜「草民參見二太子！」

而站在不遠處的雲落塵一聽到「二太子」三字，也明白到此人顯然便是琴墨天派來追尋他的，也怪不得他的聲音如此熟悉，只因這個北法天二太子，於冰龍殿的滅殿之戰中，也有出現！

二太子看到眾人的參拜，並沒有理會他們，反而他的目光卻是牢牢的投向雲落塵。

「你！過來！」二太子對雲落塵命令道。

雲落塵暗笑一聲，一個抱拳便是走了上前「草民參見二太子。」

「見二太子到來，你為何不跪？」站在二太子身後的一個城衛軍將軍喝道，但雲落塵卻沒有理會他。

「剛才聽你說，你是個農民是吧？」二太子問道。

「沒錯，草民的確是以務農維生。」雲落塵答道。

「嗯，那你可以答我，為什麼一個農民的手，可以如此白晢光滑嗎？」二太子火眼金睛的盯著雲落塵的手，嘴上掛著一個淡淡的笑容，一臉自豪的問道。

聞言，雲落塵看了看自己露出的雙手，也終於知道自己怎麼露了餡，開始臉露難色起來「二太子⋯這⋯」

「嘿嘿嘿，你果然也是逃不出我的五指關！來！你們上！我要見活的。」二太子哈哈大笑，並馬上退到城衛軍的後方。

顯然，二太子是個極為聰明的人，他深知雲落塵的實力，連他父皇也無法將他擒獲，單憑他自己一人，根本沒有可能辦到此事，所以他依仗的，便是他身前的城衛軍，任憑雲落塵實力有多強，但沒有人能夠真真正正的一敵萬軍，至少，雲落塵沒有這一種實力。

「上！」隨著那一位城衛軍將軍一聲令下，數百名城衛軍已經將雲落塵以及附近的一眾民眾圍得密不透風，而他們手中的兵刃也已經準備就緒，直接指向他們。

「你們要捉的是我，關這些平民事嗎？」雲落塵此時看著城衛軍那冷血的眼神，彷彿有了一種醒覺。

「不關，要怪就怪你，因為是你害死他們的！」二太子才剛說罷，一個又一個的城衛軍已經整齊的沖了上前。

「既然如此，那就不要怪我了。」雲落塵笑道「魑魅魍魎！」

有文了 下篇希望星期五六出到

聽日有文 將會長篇一啲

11點喇

第227章下

「魑魅魍魎！」

又是這一招，當初於白雲城中，雲落塵就是憑藉此招將土法長老一直也引以為傲的沙皇神兵給打敗得體無完膚，而此時雲落塵再次拿出這一記殺招，顯然，現在的他已經真真正正的動了殺心。

就在此時，四頭兇神惡殺，十米多高的兇靈就此兇現在雲落塵周邊的四個方位之上，並且四頭兇靈也張開了它們的血盆大口，一臉垂涎三尺的看著周圍正準備發動進攻的城衛軍們，彷彿在四頭兇靈眼中，強壯的城衛軍就是他們口中的美食一般。

「去吧！這些人渣，一個也不用留！」雲落塵輕輕一指，四鬼已經急不可待的四處沖向城衛軍們。

城衛軍們雖然也是鐵錚錚的漢子，可是當他們看到眼前兇靈那猙獰恐怖的臉容，那比城門更高的血盆大口，而且還有陣陣陰氣傳來，相信無論是誰也會被震撼到。

當這些大漢還在目定口呆的望著前方時，四頭兇靈就已經分別出擊，一口便是將十多個城衛軍給吞噬掉！

頓時，逍遙城城頭就成為了最為血腥的地方，因為四頭兇靈每次張開口，也有為數不少的城衛軍也被吞噬並且被分屍，不用一刻鐘，一個又一個強壯的身軀就已經被撕成數十塊碎片，滿地血肉，彷彿整座逍遙城也成為了修羅煉獄。

此時此刻，城頭的位置慘叫聲不絕，站在城衛軍後方的二太子看著前方，一個又一個的城衛軍的生命猶如麥子一般被那四頭兇靈收割著，毫無還手之力。

「快！上！我就不信他一招能夠將你們所有人給殺掉！」令人意外的，二太子竟然不是以體恤將士，減少傷亡為首位，相反，他更是不理智的推著一個又一個的城衛軍上前送死。

可是，他顯然不了解雲落座此招之強，四鬼最強的地方，就是對群體做成傷害，而且成為鬼魂，對人類也是有著極大的慾念，因此越強人在它們面前，它們就會越興奮。

身為軍士，首要的便是服從軍令，北法天城衛軍一直訓練有素，所以就算他們對眼前四鬼極為害怕，但他們一聽到軍令，也是立即義無返顧的沖了上前。

過了接近一分鐘，城門前的血腥臭味越來越濃烈，而地上的白骨和血肉也堆積如山，情況恐怖之極。

「怎⋯怎麼可能⋯」二太子看著眼前剩下的二十多個城衛軍，一臉茫然的看著不遠處的雲落塵。

怎麼自己接近二百個精銳城衛軍，在不到五分鐘之內，就只剩下二十多個人，而對方甚至還沒有付出任何代價？

此時，二太子不禁想起北天帝在他臨行前所說的一番話「皇兒，那風清雪可是個絕世強者，實力絕對已經達到超凡脫俗的地步，他一定要小心謹慎，如果真的不能應付，便按碎這塊玉佩吧。」

「難道父皇口中所說的絕世強者，真的是這麼強大？」二太子在此時不禁想道。

「二太子，這裡太危險了，不如讓我護送你先行撤退吧！」一個城衛軍看了看周邊的環境，便向二太子道。

二太子也看了看，發現雲落塵所召喚出來的四頭兇靈已經消失得無影無蹤，便身穿布衣雲落塵依舊是一臉笑意的看著他，一陣寒氣便從心頭傳來。

「快！」二太子點了點頭，接受了那位士兵的建議，便快步的退了向後。

可是，正當二太子快要退到城門處時，他只覺背後一涼，同時胸口一陣劇痛。

當他低頭一看時，只是看到一隻漆黑的獸爪，直接從背後穿透了他的胸口，並且一手將他的心臟給活生生的摘了下來，而令人震懾的卻是，這顆血紅紅的心臟，居然還在跳動。

二太子此時耳邊傳來一道聲音。「屠殺平民者，風某必諸之！」

文已出
樓豬考緊final 呢排可能會出得冇咁密

下篇星期五盡出！！

終於殺番個高級敵人
正呀

Btw 老婆幾時出場

大家咁話

要搵番之前啲囡囡先

好睇

樓主喺邊？

星期六啦

慘 今晚打唔撚切 聽日一定出到！！